{"published time": "2024-02-29T16-03-24-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n<p><em>Uns wurden Bilder von Plakatierungsaktionen aus den Arbeiterstadtteilen Kalk und M\u00fclheim in K\u00f6ln und Altendorf in Essen zugeschickt, welche wir an dieser Stelle ver\u00f6ffentlichen.</em></p>\n<p>Auf \u00dcberklebern wird f\u00fcr folgende Veranstaltungen geworben:</p>\n<p><strong>K\u00f6ln: Am Sonntag, den 03.03. um 17 Uhr, Vortrag in der Alten Feuerwache im Clubraum in der Melchiorstra\u00dfe 3.</strong></p>\n<p><strong>Bochum: Am Dienstag, den 05.03. um 18:30, Vortrag im Bahnhof Langendreer in Raum 6 am Wallbaumweg 108.</strong><br/><strong><br/></strong>F\u00fcr den <strong>8. M\u00e4rz</strong> rufen wir dazu auf an der internationalen Frauenkampftagsdemonstration um <strong>17 Uhr am Friedensplatz in Essen</strong> oder um <strong>18 Uhr am Roncalliplatz in K\u00f6ln</strong> teilzunehmen.</p>\n<p><strong>K\u00f6ln:</strong></p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><img alt=\"K\u00f6ln22\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\"/></td>\n<td><img alt=\"K\u00f6ln3\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\"/></td>\n<td><img alt=\"K\u00f6ln1\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\"/></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><strong>Essen:</strong><em><br/></em></p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td><img alt=\"Altendorf11\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\"/></td>\n<td><img alt=\"Altendorf12\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\"/></td>\n<td><img alt=\"Altendorf13\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\"/></td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p><em>\u00a0</em></p> </div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "NRW: Mobilisierung zum 8. M\u00e4rz 2024", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Internationaler Frauenkampftag"]}