{"published time": "2024-02-23T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-multisectorial-en-La-Matanza-22-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-23T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T99-99-99/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>Los altos \u00edndices inflacionarios, los tarifazos y el recorte a la asistencia alimentaria a comedores y merenderos, hace que la situaci\u00f3n de los sectores m\u00e1s vulnerables y de las trabajadoras y trabajadores pase a una situaci\u00f3n cr\u00edtica.</p>\n<p>En la jornada convocada por la Multisectorial contra el DNU y la Ley \u00d3mnibus, \u00a0que re\u00fane numerosas organizaciones matanceras, marcharon desde Ruta 3 y Pte. Per\u00f3n hacia la General Paz donde realizaron un acto reclamando que el ajuste no lo siga pagando el pueblo.</p>\n<p>En el recorrido de la marcha las pancartas exigiendo mercader\u00eda para las ollas, aumento para jubilados y para el Potenciar Trabajo, \u00fatiles escolares, expresaban la bronca que va creciendo con el ajuste y exclusi\u00f3n social que lleva adelante el gobierno de Javier Milei.</p>\n<p>En el acto se expres\u00f3 que hay que resolver las emergencias y la Multisectorial y las organizaciones que la integran van caminando y profundizando la unidad y la lucha hasta conseguir lo necesario.</p>\n<p>Juan Carlos Alderete, coordinador nacional de la Corriente Clasista y Combativa, se\u00f1al\u00f3 que \u00a0\u201ceste Gobierno comenz\u00f3 su ajuste econ\u00f3mico por los m\u00e1s pobres y contra los miles de comedores populares de todo el pa\u00eds. Por eso vamos a continuar con la lucha contra el DNU y esa ley \u00f3mnibus que hipoteca el futuro de los argentinos\u201d.</p>\n<p>Luis D El\u00eda, de La FTV, marc\u00f3 que el Gobierno abandon\u00f3 a su suerte a los vecinos de los miles comedores populares y sostuvo el reclamo de la asistencia alimenticia y abastecimiento urgente, el aumento de los cupos de los Planes Potenciar y la entrega de \u00fatiles para los pibes que comenzar\u00e1n el ciclo escolar.</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/en-la-matanza-se-movilizo-contra-el-ajuste-y-el-dnu/", "type": "article", "title": "En La Matanza se moviliz\u00f3 contra el Ajuste y el DNU", "description": "Los altos \u00edndices inflacionarios, los tarifazos y el recorte a la asistencia alimentaria a comedores y merenderos, hace que la situaci\u00f3n de los sectores m\u00e1s vulnerables y de las trabajadoras y trabajadores pase a una situaci\u00f3n cr\u00edtica. En la jornada convocada por la Multisectorial contra el DNU y la Ley \u00d3mnibus, \u00a0que re\u00fane numerosas organizaciones\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}