{"title": "Apelaci\u00f3n de la absoluci\u00f3n de los 11 combatientes turcos: todos en la Corte Suprema el 19 de marzo", "published time": "2024-03-16T02:40:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEilLgbdJ07PAx_ucr6uvNOxqb5Lt1NxGAuX0-RROvpCmY7NuKJXPUBamquG4OhKjrbK_uBJrwHB9MXcnHUSYrrRiTHPnZrouf4X6tfefbLnoHPVhEDrwNdBLRpjw3d58nrfQjTljd8YRk4P10zB1dbKzOEp7O3fAverI-dNIo2vbBFhTyhCcrzZCWybpVjP/s1600/IMG-7b9da9ff24a7a0936cb0b5aa95038139-V.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6738378424095239718\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: right;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1143\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-16T02-40-00-08-00/000000.jpg\" width=\"286\"/></div>El estado griego quiere condenar a los 11 militantes de Turqu\u00eda nuevamente como resultado de su cooperaci\u00f3n con el imperialismo estadounidense-UE y el estado turco.<br/><br/>Conclusi\u00f3n en suscripci\u00f3n Pag: martes 19 de marzo de 2024, 09.00<br/><br/>El Fiscal General de la Corte Suprema, Aquillesas Z\u00edsis, ha apelado contra la absoluci\u00f3n otorgada a la Corte de Apelaciones de 11 combatientes despu\u00e9s de 97 d\u00edas de huelga de hambre. La apelaci\u00f3n fue notificada al mismo tiempo, donde la cumbre de la OTAN se celebr\u00f3 en Vilnius, Lituania, donde Mitsotakis, Erdogan y Biden acordaron una cooperaci\u00f3n estrechamente en todas las \u00e1reas.<br/><p></p><p>La fecha de apelaci\u00f3n ante la Corte Suprema de Apelaciones se ha establecido para el 19 de marzo de 2024. La oficina del abogado de la Corte Suprema exige la apelaci\u00f3n de la Corte de Apelaciones y la devoluci\u00f3n al Tribunal de Primera Instancia, en 30 a\u00f1os de prisi\u00f3n para cada uno \u00a1y todos!</p><p>Al mismo tiempo, el estado griego posee 4 de los 11 combatientes, Halil Demir, Ali Ercan G\u00f6ko\u011flu, \u015fadi Naci \u00d6zpolat y prisioneros pol\u00edticos de Se\u00e7er Hazal en Kassandreia, Chania, Trikala y los \u00e1reas de las mujeres, respetuosamente, por un caso en el que fueron sentenciados hasta hasta \u00a13 y 9 meses sin suspensi\u00f3n por delitos menores! En un caso en el que el \"anti\" terrorista lo cre\u00f3 para que ni siquiera se les notificara para asistir a la corte. Los 4 camaradas y los otros que fueron condenados en este caso fueron eliminados completamente el derecho de defenderse. Obviamente, esta condena tambi\u00e9n se usa actualmente para encarcelar a los combatientes antes de la apelaci\u00f3n.<br/>El imperialismo y los estados cooperantes est\u00e1n tratando de criminalizar a cualquiera que resista sus pol\u00edticas.</p><p>Ante el terrorismo legal del imperialismo y el estado griego, Konstantina Kartsiotis y Hussein Sunniu comenzaron una huelga de hambre el 19 de febrero y durante un mes frente a la Corte Suprema, mientras que los prisioneros pol\u00edticos Ali Ercan G\u00f6ko\u011flu, Hazal siete el 26 de febrero, con solicitudes::<br/></p><p>1) No se confirme para apelar al fiscal adjunto de la Corte Suprema el 19 de marzo<br/>2) Correcci\u00f3n de la decisi\u00f3n de Chalkida<br/>3) Contra el nuevo C\u00f3digo Penal<br/><br/>Los ataques contra los militantes son parte del terrorismo legal total que el imperialismo y los estados burgueses quieren imponer. Parte del mismo ataque de clase es el nuevo C\u00f3digo Penal, donde es una dura actualizaci\u00f3n del arsenal legal del sistema.<br/><br/>Desde Palestina hasta Turqu\u00eda y Grecia, sabemos muy bien que los terroristas no son los militantes y los pueblos que se resisten, sino los imperialistas y los estados burgueses cooperantes. Unido para luchar y ganar.<br/><br/>\u00a1Amigos de pavo blanco de Turqu\u00eda!<br/><br/>\u00a1Luchar contra el imperialismo, el fascismo y la explotaci\u00f3n no es un delito! \u00a1Es un deber!<br/><br/>\u00a1Haga la solicitud de la huelga de hambre!<br/></p><p>Todos/todos en la suscripci\u00f3n PAG 19 de marzo de 2024, 09.00<br/><br/>Comit\u00e9 de solidaridad para combatientes de Turqu\u00eda</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac", "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03c5\u03b3\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/11-19.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}