{"title": "Hamburgo: Evento en motivo del 8 de marzo de 2024", "published time": "2024-03-15T22:56:00+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/Veranstaltung_8_M%C3%A4rz_2024_Hamburg-1.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8887527698295900563\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"page-header\"><h2 itemprop=\"name\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 22px; line-height: 24px; margin: 0px; text-rendering: optimizelegibility;\"><span><span>Hamburgo: Evento en motivo del 8 de marzo de 2024</span></span></h2></div><div class=\"pull-left item-image\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-03-15T22-56-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-15T22-56-00-08-00/000000.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-bottom: 5px; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></div><div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\"><em><span>Recibimos un breve informe posterior sobre un evento con motivo del 8 de marzo en Hamburgo, que documentamos aqu\u00ed.</span></em></p><p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\"><span><span>El 7 de marzo, el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas, como parte del Info Caf\u00e9 capturado en el Centro Internacional B5, llev\u00f3 a cabo un evento con motivo del D\u00eda Internacional Frauenkampft. Se explic\u00f3 el feminismo proletario sobre el origen de la opresi\u00f3n de la mujer, as\u00ed como algunos aspectos de la situaci\u00f3n legal de las mujeres en el FRG. Despu\u00e9s de la conferencia hubo una pregunta y discusi\u00f3n y hubo ideas intercambiadas en muchas conversaciones.</span></span></p></div><dl class=\"article-info muted\"><dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\"><span><span>Escrito por<span itemprop=\"name\">rino</span></span></span></dd><dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\"><time datetime=\"2024-03-14T18:00:00+00:00\" itemprop=\"datePublished\"><span>14 de marzo de 2024</span></time></dd></dl><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Hamburgo: Evento con motivo del 8 de marzo de 2024 Tenemos un breve informe posterior sobre un evento con motivo de los 8 ....", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/hamburg-veranstaltung-anlasslich-des-8.html", "source_name": "Association New Democracy"}