{"published time": "2024-02-28T22-57-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-escada.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"625\" sizes=\"(max-width: 951px) 100vw, 951px\" src=\"../Images/2024-02-28T22-57-00-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T22-57-00-00-00/000000.jpg\" width=\"951\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagen destacada: Deyvison Batista da Silva, campesino asesinado por la polic\u00eda militar en Escada, Pernambuco. Fuente: una Nova Democracia.</em></p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-moradores-de-escada-fecham-br-101-no-terceiro-dia-seguido-apos-pm-executar-campones/\">El peri\u00f3dico brasile\u00f1o A Nova Democracia ha informado recientemente</a>Sobre el asesinato de un campesino, Deyvison Batista da Silva, de la Polic\u00eda Militar (MP) en Escada, Pernambuco, el mi\u00e9rcoles 21<sup>calle</sup>del mes de febrero. Despu\u00e9s de esto, los habitantes del \u00e1rea han estado bloqueando durante d\u00edas la Carretera Nacional BR-101, que est\u00e1 cruzando toda la costa este de Brasil.</p><p>El diputado asesin\u00f3 al campesino cuando hablaba con dos amigos. Tres MP se fueron de sus motos, incluido un mat\u00f3n de la polic\u00eda, conocido como \"Pitbull\", y le dispararon a Deyvison en la cara. Como es habitual, las fuerzas represivas brasile\u00f1as afirmaron que Deyvison estaba armado durante el incidente, pero la gente no cree tales trucos, y es conmocionado por lo que sucedi\u00f3.</p><p>Aqu\u00ed se pueden ver las consecuencias del bloqueo:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('video');</script><![endif]--><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4</a></video></div></div></figure><p>Aqu\u00ed compartimos videos de las protestas ocurrieron durante los 22<sup>Dakota del Norte</sup>:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-2\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4?_=2\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4</a></video></div></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-3\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4?_=3\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4</a></video></div></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-4\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4?_=4\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4</a></video></div></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-5\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4?_=5\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4</a></video></div></div></figure><p>Aqu\u00ed puedes ver videos de las protestas realizadas durante las 23<sup>rd</sup>:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-6\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4?_=6\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4</a></video></div></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-7\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4?_=7\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4</a></video></div></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-8\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4?_=8\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4\">https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4</a></video></div></div></figure></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/28/brazil-the-people-blocks-the-br-101-highway-after-the-murder-of-a-peasant/", "type": "article", "title": "Brasil: La gente bloquea la carretera BR-101 despu\u00e9s del asesinato de un campesino-The Red Herald", "description": "Y recientemente inform\u00f3 sobre el asesinato de un campesino, Deyvison Batista da Silva, por la polic\u00eda militar en Escada, Pernambuco.", "modified time": "2024-02-28T21:47:48+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Protests", "Repression"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Protests", "Repression", "English", "pll_65dfaa4352752"]}