{"published time": "2024-02-28T99-99-98", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Benegas-Lynch-y-Milei.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-98/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-98/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Naci\u00f3 el 1 de julio de 1940. Viene de una familia con una larga tradici\u00f3n conservadora y liberal. Benegas Lynch (padre) fue uno de los promotores de la llegada de estos ideales al pa\u00eds.</p><p>Es un economista liberal de la escuela austr\u00edaca, acad\u00e9mico asociado al Instituto Cat\u00f3n de Estados Unidos, uno de los laboratorios de ideas liberales m\u00e1s importantes del mundo.</p><p>Es descendiente del militar Jos\u00e9 Tiburcio Benegas y del ex gobernador de la provincia de Mendoza Tiburcio Benegas Ortiz. Es primo segundo del revolucionario Ernesto Guevara. Su hijo, Bertie Benegas Lynch es diputado de la Naci\u00f3n por La Libertad Avanza.</p><p>Milei considera a Benegas Lynch como un \u201cpr\u00f3cer del liberalismo\u201d y mantienen una relaci\u00f3n cercana. Benegas Lynch (h) define al liberalismo como el \u201crespeto irrestricto del proyecto de vida del pr\u00f3jimo, basado en el principio de no agresi\u00f3n y en defensa del derecho a la vida, a la libertad y a la propiedad\u201d.</p><p>Es un defensor de la dolarizaci\u00f3n de la econom\u00eda y es partidario de la eliminaci\u00f3n del Banco Central. Tambi\u00e9n de la eliminaci\u00f3n del Fondo Monetario Internacional, ya que da \u201csustento a gobiernos corruptos y quebrados\u201d. Ha mencionado que hubo dos milagros en Argentina, que fueron Juan Bautista Alberdi y Javier Milei.</p><p>Define como un \u201cdisparate\u201d la existencia de ministerios de Cultura y Educaci\u00f3n, ya que \u201cla educaci\u00f3n es un proceso de prueba y error abierto a corroboraciones provisorias\u201d y el \u201cimponer estructuras curriculares desde el v\u00e9rtice del poder, l\u00e9ase desde las botas, es algo infame para la educaci\u00f3n\u201d.</p><p>Es cr\u00edtico del papa Francisco, y sugiri\u00f3 romper relaciones diplom\u00e1ticas con el Vaticano. Se ha declarado a favor de la venta de \u00f3rganos y en contra de la venta de humanos y del aborto.</p><p>Durante las elecciones presidenciales de 2019, a pesar de haber apoyado a Jos\u00e9 Luis Espert, sugiri\u00f3 finalmente que renunciara a su candidatura en apoyo a Mauricio Macri. Posteriormente ser\u00eda el nexo intelectual entre Milei y Mauricio Macri, lo que culmin\u00f3 con el apoyo de este \u00faltimo y de Patricia Bullrich a la candidatura de Milei.</p><p></p><p>Hoy N\u00b0 2000 28/02/2024</p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/alberto-benegas-lynch-h/", "type": "article", "title": "Alberto Benegas Lynch (H)", "description": "Naci\u00f3 el 1 de julio de 1940. Viene de una familia con una larga tradici\u00f3n conservadora y liberal. Benegas Lynch (padre) fue uno de los promotores de la llegada de estos ideales al pa\u00eds. Es un economista liberal de la escuela austr\u00edaca, acad\u00e9mico asociado al Instituto Cat\u00f3n de Estados Unidos, uno de los laboratorios de\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}