{"published time": "2024-03-19T04:25:56+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-865x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-850x1024.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1090\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"../Images/2024-03-19T04-25-56-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T04-25-56-08-00/000000.jpeg\" width=\"960\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>No dia 15/03, ativistas do Comit\u00ea de Apoio ao Jornal A Nova Democracia \u2013 Manaus, realizaram uma vitoriosa brigada, durante a qual venderam \u00e0s massas estudantis a edi\u00e7\u00e3o 254 do AND.</p>\n<p>Durante as interven\u00e7\u00f5es, os ativistas ressaltaram n\u00e3o apenas a defesa da heroica Resist\u00eancia Nacional Palestina, mas tamb\u00e9m o papel de c\u00famplice que o monop\u00f3lio de imprensa tem perante o genoc\u00eddio em curso.</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171192\" data-id=\"171192\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 865px) 100vw, 865px\" src=\"../Images/2024-03-19T04-25-56-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T04-25-56-08-00/000001.jpeg\" width=\"865\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Brigadista vende AND na Ufam. Foto: Banco de dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171190\" data-id=\"171190\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" src=\"../Images/2024-03-19T04-25-56-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T04-25-56-08-00/000002.jpeg\" width=\"850\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Brigadistas exaltaram a Resist\u00eancia Nacional Palestina. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n</figure>\n<p>Os ativistas foram muito bem recebidos pelas massas, que ouviram com entusiasmo suas explica\u00e7\u00f5es. Os estudantes que n\u00e3o tinham condi\u00e7\u00f5es de comprar a edi\u00e7\u00e3o no momento fotografaram a capa do Jornal para que pudessem procurar na internet posteriormente.</p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-brigadistas-vendem-jornais-na-ufam/", "type": "article", "title": "AM: Brigadistas vendem jornais na UFAM - A Nova Democracia", "description": "Durante as interven\u00e7\u00f5es, os ativistas ressaltaram n\u00e3o apenas a defesa da heroica Resist\u00eancia Nacional Palestina, mas tamb\u00e9m o papel de c\u00famplice que o monop\u00f3lio de imprensa tem perante o genoc\u00eddio em curso.", "modified time": "2024-03-18T17:25:58-03:00", "updated time": "2024-03-18T17:25:58-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["agita\u00e7\u00e3o e propaganda"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}