{"published time": "2024-03-07T17-10-15-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/10/Fritt-Palestina.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-07T17-10-15-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T17-10-15-00-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>Nossos camaradas no Comit\u00ea de Match se mobilizam para as marcas de 8 de mar\u00e7o contra o imperialismo e o patriarcado em Oslo, Bergen, Trondheim e Kristiansand.</strong></p><p>O Comit\u00ea de Match incentiva a divulga\u00e7\u00e3o de tempo e local para a participa\u00e7\u00e3o e a participar:</p><p>Oslo: 17:00 na Pra\u00e7a da Groenl\u00e2ndia.</p><p>Bergen: 17:00 em Torgallmenningen e 18:30 na Pedra Azul.</p><p>Trondheim: 16:00 no topo do port\u00e3o Nordre e 17,00 na pra\u00e7a.</p><p>Kristiansand: 13:00 no Women's Health House, 15.15 na delegacia e 16:30 em Torvet.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-kampkomiteen wp-block-embed-kampkomiteen\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CgO9R2qL47\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913\">Junte -se - na rua 8 de mar\u00e7o!</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CgO9R2qL47\" frameborder=\"0\" height=\"242\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913&amp;embed=true#?secret=8TQBy4qLxp#?secret=CgO9R2qL47\" title=\"\u00abBli med \u2013 ut p\u00e5 gata 8. mars!\u00bb \u2014 Kampkomiteen\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p>Em conex\u00e3o com 8 de mar\u00e7o, os camaradas tamb\u00e9m publicaram uma declara\u00e7\u00e3o em que escrevem, entre outras coisas, que o dia 8 de mar\u00e7o ser\u00e1 caracterizado pelo genoc\u00eddio de Gaza e pela heroica resist\u00eancia do povo palestino. Os camaradas encerram a declara\u00e7\u00e3o da seguinte forma:</p><p>\"8. Mar\u00e7o n\u00e3o \u00e9 um dia para celebrar a feminilidade ou parabenizar um ao outro pela igualdade de g\u00eanero. 8 de mar\u00e7o \u00e9 um dia de luta contra a guerra imperialista, contra a dupla supress\u00e3o das mulheres trabalhadoras, para fortalecer a luta e a organiza\u00e7\u00e3o das mulheres, contra a cultura patriarcal e a viol\u00eancia contra as mulheres. As mulheres mostram todo o hero\u00edsmo e for\u00e7a do mundo na luta. Sabemos que essa partida acabar\u00e1 vencendo, e marcaremos o dia 8 de mar\u00e7o com entusiasmo e combinar\u00e1 com brilho. \u201d</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-kampkomiteen wp-block-embed-kampkomiteen\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"e425L7qhXX\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6941\">8. Mars Mot Imperialismo e Patriarcado</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"e425L7qhXX\" frameborder=\"0\" height=\"570\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://kampkomiteen.net/?p=6941&amp;embed=true#?secret=Q3xBFJS9TF#?secret=e425L7qhXX\" title=\"\u00ab8. mars mot imperialisme og patriarkat\u00bb \u2014 Kampkomiteen\" width=\"600\"></iframe></div></figure></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/07/kampkomiteen-mobiliserer-8-mars/", "type": "article", "title": "O comit\u00ea de luta mobiliza 8. Marte", "description": "Nossos camaradas no Comit\u00ea de Match se mobilizam para as marcas de 8 de mar\u00e7o contra o imperialismo e o patriarcado em Oslo, Bergen, Trondheim e Kristiansand.", "modified time": "2024-03-07T17:10:17+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Aktiviteter"]}