{"published time": "2024-03-07T99-99-99", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-42.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-43.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-44.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-45.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-46.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-47.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-48.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\"><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2573ce7339a5d912415e65a77bf0e049\">Desde o final de 2023, uma onda de protestos come\u00e7ou a ser gestada que se espalhou e se fortaleceu por toda a Europa. Algumas das primeiras manifesta\u00e7\u00f5es ocorreram no final do ano passado, quando os agricultores de v\u00e1rios pa\u00edses fronteiri\u00e7os da Ucr\u00e2nia bloquearam estradas para impedir a entrada de cereais ucranianos.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-0ba75d6bc5336777eab1642128d68111\">Ent\u00e3o, na primeira semana de dezembro, em Cahors, Fran\u00e7a, centenas de agricultores jogaram toneladas de estrume e feno em edif\u00edcios do governo, exigindo melhores condi\u00e7\u00f5es e regulamenta\u00e7\u00e3o para vender seus produtos, pois afirmam que est\u00e3o trabalhando perdidos, devido a O aumento dos custos de produ\u00e7\u00e3o e para a entrada de produtos agr\u00edcolas de outros pa\u00edses a um pre\u00e7o mais baixo.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"360\" src=\"https://www.youtube.com/embed/cbcAHMUNarA?feature=oembed\" title=\"Agricultores franceses arrojan esti\u00e9rcol a edificios gubernamentales en se\u00f1al de protesta\" width=\"640\"></iframe></div></figure><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-327d389d92c52f5337dddd2c3174d051\">Uma semana depois, mas desta vez em Berlim, Alemanha, milhares de agricultores<a href=\"https://es.euronews.com/video/2023/12/18/alemania-manifestacion-con-1000-tractores-en-berlin\">Eles se mobilizaram em seus tratores</a>Protestar contra a decis\u00e3o do governo, de acabar com a ajuda agr\u00edcola a diesel (combust\u00edvel), necess\u00e1ria para operar as m\u00e1quinas usadas pelos agricultores no campo.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-28fdab146ce9787bb77771fb6a10c30c\">A partir de 2024, 10 de janeiro,<a href=\"https://heraldorojo.org/2024/01/19/campesinos-y-conductores-de-camion-protestan-en-rumania/\">Na Rom\u00eania, camponeses e motoristas de caminh\u00e3o bloquearam o tr\u00e1fego</a>em v\u00e1rias estradas do pa\u00eds e ao longo da fronteira com a Ucr\u00e2nia. Eles tamb\u00e9m protestam contra a importa\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os ucranianos, que est\u00e3o entrando na Uni\u00e3o Europeia (UE) sem tarifas e est\u00e3o causando a fal\u00eancia dos produtores locais. A resposta do estado foi promessa e repress\u00e3o: v\u00e1rios manifestantes presos e suspenderam a carteira de motorista para alguns motoristas de caminh\u00e3o que participaram.</p><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26018\" decoding=\"async\" height=\"376\" sizes=\"(max-width: 668px) 100vw, 668px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000000.png\" style=\"width:474px;height:auto\" width=\"668\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Os agricultores na Pol\u00f4nia protestam contra a importa\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os ucranianos. Fonte: Marcin Bielecki/Pap/Picture Alliance</mark></em></figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26019\" decoding=\"async\" height=\"378\" sizes=\"(max-width: 668px) 100vw, 668px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000001.png\" style=\"width:480px;height:auto\" width=\"668\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Os tratores viajam pelas ruas de Roma, It\u00e1lia. Fonte:</mark></em><a href=\"https://www.telesurtv.net/telesuragenda/claves-protestas-agricultores-europa-20240216-0025.html\"><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\"><em>www.telesurtv.net</em></mark></a></figcaption></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26037\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 674px) 100vw, 674px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000002.png\" width=\"674\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Os agricultores protestam na Feira Agr\u00edtica de Thessalonic, Gr\u00e9cia. Fonte: Sakis Mitrolidis/AFP via Getty Images.</mark></em></figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26038\" decoding=\"async\" height=\"434\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000003.png\" width=\"652\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Os agricultores protestam em Berlim, Alemanha. Fonte: Kay Nietfeld/DPA via AP</mark></em></figcaption></figure></div><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ebedff1d44c8fad0f03c3d545f4d2b0b\">29 de janeiro,<a href=\"https://www.bbc.com/mundo/articles/c9w4kzgkxvlo\">Milhares de agricultores franceses levaram seus tratores e seguiram em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 capital Paris</a>, com o objetivo de sent\u00e1 -lo bloqueando v\u00e1rias rodovias. A resposta do estado foi implantar milhares de policiais para impedir a chegada dos agricultores \u00e0 capital. Os principais motivos indicados pelos camponeses franceses para se mobilizar s\u00e3o o alto custo do diesel agr\u00edcola, atrasos nos pagamentos de subs\u00eddios e a concorr\u00eancia insuport\u00e1vel contra as importa\u00e7\u00f5es de produtos agr\u00edcolas estrangeiros.</p><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26039\" decoding=\"async\" height=\"470\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 837px) 100vw, 837px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000004.png\" style=\"width:468px;height:auto\" width=\"837\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Os agricultores franceses bloqueiam estradas perto de Paris. Fonte: Reuters</mark></em></figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26040\" decoding=\"async\" height=\"574\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000005.png\" width=\"863\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">A pol\u00edcia francesa pretende impedir a aprova\u00e7\u00e3o dos agricultores para a capital. Fonte: Getty Images</mark></em></figcaption></figure></div><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-10d392f39936c308e15a4c83b5de0b6c\">Em 1\u00ba de fevereiro, protestos fortes foram registrados em Bruxelas, na B\u00e9lgica, quando os camponeses pegaram as ruas ao redor do Parlamento Europeu, recolhendo completamente a mobilidade nesse importante setor, conhecido como o cora\u00e7\u00e3o da UE. Foram apresentados confrontos entre os manifestantes e a pol\u00edcia, foram definidas fogueiras, os agricultores lan\u00e7aram ovos para o Parlamento, al\u00e9m de sentir os oradores de seus tratores e p\u00f3lvora.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"https://www.youtube.com/embed/JHJf46l4oxs?feature=oembed\" title=\"La PROTESTA de AGRICULTORES llega a BRUSELAS para que las INSTITUCIONES EUROPEAS les ESCUCHEN | RTVE\" width=\"640\"></iframe></div></figure><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-37c2158c9084b651b5c622c841c56571\">6 de fevereiro,<a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/11/las-manifestaciones-de-agricultores-en-europa-se-extienden-a-espana/\">Os agricultores espanh\u00f3is realizaram protestos fortes</a>, com o qual dezenas de estradas bloquearam em todo o pa\u00eds. Eles exigem diminui\u00e7\u00e3o dos procedimentos burocr\u00e1ticos e mudan\u00e7as na pol\u00edtica agr\u00edcola comum (PAC), pre\u00e7os justos para seus produtos, ajuda contra a seca e suspens\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es de alguns produtos de outros pa\u00edses, pois apontam que a concorr\u00eancia \u00e9 injusta, j\u00e1 que esses produtos estrangeiros s\u00e3o N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o mesmo que os produtos europeus. Uma das a\u00e7\u00f5es mais importantes dos manifestantes foi o bloqueio do Mercadona Logistics Center, na cidade de Antequera, onde os agricultores exigiam pre\u00e7os justos para seus produtos. Mercadona \u00e9 uma das principais cadeias de supermercados da Espanha, uma a\u00e7\u00e3o que foi reprimida pelos tumultos, que jogaram balas de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e borracha.</p><figure class=\"wp-block-embed alignright is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">A pol\u00edcia espanhola usa g\u00e1s lacrimog\u00eaneo contra os agricultores para encerrar o bloqueio da plataforma de log\u00edstica do Mercadona (grande distribui\u00e7\u00e3o) nesta noite em Antequera.<a href=\"https://t.co/VMYyMPHwKR\">pic.twitter.com/VMYyMPHwKR</a></p>- BOOM! Us (@Headlineoundup)<a href=\"https://twitter.com/HeadlineRoundup/status/1755513370781110563?ref_src=twsrc%5Etfw\">8 de fevereiro de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26041\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000006.png\" style=\"width:490px;height:auto\" width=\"640\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Centenas de agricultores protestam na Espanha. Fonte: Ag\u00eancia Fernando D\u00edaz / Efe</mark></em></figcaption></figure></div><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6503f86d8a466be10e64db04310bfd52\">26 de fevereiro,<a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/27/choques-de-agricultores-con-la-policia-en-bruselas/\">Centenas de agricultores fizeram um novo dia de protestos em Bruxelas</a>. Houve confrontos com a pol\u00edcia, contra os quais os manifestantes lan\u00e7aram esterco, ovos, garrafas e levantaram barricadas com pneus para se defender.</p><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26042\" decoding=\"async\" height=\"443\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000007.png\" style=\"width:446px;height:auto\" width=\"663\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Agricultores lan\u00e7ando a pol\u00edcia em Bruxelas, B\u00e9lgica. Fonte: AP</mark></em></figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26043\" decoding=\"async\" height=\"395\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 659px) 100vw, 659px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000008.png\" style=\"width:431px;height:auto\" width=\"659\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Protestos combativos em Bruxelas. Fonte: The Guardian</mark></em></figcaption></figure></div><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-30e266ef25cf66078a09a51d4c06a4ca\">Os protestos continuaram e estendidos, os mencionados acima s\u00e3o apenas uma amostra da forte onda de mobiliza\u00e7\u00f5es que s\u00e3o vividas na Europa, muitas outras ocorreram em todo o continente. Blocos e protestos foram registrados em v\u00e1rias cidades na Alemanha, B\u00e9lgica, Holanda, Fran\u00e7a, Espanha, Rom\u00eania, Pol\u00f4nia, It\u00e1lia, Gr\u00e9cia, Portugal, entre outros. Alguns deles com confrontos entre manifestantes e as for\u00e7as repressivas do estado.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b5da8cb498489b9ac6b8b207b3b64440\">Em seguida, algumas das causas ou raz\u00f5es que levaram os agricultores a pegar as estradas de fato e sair \u00e0s ruas para bloquear e protestar.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e8be91f2cca71c6e72893dbc00aedf4b\">1- O aumento dos custos de produ\u00e7\u00e3o devido ao aumento de v\u00e1rios suprimentos necess\u00e1rios na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Por exemplo, os pre\u00e7os dos combust\u00edveis devido \u00e0 guerra de invas\u00e3o da R\u00fassia contra a Ucr\u00e2nia, aos quais o fato de que alguns governos como a Alemanha e a Fran\u00e7a s\u00e3o adicionados para eliminar os impostos ou isen\u00e7\u00f5es fiscais, que os agricultores recebem diesel agr\u00edcola, que agravam o problema. Tamb\u00e9m os fertilizantes e a eletricidade aumentaram substancialmente seus pre\u00e7os.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-69dc792288247bd0ce0d0d1b4b04ded8\">2- Imposi\u00e7\u00e3o de medidas ambientais aos agricultores. O Parlamento Europeu, atrav\u00e9s do Pacto Verde Europeu, e reformas na Pol\u00edtica Agr\u00e1ria Comum (PAC), procura impor medidas, impostos e restri\u00e7\u00f5es ambientais \u00e0 produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Algumas das medidas mencionadas que a maioria s\u00e3o for\u00e7ando os agricultores a dedicar 4% de suas terras a atividades n\u00e3o produtivas, reduzir o uso de fertilizantes em 20% e fazer rota\u00e7\u00e3o de culturas. Medidas com as quais, segundo os manifestantes, os custos de produ\u00e7\u00e3o aumentam. Al\u00e9m disso, os agricultores denunciam que, embora sejam impostos maiores medidas e controles ambientais, produtos importados, de outros pa\u00edses, n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios, portanto, a concorr\u00eancia \u00e9 totalmente desigual.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2df44001bd229cc59a7a6f8f6fb7af27\">3- Devido \u00e0 guerra de invas\u00e3o na Ucr\u00e2nia, a Uni\u00e3o Europeia levantou as restri\u00e7\u00f5es \u00e0s importa\u00e7\u00f5es daquele pa\u00eds. Em particular, a entrada de cereais tem problemas s\u00e9rios aos agricultores europeus, uma vez que a Ucr\u00e2nia \u00e9 um dos principais pa\u00edses produtores de gr\u00e3os do mundo, e a entrada sem tarifas de seus produtos, para outros pa\u00edses europeus, causa queda nos pre\u00e7os e impossibilidade de Os agricultores locais para competir, trabalhando com preju\u00edzo.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2af27eec96c2767d1e3a8ae44c21423b\">4- O papel dos intermedi\u00e1rios. Enquanto os camponeses est\u00e3o recebendo pre\u00e7os baixos por seus produtos, muitos desses produtos aumentaram seus pre\u00e7os nos supermercados, onde s\u00e3o adquiridos pelo consumidor final, no entanto, esse aumento de pre\u00e7o est\u00e1 sendo deixado pelos intermedi\u00e1rios, que s\u00e3o principalmente o capital financeiro e o grande Cadeias de distribui\u00e7\u00e3o e supermercados, nas m\u00e3os de grandes monop\u00f3lios.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-53099b60b7f065feab555d72a3799a33\">Existem mais raz\u00f5es de luta, mas essas s\u00e3o algumas das mais mencionadas em diferentes m\u00eddias que cobriram os protestos.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ea1be0a735db59be7477edb0ad1036cd\">O povo europeu demonstrou grandes express\u00f5es de luta nos \u00faltimos anos, lembre -se da luta dos coletes amarelos franceses que estremeceram o pa\u00eds inteiro e que despertou solidariedade em muitos povos do mundo. Hoje s\u00e3o os camponeses em toda a Europa que lutam por seus direitos. Contra o agravamento de suas condi\u00e7\u00f5es de vida devido \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, contra a concorr\u00eancia desigual gerada pelas importa\u00e7\u00f5es de produtos estrangeiros, contra os baixos pre\u00e7os pagos pelos intermedi\u00e1rios por seus produtos, por maiores garantias do estado para proteger a produ\u00e7\u00e3o camponesa local, entre outras bandeiras de combate. Enquanto isso, os governos de cada pa\u00eds responderam de duas maneiras: com promessas de mitigar a luta e a repress\u00e3o quando as massas expressaram sua combatividade e firmeza nos bloqueios e nos confrontos com as for\u00e7as da repress\u00e3o policial. No entanto, embora os governos cumpram promessas, os estados europeus e a Uni\u00e3o Europeia, eles n\u00e3o podem resolver o problema subjacente: a crise do imperialismo que, em sua pesquisa insaci\u00e1vel para aumentar seus lucros e salvar seu sistema decadente, est\u00e1 realizando seus planos e reformas para Aumente a explora\u00e7\u00e3o sobre o povo, baixar o peso da crise nas classes trabalhadoras do campo e da cidade e eliminar subs\u00eddios ou direitos adquiridos pelas massas nas lutas das \u00faltimas d\u00e9cadas, \u00e0s quais, o povo europeu respondeu, e continuar\u00e1 a fazer isso, com luta e organiza\u00e7\u00e3o combativa.</p><p></p></article>", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26017", "title": "Os camponeses europeus t\u00eam sido protestos h\u00e1 mais de dois meses", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "INTERNACIONAL"]}