{"published time": "2024-03-08T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k1-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k2.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k3.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k4.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000000.jpg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Estrasburgo | 08.03.2024 | Una marcha fue realizada por organizaciones de mujeres, incluida la nueva mujer en Estrasburgo, Francia, para el 8 de marzo del D\u00eda Internacional de la Mujer. Durante la marcha que comenz\u00f3 en Kleber Square a las 17.00, se gritaron consignas para los desarrollos pol\u00edticos actuales y la lucha de las mujeres. En particular, los lemas contra los ataques de genocidio del estado israel\u00ed sionista contra Palestina llamaron la atenci\u00f3n. Al final de la marcha, el sistema de patriarcado protest\u00f3 contra las mujeres, mientras que la violencia contra las mujeres fue se\u00f1alada en Francia. Despu\u00e9s de los discursos frente al tribunal de Estrasburgo, la acci\u00f3n termin\u00f3 con consignas. Adem\u00e1s, durante la marcha, se distribuy\u00f3 la declaraci\u00f3n francesa emitida por la nueva mujer.</p><style type=\"text/css\">#GALERY-1 { \n                 margen: auto; \n             } \n             #GALERY-1 .GALLERY-ITem { \n                 flotador izquierdo; \n                 margen-top: 10px; \n                 Text-Align: Center; \n                 Ancho: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borde: 2px s\u00f3lido #cfcfcff; \n             } \n             #Gallery-1. Gallery-Caption { \n                 margen-izquierda: 0; \n             }</style><!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php --><div class=\"gallery galleryid-85897\" id=\"gallery-1\"><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" decoding=\"async\" height=\"56\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" src=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000001.jpg\" width=\"100\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" decoding=\"async\" height=\"56\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" src=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000002.jpg\" width=\"100\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" decoding=\"async\" height=\"56\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" src=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T99-99-98/000003.jpg\" width=\"100\"/></dt></dl><br style=\"clear: both\"/><br style=\"clear: both;\"/></div><p></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/strasbourgda-8-mart-yuruyusu", "type": "article", "title": "8 de marzo de marzo en Estrasburgo", "description": "Estrasburgo", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}