{"title": "Acciones en el Valle del Mataquito por el 8M", "published time": "2024-03-08T08-29-00-08-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEOZ31i0jjb-HDsZL56tYX_zAMqBxL3o1K_i1HhF8bTaYoZJTcYSROQBIKEXlKuLElN15sE5Fdp-1QESpaWyXAy1zNdx2DTAzqRKbfFWhPV-GNqOv0YfsNeeUdGpxXonlFsR8tDlx1YFo45IuB7znXG8zccMQ4h2lA0cplPIkMVl2mD9UxKjXDfSdPLdQ/w300-h400/IMG_20240308_080354.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHRT30jgGnvFFE7VgFQGqCYz3lmAPFcpKl1u7cA9NGYaZIc-VY5D5_fL1xzdE4kMUqaumV1l24fy18UAcSMVk2GsIPEfAl6EeZl7xMkRma1-cLE5E5RHdNskZBhjB33kkNTnJxYJu1qyvyGYRb4TF62Z9ClWNrUws59d8EeXbYr8hp0meFJ8hvwDosEUc/w225-h400/IMG-20240102-WA0036.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjG2RMKRFIzieRkP5H2-xfYDsQevpsN2gprmyyj4zJxijS15WR1mBC62BuRqmW4HW6nD6IQ_mzm8X_kBpb68vXhePe4bH5P_ni5aq88quZQqmA6J7HnsrF5pzqse1cCkyUzBh4Kc6WFF3Dy_23MywCcU37LCUQOZDlnrabu3rHImir7OADoMoZckB-6Hyw/w300-h400/IMG_20240308_080436.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5698208677481636038\" itemprop=\"description articleBody\"><p><i><span style=\"font-size: x-small;\">Para conocer el origen del 8M, recomendamos ver nuestra publicaci\u00f3n anterior disponible en el siguiente enlace:</span></i></p><p><i><span style=\"font-size: x-small;\">https://prensachiripilko.blogspot.com/2024/03/el-origen-y-contexto-del-08-de-marzo.html</span></i></p><p><i><span style=\"font-size: x-small;\"><br/></span></i></p><p>En pleno centro urbano de una de las localidades rurales del Valle del Mataquito, Regi\u00f3n del Maule, un destacamento del Frente Revolucionario del Pueblo (FRP) pint\u00f3 la siguiente consigna:</p><p><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1200\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-08T08-29-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T08-29-00-08-00/000000.jpg\" width=\"300\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><b>Mujeres trabajadoras en el Maule: Historias de sacrificio, lucha y doble opresi\u00f3n</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">No son pocos los relatos actuales de las precarias condiciones laborales que deben soportar las masas femeninas de nuestra regi\u00f3n. Y al ser una zona escencialmente ligada a la producci\u00f3n agr\u00edcola ser\u00e1n, para nosotros, las mujeres campesinas y temporeras las grandes protagonistas de esta nueva conmemoraci\u00f3n del 8M o D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora.</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">Seg\u00fan el \u00faltimo CENSO Agropecuario publicado en 2022, de las 257.436 mujeres que trabajan en el campo, el<b>90,6% son temporeras.</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">Esta cifra podr\u00eda explicarse por la masiva incorporaci\u00f3n de temporeras mujeres en la temporada alta de cosechas, donde la necesidad de las familias por conseguir un \u201csegundo salario\u201d se hace indispensable para la supervivencia, en especial de los m\u00e1s pobres.</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">No son ning\u00fan secreto las duras condiciones de trabajo para qui\u00e9nes laburan en el campo: Extensas jornadas, con ritmo y trabajos pesados, a pleno sol abrasante de verano (llegando hasta 38\u00b0 C a fines de 2023 y principios de 2024), con falta tanto de agua potable como de comedores y ba\u00f1os.</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">Estas condiciones exponen a las masas del campo a infecciones urinarias, enfermedades estomacales, insolaciones y c\u00e1ncer a la piel, da\u00f1os articulares y en los huesos, sumado a altos riesgos de accidentes laborales que pueden terminar para siempre o de manera parcial con la capacidad de poder trabajar. Otra raya para la suma es la constante exposici\u00f3n a productos qu\u00edmicos como pesticidas y agrot\u00f3xicos nocivos para la salud.</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">Por lo dem\u00e1s, los sueldos a qui\u00e9nes desempe\u00f1an tan importante labor como lo son las masas temporeras no han aumentado sino que se han mantenido tras varios a\u00f1os o, incluso, bajado por parte de los patrones y contratistas.</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">Todo lo anterior ha derivado en una constante resistencia por parte de las masas trabajadoras del campo para mejorar levemente sus condiciones, ya sea paralizando y exigiendo mejores pagos y derechos o \u201crecuperando\u201d y llev\u00e1ndose fruta recolectada para la casa, tanto para el consumo propio como para la ventas entre cercanos.</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"900\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-08T08-29-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T08-29-00-08-00/000001.jpg\" width=\"225\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">Tanta precariedad contrasta con las enormes ganancias que percibe el latifundio y empresas agr\u00edcolas, cuesti\u00f3n que se refleja en el valor de las exportaciones de fruta que son m\u00e1s de la mitad de las exportaciones no cupr\u00edferas (cobre) del pa\u00eds, siendo el segundo sector exportador m\u00e1s grande despu\u00e9s de la miner\u00eda.</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">Y si de por s\u00ed trabajar en los campos supone un gran sacrificio y esfuerzo, para las mujeres populares, hay otra gran monta\u00f1a que las oprime y explota:<b>La doble opresi\u00f3n.</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\u00c9sta se ve en que son principalmente las masas femeninas qui\u00e9nes se hacen cargo de las labores dom\u00e9sticas, como el cuidado de los hijos y la mantenci\u00f3n de los hogares, sin recibir por ello ning\u00fan tipo de remuneraci\u00f3n.</div><div><br/></div>Sumado a ello encontramos el atraso que la ideolog\u00eda burguesa y feudal inculca mediante la cultura del machismo y la concepci\u00f3n de naturaleza deficitaria de la mujer, sumiendo a las masas femeninas a que sufran las consecuencias del acoso sexual, violaciones y asesinatos. En esto han tenido una nefasta labor tanto instituciones del viejo Estado como tambi\u00e9n religiosas de todas las tendencias, especialmente en las zonas m\u00e1s rurales.<div><br/></div><div>Es por todo lo anterior que, como destacamento revolucionario animamos a nuestras compa\u00f1eras a unirse a las filas de la revoluci\u00f3n para que conquisten su emancipaci\u00f3n y trabajen por la liberaci\u00f3n de todo el pueblo.a</div><div><br/></div><div><br/></div><div>Contra la opresi\u00f3n y explotaci\u00f3n del Imperialismo, la semi-feudalidad y del Capitalismo Burocr\u00e1tico, nuestro llamado es uno y claro:</div><div><br/></div><div><b>\u00a1Mujer, t\u00fa eres la mitad del cielo y debes luchar por conquistarlo!</b></div><div><br/></div><div>Es 8m:<b>\u00a1Desechar las tendencias que desunen a las masas populares y levantar activamente el rol de la mujer en las tareas de la revoluci\u00f3n!</b></div><div><b><br/></b></div><div><b>\u00a1Viva las mujeres obreras, campesinas, temporeras, estudiantes y populares!<br/></b><p><b>\u00a1VIVA EL 08 DE MARZO, D\u00cdA INTERNACIONAL DE LA MUJER TRABAJADORA!</b></p><p><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1200\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-08T08-29-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T08-29-00-08-00/000002.jpg\" width=\"300\"/></div><br/><p><br/></p></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Para conocer el origen del 8M, recomendamos ver nuestra publicaci\u00f3n anterior disponible en el siguiente enlace:\u00a0 https://prensachiripilko.bl...", "author": [], "source": "https://prensachiripilko.blogspot.com/2024/03/acciones-en-el-valle-del-mataquito-por.html"}