{"published time": "2024-03-08T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/atif-290x166-1.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"166\" sizes=\"(max-width: 290px) 100vw, 290px\" src=\"../Images/2024-03-08T99-99-96/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T99-99-96/000000.jpg\" width=\"290\"/></div><div class=\"entry\"><p style=\"text-align: left\">Centro de noticias | 08.03.2024 | ATIIF (Federaci\u00f3n de trabajadores turcos en Alemania) public\u00f3 una llamada e hizo una llamada a la 41a Asamblea General. La llamada es la siguiente;</p><p style=\"text-align: left\">\u201cNecesitamos adoptar una postura s\u00f3lida y duradera contra las orientaciones de la derecha, las inversiones de guerra y el imperialista compartiendo guerras con la crisis econ\u00f3mica en Alemania. Las ideas alternativas pol\u00edticas que los trabajadores inmigrantes que viven en Alemania presentar\u00e1n en nuestro Congreso son muy importantes.<br/>\u00a1Con esta perspectiva, instamos a todos nuestros miembros y trabajadores inmigrantes a participar en nuestra 41a Asamblea General, a producir ideas juntos y luchar juntos!</p><p>La Asamblea General, el 16 de marzo de 2024 a las 11:00 Saalbau Depot Oberrad - Offenbacher Land Str.357 60599 Frankfurt Am La direcci\u00f3n principal declar\u00f3 que la declaraci\u00f3n: \"Estamos esperando la participaci\u00f3n de todos los miembros y amigos\" fue terminado.</p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/atif-41-kongresine-cagri-yapti", "type": "article", "title": "Atiif hizo un llamado al 41\u00ba Congreso", "description": "Centro de noticias | 08.03.2024 | ATIIF (Federaci\u00f3n de trabajadores turcos de Alemania) publicando una llamada al 41. GE ...", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}