{"published time": "2024-02-25T10-15-37-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/img1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/img2.webp"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n<img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"681\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-25T10-15-37-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-25T10-15-37-00-00/000000.png\" width=\"1024\"/> </div>\n<section class=\"entry-content\">\n<p><em>Oversatt for Tjen Folket Media av en bidragsyter.</em></p>\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n<p>Dette er en uoffisiell norsk oversettelse av en uttalelse fra Sol Rojo \u2013 Mexico, om represjonen mot kampene mot den \u00a0inter-oseaniske korridoren (CIIT) . Oversatt hovedsakelig fra engelsk oversettelse publisert av <a href=\"https://redherald.org/2024/02/12/mexico-the-state-issues-judicial-resolutions-against-activists-and-defenders-of-the-land/\">Red Herald</a>. Eventuelle feil eller mangler er v\u00e5re egne.</p>\n<hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n<h2 class=\"wp-block-heading\">Staten utsteder rettslige resolusjoner mot aktivister og forsvarere av jorda</h2>\n<p>\u00b7 Vi ford\u00f8mmer p\u00e5 det sterkeste kriminaliseringen mot aktivister og forsvarere av landet.</p>\n<p>\u00b7 Den politisk bruken av den d\u00f8mmende makten er tydlig eksempel p\u00e5 statlig undertrykkelse.</p>\n<p>FOLKETS STR\u00d8MNING R\u00d8DE SOL hever sin stemme mot de nye juridiske resolusjonene som angriper v\u00e5re kamerater fra Santa Maria Mixtequilla og Puente Madera, som akkurat som mange andre kamerater i regionen, kjemper mot innf\u00f8ringen av den \u00a0inter-oseaniske korridoren, et imperialistisk megaprosjekt som har f\u00f8rt til splittelsen mellom flere lokalsamfunn, en \u00f8kning i kriminalitet, paramilit\u00e6r vold og tvangsfordriving av urfolket fra deres land og territorium, samt mye mer.</p>\n<p>Stilt overfor den verdige opposisjonen utf\u00f8rt av aktivister, lokalsamfunn og demokratiske organisasjoner, svarer den gamle staten med vilk\u00e5rlige arrestasjoner og dommer som bekrefter den politiske bruken av den d\u00f8mmende makten; dette er et tydelig eksempel p\u00e5 undertrykkelsen som eksisterer i enheten.</p>\n<p>Den siste 2. februar gikk en kontrolldommer fra Tanivet med p\u00e5 det berettigede f\u00f8re-var-tiltaket med forebyggende internering mot de 9 aktivistene fra Civil Resistance-Mixtequilla som ble arrestert midt i en kraftig operasjon tidlig 27. januar i Santa Maria, Mixtequilla og Oaxaca. V\u00e5re kamerater Adelaido L\u00f3pez Gallegos, Armando S\u00e1nchez G\u00f3mez, Orlando de la Cruz Gallegos, Roberto V\u00e1zquez Orozco, Ricardo Vargas Ruiz, Albino Palacios Orozco, Jorge Ontiveros \u00c1lvarez, Alba P\u00e9rez Santana og Ana S\u00e1nchez Castro er for tiden varetektsfengslet.</p>\n<p>7. februar d\u00f8mte en distriktsdommer fra Salina Cruz, Puente Madera samfunnsakt\u00f8ren og medlem av <em>Forsamlinga av urfolk p\u00e5 Isthmus til forsvar for jord og territorium</em> (APIIDTT). Kamerat David Hern\u00e1ndez Salazar og 17 andre tiltalte kan g\u00e5 fri takket v\u00e6re en rettslig vurdering.</p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"alignleft size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-32983\" decoding=\"async\" height=\"396\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-02-25T10-15-37-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-25T10-15-37-00-00/000001.png\" style=\"width:792px;height:auto\" width=\"639\"/></figure></div>\n<p>Alle disse kameratene har til felles forsvaret av jorda og kampen mot p\u00e5tvingelsen av CIIT. Alle disse kameratene og deres lokalsamfunn er ofre for undertrykkelsen fra den gamle staten, som fortsetter \u00e5 eskalere, og etterlater kamerater truet, skadet, arresterte og til og med myrdet, som er tilfellet med v\u00e5re kamerater Luis Armando Fuentes Aquino, Jes\u00fas Manuel Garc\u00eda Mart\u00ednez og F\u00e9lix Vicente Cruz. For alle disse grunnene stadfester vi at DEN INTER-OSEANISKE KORRIDOREN FORDRIVER OG MYRDER FATTIGB\u00d8NDER OG URFOLK!</p>\n<p>Som en organisasjon stadfester vi v\u00e5r solidaritet med de forfulgte, tiltalte og de politiske fangene, og med samfunnene og organisasjonene som har bestemt seg for \u00e5 opprettholde kampen mot p\u00e5tvingelsen av dette imperialistiske megaprosjektet av tvangsfordrivelse og d\u00f8d. Vi fortsetter \u00e5 oppfordre til enhet blant de demokratiske og revolusjon\u00e6re kreftene i regionen v\u00e5r for \u00e5 bygge en mektig bevegelse som muliggj\u00f8r det vi har sagt f\u00f8r: ISTHMUS ER V\u00c5RT! Ikke de imperialistiske megaprosjektenes.</p>\n<p><strong>Frihet og frifinnelse for politiske fanger!</strong></p>\n<p><strong>Nei til innf\u00f8ringen av den \u00a0inter-oseaniske korridoren!</strong></p>\n<p><strong>Uansett hvem som styrer, </strong><strong>vil</strong><strong> folkets rettigheter </strong><strong>bli forsvart</strong><strong>!</strong></p>\n<p><strong>Med den R\u00f8de Sol, vil folket seire!</strong></p>\n<p>FOLKETS STR\u00d8MNING R\u00d8DE SOL</p>\n<p>9. FEBRUAR 2024</p>\n</section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/25/mexico-uttalse-fra-rode-sol-staten-utsteder-rettslige-resolusjoner-mot-aktivister-og-forsvarere-av-landet/", "type": "article", "title": "Mexico: Represjon mot kampene mot CIIT", "description": "Oversettelse av en uttalelelse fra Sol Rojo \u2013 Mexico om represjon og rettsaker mot kamerater og samfunn i kampen mot den inter-oseanske korridoren.", "modified time": "2024-02-25T21:16:29+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Latin-Amerika"]}