{"title": "Karditsa Rally rural: \u00a1detr\u00e1s de las necesidades, bajo los requisitos!", "published time": "2024-02-27T16-48-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguinY3FKd81pgA-PfVkpr3ogDxEWEljyxIV03kFkuswxjKamDjQINmtJR3w9kE81JB9uqaaXldEeRE7v_6Fp9SZ267of7iKd2lpkWjbYRtJqPw7-ki6O_xoVr-RfwpRKOP0OSr2B14RKof-Fxlb7JTtgRdfKIFdd7YUxXSvcgOo63-7S71vgTMWuao0B4/s961/1.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiY3m7lkK8_gSlwTU6Wm-Il9qCkXENpLViuXXtnWa34t9Au_wuStHwoJ872k2SYHRL8spQfamNFXnMAl7x2lkE4v5u9tvOADJE2WAJzd2EIVlDhUrZxnIiStVT9bf8Zlix4uvv8KwXXODwS3cQa7AzWI5juKkdGN31QuAtS8eHGHHbsxj7VjbkrOoNIYW4/s973/2.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgF-Ya-TPFsg_HdChyRFw8diJQKrqDQj4ThzZLUsLtC78z7UIc3EwSyiRnYzlyQ04uOfRA7XfDYSGkTB3_Ir9S8e0rycGf75ZAYOQyxdN5clh2xEbHasnVU8vYG-kzJYxv0QPCleHO4cmbBeYVwgOY-nOsP9CgwEDzSqyry_iUWSWy-Qx7qT_eSO3ky44s/s845/Screenshot%202024-02-27%20105520.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhK0CryoZcshQlZfQSRNVm-7r8H59kbnrtoC9QGROkS2hdWXyzbkAZsgkFFhhJX8WxfMlx3dKfHtjwHD0Kmw6fOSrKoUuKW33ATgo0K8qJHalrz9px_x1q-2jN7FRV89Ym_scHzuerlbAr-j0DiAbsLiZVZFQ48XhPW1c0sdGVrNKqxUB8tENr2nKBE6Jk/s1017/3.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiKAerhGfbsnxoDJC5_2_B0TaNVW458rmTNL0Js2C0ootWQmDEgYeF6ghyeodUZg469KHl0g5hxCi0BIpOcq9T_etdUrxkukKw858sjsZIpgeyAaKczpH6CTIZKL98ig5VW4hn4PI07IKxHop0aUoUAUTUt8uG63m8Yzqd4mzGEK4p3r0MM-FAEOO-sCm8/s1100/4.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8813167006052437547\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2878975144496288798\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"683\" data-original-width=\"961\" height=\"284\" src=\"../Images/2024-02-27T16-48-00-02-00/000000.png\" width=\"400\"/></div>Con menos \n mundo del anterior (<b><a href=\"https://aristerastikarditsa.blogspot.com/2024/02/blog-post_10.html\" target=\"_blank\">AQU\u00cd</a></b>) y menos tractores (pero m\u00e1s en el \n Cuadrado) fue el rally rural que tuvo lugar por la tarde<b>Lunes 26/2</b>En la plaza principal de Karditsa.<b>Un rally que no fue, por supuesto, las carreras \n escalada \"pero el final de\" carreras \"de las movilizaciones agr\u00edcolas</b>qui\u00e9n empez\u00f3 \n Durante unos 35 d\u00edas. \"El martes 27/2 regresamos a nuestras aldeas (...) \n Orgulloso de nuestra lucha, que contin\u00faa en varias formas como \n El presidente de Eoask anunciado por los altavoces<b>Sr. Tzellas</b>y como ya justo antes \n El rally hab\u00eda sido anunciado por el<b>Comit\u00e9 Pan -Hell\u00e9nico de Bloque (PEM)</b>. \n No esperaban, aunque simb\u00f3licamente, \u00a1ni siquiera el mi\u00e9rcoles 28/2 de huelga!</span></div><div style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><b><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"735\" data-original-width=\"973\" height=\"303\" src=\"../Images/2024-02-27T16-48-00-02-00/000001.png\" width=\"400\"/></div>Tambi\u00e9n fue peque\u00f1o \n Participaci\u00f3n de la comunidad local</b>Mientras que esta vez ni siquiera ten\u00edamos el, incluso simb\u00f3lico \n Participaci\u00f3n de organismos como el centro de trabajo, asociaci\u00f3n comercial, etc. con pancartas particip\u00f3 \n Solo el<b>Asociaci\u00f3n de Mujeres de Karditsa (OGA)</b>y<b>'Karditsa Asociaciones laborales'</b>. Y \n Para la peque\u00f1a participaci\u00f3n, por supuesto, la rabia que tuvimos al comienzo de \n reuni\u00f3n.<b>Todos estos 35 d\u00edas, en lugar de coincidencia y frente com\u00fan del \n agricultores con otras personas y j\u00f3venes para un centro \n confrontaci\u00f3n con la pol\u00edtica gubernamental, ten\u00edamos movilizaciones 'simb\u00f3licas' \n y dise\u00f1os separados</b>. Esto se hizo tanto en Agrotika como en Atenas y \n en nuestra ciudad. Un 'dise\u00f1o dise\u00f1ado' para que las coincidencias no se unan, \n No une las resistencias en un nivel superior.</span></div><div style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit;\">Finalmente, en \n Tuvimos una fuerte presencia en presencia de j\u00f3venes agricultores, 25 y 30 a\u00f1os.<span><a name=\"more\"></a></span>que han elegido \n Para tratar con la producci\u00f3n agr\u00edcola, que invirti\u00f3 miles en campos, tractores \n y equipo y ahora ven que sus ingresos se reducen y su futuro \n para ser eliminado incierto del CFP y la pol\u00edtica anti -gr\u00e1fica de la UE.</span></div><div style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit;\">El kke (m-l) \n Particip\u00f3 con un bloque distinto y pancartas y distribuy\u00f3 el siguiente aviso:</span></div><div style=\"text-align: left;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"845\" data-original-width=\"621\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-27T16-48-00-02-00/000002.png\" width=\"470\"/></div><span style=\"font-family: inherit;\"><br/></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"1017\" height=\"284\" src=\"../Images/2024-02-27T16-48-00-02-00/000003.png\" width=\"400\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><br/></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"617\" data-original-width=\"1100\" height=\"224\" src=\"../Images/2024-02-27T16-48-00-02-00/000004.png\" width=\"400\"/></div><span style=\"font-family: inherit;\"><br/></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><br/><b><a href=\"http://aristerastikarditsa.blogspot.com/2024/02/blog-post_26.html\" target=\"_blank\">http://aristerastikarditsa.blogspot.com/</a><br/></b></span></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c2", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03ba\u03b1\u03c1\u03b4\u03b9\u03c4\u03c3\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_74.html"}