{"published time": "2024-02-27T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-2-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-1.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-2-1.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-3.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000000.jpg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Viena | 27.02.2024 | El 23 de febrero, el cuarto d\u00eda de la masacre de 5 mujeres, otra mujer se convirti\u00f3 en v\u00edctima de la mentalidad patriarcal.<br aria-hidden=\"true\"/><br aria-hidden=\"true\"/>Mientras las protestas de las masacres continuaban, el 26 de febrero, la prensa austriaca fue sacudida por la noticia de que una mujer, excepto Viena, fue asesinada por un hombre. Especialmente el proceso de pandemi y el aumento de la violencia, el acoso y las masacres de las mujeres est\u00e1n aumentando d\u00eda a d\u00eda.<br aria-hidden=\"true\"/><br aria-hidden=\"true\"/>El 26 de febrero a las 18:00, \"no queremos disminuir a una persona\", dijo, cientos de personas asistieron al 20\u00ba Viena. La ira de la audiencia que particip\u00f3 en la acci\u00f3n se reflej\u00f3 en las lemas.<br aria-hidden=\"true\"/><br aria-hidden=\"true\"/>In the speeches, especially the Austrian Government and the Ministry of Justice, the Minister of Justice, \"you protect women instead of protecting your system, racism by making direct targeting immigrants by making a direct contribution to the racist fascist party FPO policy,\" the Dicho estado dicho.<br aria-hidden=\"true\"/><br aria-hidden=\"true\"/>Especialmente las mujeres vinieron al micr\u00f3fono y dijeron: Ik tuvimos que abandonar nuestro pa\u00eds de las guerras que creaste, no tenemos seguridad en Europa, no tenemos seguridad de violencia, vinimos todos los d\u00edas que viv\u00edamos a diario, ven\u00eda cuando ten\u00eda cinco a\u00f1os. a\u00f1os, entonces mi padre era un pa\u00eds confiable, pero hoy es un pa\u00eds confiable. Grito aqu\u00ed, no tengo mi seguridad, s\u00ed, porque sabemos que nadie tiene la ley correcta en el sistema dominado por los hombres, nosotros Grita en las calles. Hoy, mil personas est\u00e1n aqu\u00ed, estaremos en miles de cuadrados a partir de ahora. No dejamos las calles vac\u00edas contra su pol\u00edtica fascista racista \u201d.<br aria-hidden=\"true\"/><br aria-hidden=\"true\"/>Caminar con los consignas arrojados fuera del cortejo fue masacrado frente a las velas locales y los discursos de las familias, despu\u00e9s de los discursos, \"Jiyan Jiyan Azadi, Libertad of Women Life\" termin\u00f3 con los consignas.</p><p></p><style type=\"text/css\">#GALERY-1 { \n                 margen: auto; \n             } \n             #GALERY-1 .GALLERY-ITem { \n                 flotador izquierdo; \n                 margen-top: 10px; \n                 Text-Align: Center; \n                 Ancho: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borde: 2px s\u00f3lido #cfcfcff; \n             } \n             #Gallery-1. Gallery-Caption { \n                 margen-izquierda: 0; \n             }</style><!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php --><div class=\"gallery galleryid-85852\" id=\"gallery-1\"><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" decoding=\"async\" height=\"75\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" src=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000001.jpg\" width=\"100\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" decoding=\"async\" height=\"75\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" src=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000002.jpg\" width=\"100\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" decoding=\"async\" height=\"75\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 100px) 100vw, 100px\" src=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000003.jpg\" width=\"100\"/></dt></dl><br style=\"clear: both\"/><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-thumbnail size-thumbnail\" decoding=\"async\" height=\"100\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 75px) 100vw, 75px\" src=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-27T99-99-98/000004.jpg\" width=\"75\"/></dt></dl><br style=\"clear: both;\"/></div></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyanada-kadin-cinayetleri-protesto-edildi", "type": "article", "title": "Los asesinatos de mujeres fueron protestados en Viena", "description": "Viena | 27.02.2024 | El cuarto d\u00eda de la masacre de 5 mujeres el 23 de febrero, otra mujer de la mente patriarcal ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}