{"title": "pc 15 febbraio - Francia solidariet\u00e0 creativa con la palestina e repressione - info", "published time": "2024-02-15T18-38-00-01-00", "images": ["https://secoursrouge.org/wp-content/uploads/sites/24/2024/02/image-14-850x576.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5048641468870419030\" itemprop=\"description articleBody\">\n<br/><div class=\"post-header\">\n<div class=\"post-header-line-1\"></div>\n</div>\n<p>\u00a0in via di traduzione<br/></p><h2 class=\"blog-post-title\"><a href=\"https://secoursrouge.org/france-arrestations-et-perquisitions-pour-un-escalier-peint/\" title=\"France: Arrestations et perquisitions pour un escalier peint\">France: Arrestations et perquisitions pour un escalier peint</a></h2>\n<p>\n</p><div class=\"crayon article-descriptif-25663 chapo\">\n<p>Dans la nuit du dimanche 11 au lundi 12 f\u00e9vrier, les marches de \nl\u2019escalier de la rue Sainte Marie des Terreaux, \u00e0 Lyon, ont \u00e9t\u00e9 \nrepeintes aux couleurs de la Palestine, pour visibiliser l\u2019horreur du \ng\u00e9nocide pratiqu\u00e9 par l\u2019arm\u00e9e d\u2019occupation isra\u00e9lienne. Six militant.es \nont \u00e9t\u00e9 pris sur le fait et mis en garde \u00e0 vue et trois ont subi des \nperquisitions imm\u00e9diates (ce qui est ill\u00e9gal, car les r\u00e8gles de mises en\n garde \u00e0 vue ne s\u2019appliquent normalement pas \u00e0 ce genre de d\u00e9lit). Une \ndirective minist\u00e9rielle est d\u2019ailleurs appliqu\u00e9e : chaque action \nconcernant la Palestine doit conduire, autant que possible, \u00e0 une garde \u00e0\n vue, dans le but d\u2019intimider.</p>\n</div>\n<div class=\"crayon article-texte-25663 texte-principal text\">\n<p><img alt=\"\" class=\"not-transparent alignnone size-medium wp-image-46809 img-fluid\" data-dominant-color=\"5e625f\" data-has-transparency=\"false\" height=\"271\" src=\"../Images/2024-02-15T18-38-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T18-38-00-01-00/000000.png\" style=\"--dominant-color: #5e625f;\" width=\"400\"/></p>\n</div>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "in via di traduzione France: Arrestations et perquisitions pour un escalier peint \t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t  \t\t\t\t\t\t\t \t\t\t\t\t\t\t\t  \t\t\t\t\t\t\t\t  Da...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-francia-solidarieta.html"}