{"title": "PC 26 de fevereiro - Para Roberto, Marco, Filippo 28 de fevereiro Guarrison no Turim Court", "published time": "2024-02-26T07-29-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6475306895801592857\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"av5a6-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"av5a6-0-0\">Uma delega\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em Turim por ocasi\u00e3o da 3\u00aa audi\u00eancia em 28 de fevereiro de 24</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"b3mms-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"b3mms-0-0\"><span><strong>Pres\u00eddio no Tribunal de Turim, Corso Vittorio Emanuele 130, 9.00 - 13.00.</strong></span></div><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"b3mms-0-0\"></div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"673rd-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"673rd-0-0\"><strong>Para Roberto, Marco, Filippo</strong></div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"dcj9p-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"dcj9p-0-0\">em 18 de dezembro de 2021 em Turim, em Via Genova, para o colapso do guindaste</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"33jd4-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"33jd4-0-0\">Estamos cientes da import\u00e2ncia e necessidade do \n solidariedade que \u00e9 dada e recebida: n\u00f3s a expressamos aos membros da fam\u00edlia de \n v\u00edtimas, amigos, colegas.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"6k7g7-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"6k7g7-0-0\">A solidariedade quebra o isolamento, est\u00e1 ciente da enorme trag\u00e9dia e \n  da dor que deriva de qualquer morte no trabalho, para trabalho, de \n Trabalhar.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"e2tr2-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"e2tr2-0-0\">Sabemos do fio que liga essa trag\u00e9dia \u00e0 de Floren\u00e7a de \n 16 de fevereiro, com 5 trabalhadores mortos (Luigi, Mohamed, Bouzekri, Mohamed, \n Taoufik), tamb\u00e9m em um canteiro de obras; para o de Brandizzo (para), \n de 30 de agosto de 23, onde 5 trabalhadores contratados perderam a vida \n  (Giuseppe, Kevin, Giuseppe, Michael, Giuseppe), rasgado por um trem \n em um canteiro de obras da rede ferrovi\u00e1ria italiana (RFI); para o de 5-6 \n Dezembro, mais de 16 anos atr\u00e1s, em Thyssenkrupp, sempre em Turim, com 7 \n Trabalhadores queimados ao vivo (Giuseppe, Rosario, Angelo, Bruno, Antonio, \n Roberto, Rocco).</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"5ng8n-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5ng8n-0-0\">O mesmo fio que liga os trabalhadores desapareceu \n em anonimato, no m\u00e1ximo lembra apenas um dia ou relatado em um \n Trafiletto.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"54t5a-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"54t5a-0-0\">No primeiro m\u00eas e meio de 2024, no Piemonte, eles perderam a vida 7 \n trabalhadores, incluindo: Alessandro, enquanto dirigia o \u00f4nibus; Mario, \n para uma doen\u00e7a em Rogelfrut; Domenico, no confronto com um ve\u00edculo; \n Mohamed, eletricista tunisino; Giovanni, que caiu de 27 metros em \n Montagem de um guindaste em Rivoli.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"ba97e-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"ba97e-0-0\">Apenas tr\u00eas meses atr\u00e1s, em 27 de novembro, em Caselette (to), eles precipitaram, \n Para o grande colapso de um guindaste, dois trabalhadores, se machucando seriamente.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"2iko2-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2iko2-0-0\">Os canteiros de obras s\u00e3o o setor onde voc\u00ea morre mais, mas nenhum lugar \u00e9 certo!</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"75as7-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"75as7-0-0\">Em 2023, houve 1.485 acidentes fatais no trabalho e em \n Itinere, mais de um a cada 8 horas; 583.356 as queixas de acidente, das quais \n  muitos desativados; 72.754 doen\u00e7as ocupacionais aumentadas em 20% \n Comparado a 2022. Desde o in\u00edcio de 2024, 197 v\u00edtimas est\u00e3o no trabalho e em \n Itinere, 4 por dia.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"834hg-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"834hg-0-0\">Aqueles que n\u00e3o s\u00e3o mais um legado dif\u00edcil, mas necess\u00e1rio, para \n eles e para os trabalhadores, os trabalhadores e a comunidade: continue e \n  desenvolver a luta pela seguran\u00e7a e sa\u00fade todos os dias em cada \n Local de trabalho e no territ\u00f3rio.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"2hnrc-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2hnrc-0-0\">Estamos aqui para Roberto, Marco, Filippo</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"2mbg1-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2mbg1-0-0\">e para todos os trabalhadores e trabalhadores que morreram em nome do lucro</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"k4jc-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"k4jc-0-0\">Unidade \u00e9 for\u00e7a! A luta faz a diferen\u00e7a!</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"7khlp-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7khlp-0-0\">21 de fevereiro de 2024</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"3h7q4-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"3h7q4-0-0\"><strong>- Coordena\u00e7\u00e3o 12 de outubro</strong></div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"3vqiu-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"3vqiu-0-0\">[Constitu\u00eddo ap\u00f3s o dia da mobiliza\u00e7\u00e3o de 12 de outubro a \n Bolonha. Coordena\u00e7\u00e3o formada por membros da fam\u00edlia de massacres, associa\u00e7\u00f5es e \n Comit\u00eas, realidades e ativistas sindicais]</div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Uma delega\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o ser\u00e1 em Turim por ocasi\u00e3o da 3\u00aa audi\u00eancia em 28 de fevereiro de 24 p ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-26-febbraio-per-roberto-marco.html"}