{"published time": "2024-02-26T99-99-97", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-en-CABA-23-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-26T99-99-97/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-26T99-99-97/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>O pedido de in\u00fameras organiza\u00e7\u00f5es com o slogan \u201cA emerg\u00eancia alimentar n\u00e3o pode esperar mais. Ajuste suficiente \u201d, tinha como centro a reivindica\u00e7\u00e3o de alimentos para salas de jantar populares, atualiza\u00e7\u00e3o da quantidade de planos, aumento da aposentadoria e o sal\u00e1rio vital e m\u00f3vel m\u00ednimo, a entrega de kits escolares.</p><p>Milhares e milhares de todo o pa\u00eds expressaram, na unidade, o rep\u00fadio de pol\u00edticas de ajuste social e exclus\u00e3o.</p><p>A desvaloriza\u00e7\u00e3o brutal que o governo nacional executou, adicionou aos altos \u00edndices inflacion\u00e1rios, \u00e0s tarifas e ao corte da assist\u00eancia alimentar a salas de jantar e piqueniques, levou o povo argentino a extrema pobreza e favorecendo um punhado de monopolies e propriet\u00e1rios de terras.</p><p>Em um pa\u00eds que produz alimentos por milh\u00f5es, existem 27 milh\u00f5es pobres, com quase 7 milh\u00f5es de pessoas sem -teto que n\u00e3o t\u00eam para alimentos di\u00e1rios, o que aumenta com cada medida contra as pessoas que o governo reacion\u00e1rio toma, fome e parto de Milei.</p><p>The mobilizations and cuts developed in all provinces: Jujuy, Salta, Tucum\u00e1n, C\u00f3rdoba, Misiones, Chaco, Formosa, Corrientes, Entre R\u00edos, Santa Fe, Buenos Aires, Mendoza, San Juan, San Luis, La Rioja, La Pampa, Neuqu\u00e9n, Rio Negro, Chubut, Tierra del Fuego.</p><p>Em<strong>CABA</strong>A mobiliza\u00e7\u00e3o do conjunto de organiza\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em a UTEP, a unidade de Piquetera, trabalhadores e v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es e movimentos marcharam para o Minist\u00e9rio do Capital Humano, reivindicando respostas \u00e0s enormes necessidades de nosso povo, porque a fome n\u00e3o espera. A ampla opera\u00e7\u00e3o policial para aplicar o protocolo Bullrich N\u00e3o posso impedir a mobiliza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a.</p><p></p><p><strong>\"Um passo gigantesco para enfrentar a pol\u00edtica de Milei\"<em></em></strong></p><p>Em declara\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio daquele dia<strong>Juan Carlos Alderete</strong>, o coordenador do movimento desempregado e prec\u00e1rio do CCC, falou do dia como um passo gigantesco para enfrentar a pol\u00edtica de Milei.</p><p>\u201cHoje \u00e9 um passo muito gigante para as for\u00e7as populares, organiza\u00e7\u00f5es sociais. Lembro -me de de 2001, onde alcan\u00e7amos esta unidade com todos aqueles que reivindicaram naquele momento. E essa unidade tamb\u00e9m possibilitou a unidade com a classe m\u00e9dia e \u00e9 por isso que, em 27 de janeiro de 2001, \u201cnasceu, a luta \u00e9 apenas uma\u201d.</p><p>\u201cEste passo gigantesco servir\u00e1 para enfrentar a pol\u00edtica de Javier Milei, que j\u00e1 foi mais de 60 dias. Milei e seus capangas est\u00e3o demonstrando que s\u00e3o saqueadores, que querem levar tudo no menor tempo poss\u00edvel. Conhecemos o n\u00edvel de infla\u00e7\u00e3o e pobreza que temos, e eles dizem publicamente o plano macabro que pretendem diminuir a infla\u00e7\u00e3o com base na demoli\u00e7\u00e3o de tudo, sal\u00e1rios, aposentadoria e, assim, buscam liquidar o consumo. Isso \u00e9 chamado de recess\u00e3o que j\u00e1 vivemos em 2001 e outras crises, mas isso \u00e9 feroz. \u201d</p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fome e \u00e0s salas de jantar, Alderete disse que \u201cem v\u00e1rias prov\u00edncias, eu moro em La Matanza, no que \u00e9 Virrey del Pino, Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n, j\u00e1 existem salas de jantar com o poster 'n\u00e3o h\u00e1 comida' porque logicamente Receba das doa\u00e7\u00f5es dos comerciantes e empreendedores da regi\u00e3o, que fazem isso h\u00e1 muito tempo, n\u00e3o \u00e9 suficiente. Uma enorme tristeza. O n\u00edvel de perversidade do que o governo faz com as pessoas \u00e9 incr\u00edvel. E nessas hist\u00f3rias de mentiroso em que falam sobre intermedia\u00e7\u00e3o, a comida chega diretamente para as salas de jantar. Estamos pedindo para entregar comida para as salas de jantar, n\u00e3o um l\u00edder social, para continuar se alimentando, as pessoas est\u00e3o desesperadas. O governo acredita que \u00e9 uma folha de pagamento do Excel, voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea o que est\u00e1 acontecendo? Nessa forma excel, h\u00e1 pessoas que est\u00e3o sofrendo muito. Eles v\u00e3o fechar as contas, mas as pessoas n\u00e3o podem viver assim. \u201d</p><p>\u201cO governo celebra porque eles reduziram o d\u00e9ficit, ter\u00edamos que comemorar que chegamos ao final do m\u00eas sem alimentar nossos filhos, sem pagar a luz, o g\u00e1s e sem poder enviar os meninos para a escola. Vamos enfrentar isso. Se o tempo continuar, eles deixar\u00e3o um pa\u00eds devastado, sem PME, sem lojas, porque o poder de compra caiu tanto que o consumo diminuir\u00e1 bastante. \u00c9 como em 2001: se eles me gritarem tamb\u00e9m, se vieram me bater, eu vou me defender. Nosso pa\u00eds est\u00e1 em jogo aqui. Para Milei, que faz o louco, quero que ele d\u00ea errado, porque se ele est\u00e1 indo bem, ele \u00e9 uma pol\u00edtica de neg\u00f3cios que ele tem, n\u00e3o \u00e9 uma pol\u00edtica do governo, \u00e9 um plano de neg\u00f3cios que ele faz com o neg\u00f3cio de macro casta que est\u00e1 no governo e que ocupa posi\u00e7\u00f5es importantes. O Ministro da Economia \u00e9 aquele que nos emprestou junto com Macri e gera\u00e7\u00f5es inteiras que precisam pagar a d\u00edvida com o FMI, \u00e9 um criminoso porque permitiu a fuga de capital de nosso pa\u00eds. De que casta eles falam? Casta acontece que eles s\u00e3o os trabalhadores e os mais baixos. \u201d</p><p></p><p><strong>Vozes dos cortes no pa\u00eds</strong></p><p>Do corte em La Plata<strong>Ramiro brincou,</strong>O l\u00edder do CCC afirmou que \u201ceste dia faz parte das 500 cortes de rota em todo o pa\u00eds. \u00c9 para dizer a Patricia Bullrich que o protocolo antipiqueta o colocar\u00e1 onde n\u00e3o lhe d\u00e1 a luz. E isso mostra o caminho que precisamos, porque eles querem nos fazer acreditar que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro no pa\u00eds. Mas aqui as 20 empresas que produzem 85% de alimentos, capital financeiro, empresas de petr\u00f3leo, propriet\u00e1rios de terras e o FMI continuam sendo os grandes benefici\u00e1rios de milh\u00f5es que est\u00e3o se divertindo muito. Em dois meses, existem 3.200.000 novos pobres, eles s\u00e3o n\u00fameros, mas no dia a dia conseguimos comprar nem a mochila nem os sapatos. \u201d</p><p></p><p>De um dos cortes em Rosario<strong>Eduardo Delmonte</strong>Do CCC, declarou que \u201cesse governo estava querendo nos intimidar com medo e entrar em nossas casas para sofrer em sil\u00eancio aos das organiza\u00e7\u00f5es sociais. No entanto, em um processo, a coragem era mais importante que nos fez querer impedir que nossos filhos fome e doen\u00e7as por medo de que eles queriam impor e se expressam aqui. Esse governo veio destruir a Argentina, n\u00e3o apenas impor fome, mas para libertar o pa\u00eds. \u201d E ele disse que \u201cestamos em turn\u00ea um caminho juntos que n\u00e3o precisa ser exatamente isso, \u00e9 tamb\u00e9m ser para apoiar a luz nos cacerolazos e multissetoriais que nos permitem criar a estrutura da unidade de bairro por bairro, f\u00e1brica por f\u00e1brica , local em que trabalho, porque isso \u00e9 impar\u00e1vel. \u201d Ele ent\u00e3o se referiu \u00e0s lutas de 20 de dezembro, dos cacerolazos quando a DNU e o desemprego hist\u00f3rico de 24 de janeiro foram anunciados que lhe disseram fora do projeto do ajustador da Lei Omnibus e disse que \u201ccom esses cortes mostramos que \u00e9 poss\u00edvel Defenda as liberdades democr\u00e1ticas, que \u00e9 poss\u00edvel lutar e que n\u00e3o haver\u00e1 protocolo que nos intimida. \u201d</p><p></p><h5>Foto: 23 de fevereiro, em Caba, no Minist\u00e9rio da Capital Humana</h5></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/sostener-el-fueguito-encendido-de-los-cacerolazos-y-multisectoriales/", "type": "article", "title": "\"Susta o fogo nos cacerolazos e multissetoriais\"", "description": "O pedido de in\u00fameras organiza\u00e7\u00f5es com o slogan \u201cA emerg\u00eancia alimentar n\u00e3o pode esperar mais. Ajuste suficiente \u201d, tinha como centro a reivindica\u00e7\u00e3o de alimentos para salas de jantar populares, atualiza\u00e7\u00e3o da quantidade de planos, aumento da aposentadoria e o sal\u00e1rio vital e m\u00f3vel m\u00ednimo, a entrega de kits escolares. Milhares e milhares em tudo ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}