{"published time": "2024-02-26T22-45-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/saint-etienne.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/sanaa-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/jordan-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Ghana.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen1-1024x535.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen2-1024x610.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Dublin-576x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/galiza1.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/galiza2.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/madrid-4-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/LONDRES.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/lisboa-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/RCHECA.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"504\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000000.png\" width=\"696\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagem do recurso: Demonstra\u00e7\u00e3o em Saint-Etienne, Fran\u00e7a. Fonte: New Era</em></p><p>Como j\u00e1 mencionamos em nosso artigo anterior, o Egito continua<a href=\"https://www.bbc.com/news/world-middle-east-68375460\">a constru\u00e7\u00e3o de um campo de concentra\u00e7\u00e3o para palestina</a>est\u00e1 perto da fronteira com Rafah. J\u00e1 foram constru\u00eddos 3 km de paredes de concreto e outros 16 quil\u00f4metros quadrados de terra foram liberados para continuar o trabalho. No momento, o Egito ainda nega que seja um acampamento para os palestinos deslocados e afirma que \u00e9 um \"centro de log\u00edstica\" para ajuda.</p><p>Enquanto isso, as chamadas associa\u00e7\u00f5es de \"direitos humanos\" continuam a acusar Israel de<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/human-rights-watch-accuses-israel-of-blocking-aid-to-gaza/ar-BB1iUwiB\">bloqueando a entrada da ajuda humanit\u00e1ria em Gaza</a>. Embora no julgamento do Tribunal de Justi\u00e7a Internacional, uma das ordens claras era que Israel deveria permitir que a ajuda humanit\u00e1ria entre<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/human-rights-watch-accuses-israel-of-blocking-aid-to-gaza/ar-BB1iUwiB\">impediu a entrada de at\u00e9 30% mais ajuda humanit\u00e1ria,</a>De acordo com o escrit\u00f3rio da ONU.</p><p>Enquanto isso, Netanyahu continua a amea\u00e7ar<a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">com t</a><a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">ele</a><a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">\"final</a><a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">solu\u00e7\u00e3o</a>\u201dPara atacar Rafah com ainda mais poder, a fim de alcan\u00e7ar a\u201c vit\u00f3ria total \u201dsobre o Hamas. Com o n\u00famero de mortos pr\u00f3ximos a 30.000 apenas de ataques diretos israelenses na faixa de Gaza, com dois ter\u00e7os dos hospitais da cidade fora de opera\u00e7\u00e3o, e o restante no fundo do po\u00e7o, e uma popula\u00e7\u00e3o com sinais cada vez mais graves de fome, Netanyahu continua seu Amea\u00e7as para acabar com o Hamas. No entanto, como relata a m\u00eddia, houve apenas um l\u00edder s\u00eanior morto pelas for\u00e7as israelenses em Beirute, por um drone, e as autoridades dos EUA afirmam que<a href=\"https://www.i24news.tv/en/news/israel-at-war/1706422691-80-of-hamas-tunnel-system-remains-intact-report\">80% dos t\u00faneis usados pela frente de resist\u00eancia nacional palestina permanecem intactos</a>. Provar que a guerra de Israel n\u00e3o \u00e9 contra o Hamas, mas contra o povo em resist\u00eancia.</p><p>Enquanto isso, as a\u00e7\u00f5es de solidariedade continuam em todo o mundo:</p><p>Em<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439898\">Sanaa</a>, a capital do I\u00eamen, houve uma grande demonstra\u00e7\u00e3o com milhares de pessoas. Em uma nota da marcha, foi dito: \u201cConvidamos as na\u00e7\u00f5es \u00e1rabes e isl\u00e2micas e os povos do mundo em busca de liberdade para tomar medidas imediatas para impedir o ataque do regime sionista a Rafah, que est\u00e1 ocorrendo com o apoio total de apoio de o Ocidente e os Estados Unidos \u201d. Ele tamb\u00e9m acrescentou que a maioria dos pa\u00edses e governos, \"n\u00e3o s\u00e3o apenas espectadores, alguns deles cooperam com o inimigo israelense e apoiam secretamente os atos genocidas do regime sionista\".</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9248\" decoding=\"async\" height=\"473\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000001.png\" width=\"840\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o com milhares de pessoas em Sanaa, I\u00eamen. Fonte: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>Tamb\u00e9m em<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439945\">Jord\u00e2nia</a>, milhares de pessoas novamente demonstraram em frente \u00e0 embaixada dos EUA em Am\u00e3 em Solidariedade com o povo palestino e para condenar o apoio dos EUA ao ataque israelense.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9244\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o com milhares de pessoas na Jord\u00e2nia. Fonte: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>Em<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439902\">Gana</a>, manifesta\u00e7\u00f5es foram repetidas em frente ao escrit\u00f3rio da ONU em Accra sob slogans como \"Palestina Livre\", \"O apoio aos palestinos n\u00e3o \u00e9 anti-semita\", \"Save os direitos humanos dos palestinos\" e \"Voc\u00ea n\u00e3o precisa ser um mu\u00e7ulmano para apoiar a Palestina! \u201d.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9237\" decoding=\"async\" height=\"473\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000003.png\" width=\"840\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o em frente ao escrit\u00f3rio da ONU em Gana. Fonte: ABNA24</figcaption></figure><p>Em<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439902\">M\u00e9xico</a>, tamb\u00e9m houve marchas de solidariedade, onde centenas de mexicanos compareceram a uma realizada na Cidade do M\u00e9xico.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('v\u00eddeo');</script><![endif]--><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/19/9b4937b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/19/9b4937b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4\">https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/19/9b4937b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4</a></video></div></div></figure><p>Demonstra\u00e7\u00e3o na Cidade do M\u00e9xico contra o genoc\u00eddio na Palestina. Fonte: ABNA24</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/palestine-chronicle-isto-e-o-que-acontecera-com-israel-em-caso-de-guerra-total-contra-o-libano/\">A Nova Democracia</a>traduzi um texto da Cr\u00f4nica da Palestina, onde analisam as conseq\u00fc\u00eancias do estado de Israel em caso de \"guerra total\" com o L\u00edbano, chegando \u00e0 conclus\u00e3o de que isso significaria para o ex\u00e9rcito sionista conseq\u00fc\u00eancias s\u00e9rias devido \u00e0 capacidade militar do anti-imperialista Movimento do Hezbollah.</p><p>Em<a href=\"https://en.abna24.com/story/1438631\">Coreia do Sul</a>, os manifestantes foram \u00e0s ruas de Seul para demonstrar contra o genoc\u00eddio.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-2\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/18/063e37b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4?_=2\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/18/063e37b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4\">https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/18/063e37b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4</a></video></div></div></figure><p>Demonstra\u00e7\u00e3o na Cor\u00e9ia do Sul, fonte: ABNA24</p><p>Na Alemanha, houve diferentes eventos e mobiliza\u00e7\u00f5es em todo o pa\u00eds.</p><p>Em Bremen, conforme relatado por<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8334-bremen-palaestina-vortrag-am-donnerstag\">Servir o povo</a>, \"Cerca de 45 pessoas (alem\u00e3es, palestinos, s\u00edrios, turcos e europeus do leste) se reuniram em Bremen para o evento da Liga Vermelha na luta her\u00f3ica do povo palestino\". O evento se concentrou nos 75 anos de luta do povo palestino contra o invasor israelense, com as duas intifadas e a atual luta travada pela frente da resist\u00eancia nacional palestina e a necessidade de luta armada.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9240\" data-id=\"9240\" decoding=\"async\" height=\"535\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9241\" data-id=\"9241\" decoding=\"async\" height=\"610\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Evento em Bremen sobre a hist\u00f3ria da luta do povo palestino. Fonte: DVD</figcaption></figure><p></p><p>Tamb\u00e9m em<a href=\"https://www.presstv.ir/Detail/2024/02/25/720750/pro-Palestine-rally-Nuremberg-ceasefire-Gaza-\">Nuremberg</a>, em 24 de fevereiro, as pessoas se reuniram em uma grande manifesta\u00e7\u00e3o exigindo um cessar -fogo na faixa de Gaza.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-3\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://preview.presstv.ir/ptv///sitevideo/20240225/nuremberg-protest.mp4?_=3\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://preview.presstv.ir/ptv///sitevideo/20240225/nuremberg-protest.mp4\">https://preview.presstv.ir/ptv///sitevideo/20240225/nuremberg-protest.mp4</a></video></div></div></figure><p>Demonstra\u00e7\u00e3o em Nuremberg, Alemanha, para um cessar -fogo em Gaza. Fonte: pressione TV</p><p>Nos 24<sup>\u00ba</sup>Em fevereiro, v\u00e1rios vencedores do Festival de Berlim fizeram declara\u00e7\u00f5es condenando o estado de Israel por cometer genoc\u00eddio e massacrar a popula\u00e7\u00e3o palestina. As autoridades alem\u00e3s anunciaram que isso ser\u00e1 investigado e v\u00e1rias autoridades alem\u00e3s fizeram declara\u00e7\u00f5es contra isso, incluindo o chanceler, Olaf Scholz, que disse que essas posturas n\u00e3o devem ser permitidas.</p><p>Em<a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/video-saint-etienne-manifestation-pour-la-palestine-a-lappel-du-comite-42/\">Saint Etienne,</a>Fran\u00e7a, Comit\u00ea 42 da Palestina realizou uma marcha em 3 de fevereiro em apoio \u00e0 resist\u00eancia do povo da Palestina. Agora, eles fizeram um v\u00eddeo que aconselhamos fortemente a assistir:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"641\" loading=\"lazy\" src=\"https://www.youtube.com/embed/i-bCZ5cSPVA?feature=oembed\" title=\"Saint-Etienne : Manifestation pour la Palestine \u00e0 l\u2019appel du Comit\u00e9 Palestine 42\" width=\"1140\"></iframe></div></figure><p>Demonstra\u00e7\u00e3o em Saint-Etienne, Fran\u00e7a. Fonte: New Era</p><p>Nouvelle \u00c9poque tamb\u00e9m resume as atividades da Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire (LJR), onde destacam as a\u00e7\u00f5es do povo palestino. Tamb\u00e9m expressa solidariedade com as seis pessoas presas por uma a\u00e7\u00e3o em apoio \u00e0 Palestina, onde ativistas pintaram a bandeira palestina nos degraus de uma rua em<a href=\"https://rebellyon.info/6-interpellations-et-3-perquisitions-25663\">Saint Maria of Terres</a>e foram detidos por 100 horas.</p><p>Da mesma forma, na Irlanda, onde a repress\u00e3o direcionou ativistas em solidariedade com o povo palestino e a a\u00e7\u00e3o anti-imperialista da Irlanda (AIA), que foram detidos. A AIA publicou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es em solidariedade com esses detidos, exigindo sua libera\u00e7\u00e3o imediata.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-4\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://video.twimg.com/ext_tw_video/1758919976411447296/pu/vid/avc1/360x640/I9Y39WIn1vqUK-tO.mp4?_=4\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://video.twimg.com/ext_tw_video/1758919976411447296/pu/vid/avc1/360x640/I9Y39WIn1vqUK-tO.mp4\">https://video.twimg.com/ext_tw_video/1758919976411447296/pu/vid/avc1/360x640/I9Y39WIn1vqUK-tO.mp4</a></video></div></div></figure><p>Rally em frente \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de Irishtown Garda, exigindo o lan\u00e7amento dos detidos.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9236\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000006.png\" width=\"576\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">A\u00e7\u00e3o exigindo a libera\u00e7\u00e3o dos detidos em apoio ao povo palestino. Fonte: AIA em X</figcaption></figure></div><p></p><p>Em<a href=\"http://dazibaorojo08.blogspot.com/2024/02/galiza-23-24th-february-in-galiza-for.html\">Galiza</a>, Estado espanhol, Galiza Vermelha colocou Dazibaos para as lutas da Liberta\u00e7\u00e3o Nacional da Palestina e de outros povos e as prolongadas guerras do povo.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9242\" data-id=\"9242\" decoding=\"async\" height=\"521\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 391px) 100vw, 391px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000007.jpg\" width=\"391\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9243\" data-id=\"9243\" decoding=\"async\" height=\"294\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000008.jpg\" width=\"392\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Dazibaos para as lutas de liberta\u00e7\u00e3o nacional palestina e os PPWs. Fonte: Dazibbo Rojo</figcaption></figure><p></p><p>Em Barcelona, o Estado espanhol, uma demonstra\u00e7\u00e3o de cerca de 4.500 pessoas, segundo a pol\u00edcia, passou pela cidade exigindo o fim do genoc\u00eddio e a cessa\u00e7\u00e3o dos armas lidam com Israel. Eles tamb\u00e9m exibiram pacotes embrulhados em len\u00e7\u00f3is brancos com tinta vermelha para simular aqueles mortos pelo genoc\u00eddio de Israel contra o povo palestino.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"ca\">O com\u00edcio come\u00e7a em<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Barcelona?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Barcelona</a>Em solidariedade com Gaza e Palestina \u063a\u0632\u0629##<a href=\"https://t.co/XuweWJCquj\">pic.twitter.com/XuweWJCquj</a></p>- Xavier Rius Sant (@xrius1)<a href=\"https://twitter.com/xrius1/status/1761715846575976460?ref_src=twsrc%5Etfw\">25 de fevereiro de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>V\u00eddeo de demonstra\u00e7\u00e3o em Barcelona, estado espanhol. Fonte: x</p><p>Em todo o estado espanhol, as pessoas exigem que o governo pare de vender armas para Israel. No entanto, o governo de Pedro S\u00e1nchez, seguidor fiel da OTAN e os interesses do imperialismo ianque, tenta lavar sua imagem dizendo que ele \u201cD<a href=\"https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/spain-pm-pedro-sanchez-israel-hamas-terror-attacks-gaza\">Oubts que Israel est\u00e1 respeitando o direito internacional \u201d</a>Enquanto continua a fornecer armas ao estado israelense para continuar o genoc\u00eddio.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9246\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000009.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o em<a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/miles-personas-protestan-espana-genocidio-palestina_1_10956166.html\">Madri</a>exigindo a cessa\u00e7\u00e3o das vendas de armas para Israel. 5.000 pessoas participaram de slogans como \"Israel Murders, Europa patrocina\". Fonte: Eldiario.es</figcaption></figure><p></p><p>Na It\u00e1lia, a repress\u00e3o continua contra aqueles que mostram solidariedade com o povo palestino. Um artigo em<a href=\"https://www.perlademocraziapopolare.com/ancora-botte-e-repressione-per-chi-scende-in-piazza-in-solidarieta-con-la-palestina/\">Para a democracia popular</a>, denuncia a repress\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es em Floren\u00e7a, Catania e Pisa, onde a pol\u00edcia acusou manifestantes, incluindo estudantes menores de idade.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-5\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940201/940201-video-rrtv-1200-240223_scontri_pisa.mp4?_=5\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940201/940201-video-rrtv-1200-240223_scontri_pisa.mp4\">https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940201/940201-video-rrtv-1200-240223_scontri_pisa.mp4</a></video></div></div></figure><p>V\u00eddeo mostrando a repress\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o em Pisa, It\u00e1lia. Fonte; Reptv</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-6\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940198/940198-video-rrtv-1200-240223_scontri_firenze_002.mp4?_=6\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940198/940198-video-rrtv-1200-240223_scontri_firenze_002.mp4\">https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940198/940198-video-rrtv-1200-240223_scontri_firenze_002.mp4</a></video></div></div></figure><p></p><p>V\u00eddeo mostrando a repress\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o em Floren\u00e7a, incluindo estudantes menores de idade. Fonte: Reptv</p><p>No entanto, isso n\u00e3o impediu que as pessoas continuem a sair. Em<a href=\"https://www.ansa.it/sito/notizie/cronaca/2024/02/24/a-milano-15mila-al-corteo-per-la-palestina-ferita-unagente-_2a73cd48-d645-4442-a1e4-7e2890e8774c.html\">Mil\u00e3o</a>20.000 pessoas sa\u00edram \u00e0s ruas em 24 de fevereiro contra o genoc\u00eddio em Gaza. Um dos policiais sofreu ferimentos leves quando foi atingido na cabe\u00e7a por uma pedra.</p><p>Em<a href=\"https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/24/londons-tower-bridge-closed-due-to-pro-palestine-demonstration\">Londres</a>, Reino Unido, a Tower Bridge foi fechada por causa de uma grande demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00f3-palestina. Acrescenta -se tamb\u00e9m que 80.000 pessoas enviaram e -mails ao primeiro -ministro exigindo um debate de cessar -fogo e outros 3.000 demonstrados em frente ao Gabinete do Primeiro Ministro.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9238\" decoding=\"async\" height=\"321\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000010.png\" width=\"612\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Tower Bridge cortada por uma demonstra\u00e7\u00e3o massiva pr\u00f3-palestina. Fonte: Metro</figcaption></figure></div><p></p><p>\u00c9 relatado que um soldado ativo da For\u00e7a A\u00e9rea dos EUA se matou incendiando seu corpo em frente \u00e0 embaixada de Israel em Washington, EUA, dizendo \"n\u00e3o participarei mais do genoc\u00eddio\".</p><p>Um grafite em apoio \u00e0 Palestina e contra o apoio do governo portugu\u00eas a Israel apareceu no<a href=\"https://pt.euronews.com/2024/02/19/ativistas-pro-palestina-vandalizam-edificio-do-mne-em-lisboa-israel-mata-portugal-apoia\">Edif\u00edcio do Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores em Lisboa, Portugal.</a></p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9245\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000011.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\"Israel mata, Portugal suporta\". Fonte: Euronews</figcaption></figure><p></p><p>Tamb\u00e9m no<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439135\">Rep\u00fablica Checa</a>, Houve uma demonstra\u00e7\u00e3o com mais de 1.000 pessoas na capital, Praga.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9239\" decoding=\"async\" height=\"400\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000012.png\" width=\"600\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o na Rep\u00fablica Tcheca. Fonte: ABNA24</figcaption></figure></div></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/26/news-on-the-attack-on-palestine-and-solidarity-actions/", "type": "article", "title": "Not\u00edcias sobre o ataque \u00e0s a\u00e7\u00f5es da Palestina e Solidariedade - The Red Herald", "description": "Como j\u00e1 mencionamos em nosso artigo anterior, o Egito continua a constru\u00e7\u00e3o de um campo de concentra\u00e7\u00e3o para os palestinos perto da fronteira com Rafah. J\u00e1 foram constru\u00eddos 3 km de paredes de concreto e outros 16 quil\u00f4metros quadrados de terra foram liberados para continuar o trabalho. No momento, o Egito ainda nega que seja um acampamento para palestinos deslocados e afirma que \u00e9 um \"centro de log\u00edstica\" para ajuda.", "modified time": "2024-02-26T22:16:44+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "English"]}