{"title": "Movimentos de corrida N\u00f3s ganhamos o futuro! - tudo em luta em 28/2", "published time": "2024-02-26T12-14-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhTDoiK5lSaiIesXpWkBxKrr6BmQdhWhDYCW7oQ7gFVfLkO2Jx841Rlqkv1zVZv3RCIv-7Rf4W2hODfm9b7kjPldpcoQYQ6v7JYM3VDadNBzwyShg7-IFzmKS8yigWEh7gB0fSrtKWObb27rzdgsmVjMJGpBXfn3BIwjczkxjFI-I-u6l9JFuMtImtDSus/w400-h400/%CE%91%CE%A0%CE%95%CE%A1%CE%93%CE%99%CE%91-1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhFiDIl9b9Q8U3f0qIJ_StssgFCXxyv39vqu5NHBMRaC-melhT5cPpVS6UBtSmM89wSp2ZE4fPi9jO2hyphenhyphenSQzJrj-IGRhPPUaD-3no7qG-hHgVFdpSZ7ioK8FIvCEVU8fYYIye_Wlt38aQDPw98DIo_7vLuK08kNVUGkpeJDjUAVCN7_-c4sUp_9zXDm2AE/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3470301135438021565\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: large;\">O futuro vamos ganhar nossas estradas</span></b></p><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: large;\">Tudo em luta em 28/2</span></b></p><p style=\"text-align: center;\"><b></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-26T12-14-00-02-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></b></div><b><span style=\"font-size: large;\"><br/></span></b><p></p><p>Um ano ap\u00f3s o crime em Tempi, onde 57 pessoas foram assassinadas, o sistema continua a provar que n\u00e3o se importa com nossas vidas e nosso futuro.<b>As pessoas e os jovens saem nas ruas e questionam as pol\u00edticas anti -populistas. Por dois meses, os alunos s\u00e3o mobilizados,</b>Com assembl\u00e9ias gerais (massa sem precedentes), ocupa\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es de massa contra Pierrakakis para universidades privadas.<b>Os agricultores estabelecem blocos contra precis\u00e3o e pol\u00edticas anti -justas,</b>Contra o novo limite e o ataque do governo geral da UE. Os trabalhadores de desempenho de teleposi\u00e7\u00e3o s\u00e3o mobilizados, greve e direitos de reivindicar.<b>Funcion\u00e1rios de tarefas e certh s\u00e3o mobilizados</b>Contra as redund\u00e2ncias de seus colegas e amea\u00e7as do empregador. As pessoas e os jovens mostram que o ataque \u00e0s vidas e direitos n\u00e3o ir\u00e3o facilmente.</p><p><b>Ao mesmo tempo, o sistema intensifica seu ataque.</b>As leis anti -laboros Hatzidakis e Georgiadis atingem os direitos dos trabalhadores na greve, greve, organiza\u00e7\u00e3o sindical e al\u00e9m. A Lei 4777 e o Quadro de Direito atingem os direitos dos estudantes em estudos p\u00fablicos-dimensionais trazem mensalidades, exclus\u00f5es e disciplinares, o destacamento dos direitos profissionais dos diplomas. A pol\u00edtica de barreiras de classe com o EBE e o Banco de Temas lan\u00e7a estudantes das universidades e a lei sobre educa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica joga estudantes das escolas e os torna baratos e explor\u00e1veis, sem direitos. Eles enviaram o projeto de lei que permite o estabelecimento de universidades privadas e afetar\u00e3o diretamente os direitos daqueles que estudam em p\u00fablico com aulas, mais intensifica\u00e7\u00e3o de nossos termos de estudo, mais barreiras de classe, aboli\u00e7\u00e3o do sindicalismo e fragmenta\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o. Eles querem trazer o diploma nacional que significar\u00e1 em todo o pa\u00eds para todas as tr\u00eas classes do ensino m\u00e9dio.</p><p><b>O ataque deles n\u00e3o deve passar! As alega\u00e7\u00f5es que entraram em erup\u00e7\u00e3o, estudantes, estudantes, agricultores do resto do povo assustaram o sistema. \u00c9 por isso que ele est\u00e1 recrutando repress\u00e3o para det\u00ea -los, ent\u00e3o os alunos imp\u00f5em aos alunos, ent\u00e3o ele traz os ataques, os sindicatos e as reivindica\u00e7\u00f5es coletivas em ilegalidade.</b></p><p><b>Temos que tornar seus medos uma realidade.</b>As lutas dos estudantes, dos trabalhadores, do povo inteiro devem estar ligados um ao outro.<b>Nossas reivindica\u00e7\u00f5es s\u00e3o nossas vidas e nosso futuro. Eles se relacionam com a defesa de nossos direitos, os direitos de todo o povo na vida, estudos e trabalham com direitos.</b>Juntos, devemos lutar por:</p><p></p><ul style=\"text-align: left;\"><li><b>Aumentos nos sal\u00e1rios e pens\u00f5es para cobrir o custo de vida</b></li><li><b>P\u00fablico - educa\u00e7\u00e3o gratuita para todos sem barreiras de classe</b></li><li><b>Direitos do Trabalho</b></li><li><b>Direito Profissional - Pr\u00e9 -requisito \u00fanico para trabalho est\u00e1vel</b></li><li><b>Contra universidades privadas</b></li><li><b>Contra Pierrakakis e a lei sobre educa\u00e7\u00e3o profissional</b></li><li><b>Contra o diploma de bacharel nacional</b></li><li><b>Contra aulas, dele\u00e7\u00f5es e disciplinar</b></li></ul><p></p><p><b>Atrav\u00e9s de nossas lutas coletivas, sindicatos e associa\u00e7\u00f5es de estudantes, nossas assembl\u00e9ias e ocupa\u00e7\u00f5es gerais, greves e manifesta\u00e7\u00f5es, responderemos \u00e0 pol\u00edtica anti -populista.</b>Atrav\u00e9s das lutas coletivas e \u00fanicas de pessoas e jovens, estudantes e trabalhadores, conquistaremos estudos - trabalho - vida com direitos</p><p></p><ul style=\"text-align: left;\"><li><b>Tudo em luta em 28/2</b></li><li><b>Tudo nas confer\u00eancias gerais de cole\u00e7\u00f5es de estudantes</b></li></ul><div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"../Images/2024-02-26T12-14-00-02-00/000001.png\" width=\"320\"/></div><br/><b><br/></b></div><div><br/><b><br/></b></div><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/282.html"}