{"title": "Pol\u00f4nia: protestos agr\u00edcolas na fronteira com a Alemanha e a Ucr\u00e2nia.", "published time": "2024-02-26T15-20-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9006250851883253075\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><span><span>A partir de hoje, os agricultores poloneses est\u00e3o bloqueando pontos importantes na fronteira alem\u00e3-pol\u00edtica na A12. O bloqueio deve levar 24 horas, partes da estrada est\u00e3o fechadas para carros e caminh\u00f5es. O protesto \u00e9 direcionado contra a pol\u00edtica agr\u00edcola da UE.</span></span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span><span>A partir de hoje, ao meio-dia, os agricultores poloneses bloqueiam pontos importantes na fronteira alem\u00e3-pol\u00edtica na A12. O bloqueio deve durar 24 horas, com partes da estrada fechadas para carros e caminh\u00f5es. O protesto \u00e9 direcionado contra a pol\u00edtica agr\u00edcola da UE.</span></span></p><div itemprop=\"articleBody\"><p><span><span></span></span></p><p><img alt=\"bauernprotest polen.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000000.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></p><p><span><span></span></span></p><p><span><em><span>Aqueles:<a href=\"https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html\">https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html</a></span></em></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>Fuente: https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span><a href=\"https://www.rbb-online.de/rbb24/videos/20240225_2145/polnische-bauern-blockieren-a12-an-der-grenze.html\">Os agricultores poloneses bloquearam a rodovia para a Alemanha, perto da fronteira, perto de Frankfurt (Oder) no domingo.</a>Os agricultores anunciaram originalmente um protesto de quatro semanas. Ap\u00f3s as conversas com Mariusz Olejniczak, o prefeito independente de S\u0142ubice, apenas uma greve de alerta deve ocorrer na qual participam de 500 a 700 ve\u00edculos. Cerca de 17.000 caminh\u00f5es passam pelo cruzamento da fronteira diariamente, os efeitos no tr\u00e1fego podem se estender aos arredores de Berlim.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Este protesto \u00e9 apenas um dos<a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/bauern-proteste-blockade-grenzuebergang-kuestrin-kietz.html\">muitos protestos</a>, que foram organizados pelos agricultores poloneses nos \u00faltimos meses e est\u00e3o envolvidos na onda de protestos camponeses de pa\u00edses imperialistas como a Alemanha,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8313-die-bauernproteste-in-europa-weiten-sich-auf-spanien-aus\">Espanha</a>Ou a Fran\u00e7a varia para os pa\u00edses semi -colonial e semi -p\u00e9s. Os protestos na Pol\u00f4nia s\u00e3o direcionados contra a pol\u00edtica agr\u00edcola da Uni\u00e3o Europeia, especialmente contra isso<a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/polen-landwirte-a12-blockade-frankfurt-oder-slubice.html\">Os agricultores ucranianos est\u00e3o importando seu dever de gr\u00e3os -sem 2022</a>E isso \u00e9 vendido por pouco dinheiro.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Ent\u00e3o houve protestos na fronteira com a Ucr\u00e2nia na semana passada, por exemplo<a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">Medyka Borrofing Crossing</a>. Em algumas a\u00e7\u00f5es foi<a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">N\u00e3o apenas a rua</a>, Mas tamb\u00e9m bloquearam trilhos de trem, pneus e ovos iluminados e pregui\u00e7osos de gr\u00e3os ucranianos. Os tratores tamb\u00e9m foram protestados em grandes cidades, como Gdansk e Crac\u00f3via. Segundo relatos da m\u00eddia polonesa, isso tem em todo o pa\u00eds<a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">Mais de 250 bloqueios</a>dado.</span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>Os agricultores poloneses bloquearam a estrada com a Alemanha perto da fronteira perto de Frankfurt (Oder) no domingo. Os agricultores anunciaram inicialmente um protesto de quatro semanas. Ap\u00f3s uma media\u00e7\u00e3o com o prefeito independente de S\u0142ubice, Mariusz Olejniczak, agora ser\u00e1 realizado apenas uma greve de aviso, na qual entre 500 e 700 ve\u00edculos participar\u00e3o. Todos os dias, cerca de 17.000 caminh\u00f5es passam pela passagem da fronteira e o impacto no tr\u00e1fego pode se estender aos arredores de Berlim.</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>Este protesto \u00e9 apenas um dos muitos organizados pelos agricultores poloneses nos \u00faltimos meses e aumenta a onda de protestos camponeses que variam de pa\u00edses imperialistas como Alemanha, Espanha ou Fran\u00e7a a pa\u00edses semicoloniais e semi -feudais. pouco dinheiro.</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>Na semana passada, tamb\u00e9m houve protestos na fronteira com a Ucr\u00e2nia, por exemplo, na passagem de fronteira de Medyka. Em algumas a\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas as estradas foram bloqueadas, mas tamb\u00e9m os trilhos de trem, pneus e cereais ucranianos foram queimados e ovos podres foram jogados. Os tratores tamb\u00e9m foram usados \u200b\u200bpara protestar em grandes cidades, como Gdansk e Crac\u00f3via. Segundo relatos da m\u00eddia da Pols, houve mais de 250 bloqueios em todo o pa\u00eds.</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>\u200b</span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><img alt=\"bauernprotest polen brennende reifen.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000001.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></p><p><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><em><span>Aqueles:<a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932</a></span></em></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>FUENTE: https://www.berliner-zeitung.de/politik-teellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-euu-und-ukraine-in-ke-kritik-li-li.2188932</i></span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p><a href=\"https://twitter.com/radiosvoboda/status/1759881697456214467?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1759881697456214467%7Ctwgr%5Ebe90c63a9d775e9b576071fd633ed3f8e5531215%7Ctwcon%5Es1_c10&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fredherald.org%2F2024%2F02%2F22%2Fpeasant-protests-at-the-ukraine-border%2F\"><span>Bloqueio ferrovi\u00e1rio em Medyka, Pol\u00f4nia. Fonte: Radio Svoboda em X</span></a></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Como o site revolucion\u00e1rio<a href=\"https://redherald.org/\"><em>\u201eThe Red Herald\"</em></a>relataram, os camponeses do primeiro -ministro polon\u00eas Donald Tusk, exigem que a Pol\u00f4nia do \"New Deal\", um acordo para o acordo, um acordo para o<a href=\"https://www.europarl.europa.eu/news/de/press-room/20210419IPR02302/eu-klimaneutralitat-bis-2050-europaisches-parlament-erzielt-einigung-mit-rat\">\"Neutralidade clim\u00e1tica da UE at\u00e9 2050\"</a>, \u00e9 dissociado, que, entre outras coisas, fornece a redu\u00e7\u00e3o significativa dos fertilizantes e a rota\u00e7\u00e3o das culturas. Eles tamb\u00e9m pediram a proibi\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os ucranianos na UE.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Os protestos logo receberam cr\u00edticas do governo ucraniano. O primeiro -ministro ucraniano Zelensky, servo leal do imperialismo, especialmente o imperialismo de Yankee, n\u00e3o demorou muito para conectar os protestos dos agricultores poloneses a ataques russos armados. Pr\u00f3xima quarta -feira, 28 de fevereiro<a href=\"https://www.aol.com/news/poland-ukraine-government-talks-set-130135958.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9kdWNrZHVja2dvLmNvbS8&amp;guce_referrer_sig=AQAAAFywHndReVgVSxRE3NkhwDOomdEvzh8U28yF7_x_mRuiTZPj6fo9ze8d-LSEY4CjIwkKqq3RL9Z7y_B6KUs9KZcpnSDPpfDSruW3-3xY4jwEBbvfnZ5EeN35QqiUXY2jHcXRLC2IFeEOMOMwXoO4BY05UyfEIOOW1-UgHOfSCMQ8\">Zelensky e Tusk realizam uma reuni\u00e3o</a>, no qual o primeiro -ministro polon\u00eas tentar\u00e1 manter o apoio dos agricultores e, ao mesmo tempo, perseguir\u00e1 os objetivos dos imperialistas com a guerra, que inclui o apoio da OTAN e a importa\u00e7\u00e3o de materiais na fronteira da terra.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/peasant-protests-at-the-ukraine-border/\"><span>Continue escreve<em>\u201eThe Red Herald\"</em>Al\u00e9m disso (nossa tradu\u00e7\u00e3o):</span></a></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>\u201e<em>Nos outros pa\u00edses da Europa Oriental, como Let\u00f4nia, Litu\u00e2nia, Hungria, o<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/czech-farmers-set-to-join-protests-border-blockade-over-ukrainian-imports/ar-BB1ifjJa\">Rep\u00fablica Checa</a>E outros, essas manifesta\u00e7\u00f5es ocorrem de maneira semelhante em todos os pa\u00edses. Todos t\u00eam o mesmo objetivo: minimizar os danos causados \u200b\u200bpelo gr\u00e3o ucraniano. Por meio de aux\u00edlios estatais ou proibindo o tr\u00e1fego livre de gr\u00e3os ucranianos.</em></span></span></p><p><em><span>No entanto, todos os governos desses pa\u00edses buscam os objetivos do imperialismo, o que significa que eles permitem a importa\u00e7\u00e3o maci\u00e7a de produtos ucranianos em favor dos monop\u00f3lios e \u00e0s custas dos agricultores do pa\u00eds. [\u2026]</span></em></p><p><span><span></span></span></p><p><em><span>Muitos dos protestos visam o t\u00e9rmino de acordos com pa\u00edses semi -feudais e semi -coloniais, que eles classificam como injusto, uma vez que os mesmos regulamentos ambientais n\u00e3o se aplicam aos agricultores e agricultores da Uni\u00e3o Europeia, o que leva a um aumento de pre\u00e7o e uma desvantagem na competi\u00e7\u00e3o. No entanto, \u00e9 a pr\u00f3pria monopolis europ\u00e9ia, especialmente o imperialismo alem\u00e3o como um poder dominante na UE que aproveita a guerra na Ucr\u00e2nia para permitir o tr\u00e1fego livre do gr\u00e3o ucraniano na UE e, portanto, os pre\u00e7os do gr\u00e3o sob o pretexto reduzem A \"seguran\u00e7a nutricional global\" porque o bloqueio russo de exporta\u00e7\u00f5es sobre o Mar Negro ocorreu no in\u00edcio da guerra \".</span></em></p><p><em><span><br/></span></em></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Bloco ferrovi\u00e1rio em Medyka, Pol\u00f4nia. Fonte: R\u00e1dio Svoboda em X</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Conforme relatado pelo revolucion\u00e1rio site \"The Red Herald\", os agricultores exigem que o primeiro -ministro polon\u00eas Donald Tusk retire a Pol\u00f4nia do \"New Deal Green New Deal\", um acordo para a neutralidade clim\u00e1tica \"UE\" para 2050, que, entre outros Coisas, prev\u00ea a redu\u00e7\u00e3o significativa de fertilizantes e a rota\u00e7\u00e3o da colheita. Eles tamb\u00e9m solicitaram a proibi\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os ucranianos na UE.</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Os protestos logo receberam cr\u00edticas do governo ucraniano. Portanto, n\u00e3o gastou muito tempo para o primeiro -ministro ucraniano Zelensky, um servidor fiel do imperialismo, especialmente o imperialismo Yankee, vincular os protestos dos agricultores poloneses a ataques armados russos. Na pr\u00f3xima quarta -feira, 28 de fevereiro, Zelensky e Tusk realizar\u00e3o uma reuni\u00e3o na qual o primeiro -ministro polon\u00eas tentar\u00e1. atrav\u00e9s de fronteiras terrestres.</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>\"The Network Herald\" tamb\u00e9m est\u00e1 escrito (Tradu\u00e7\u00e3o de DVD de alem\u00e3o):</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>\u201cNo resto dos pa\u00edses da Europa Oriental, como Let\u00f4nia, Litu\u00e2nia, Hungria, Rep\u00fablica Tcheca e outros, essas manifesta\u00e7\u00f5es est\u00e3o se desenvolvendo da mesma forma em todos os pa\u00edses. Todos t\u00eam o mesmo objetivo: minimizar os danos causados \u200b\u200bpelo gr\u00e3o ucraniano. Por meio de aux\u00edlios estatais ou proibindo a livre circula\u00e7\u00e3o de cereais ucranianos.</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>No entanto, todos os governos desses pa\u00edses buscam os objetivos do imperialismo, o que significa que eles permitem a importa\u00e7\u00e3o em massa de produtos ucranianos para o benef\u00edcio dos monop\u00f3lios e \u00e0s custas dos agricultores do pa\u00eds. [\u2026]</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Muitos dos protestos pretendem p\u00f4r o fim aos acordos com pa\u00edses semi -feudais e semicoloniais, que consideram injusto porque n\u00e3o t\u00eam os mesmos regulamentos ambientais que os agricultores e agricultores da Uni\u00e3o Europeia, o que causa um aumento nos pre\u00e7os e um desvantagem competitiva. No entanto, s\u00e3o os pr\u00f3prios monop\u00f3lios europeus, especialmente o imperialismo alem\u00e3o como um poder dominante na UE, que est\u00e1 explorando a guerra na Ucr\u00e2nia para permitir a livre circula\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o ucraniano na UE e, assim, aumentar os pre\u00e7os do gr\u00e3o sob o pretexto de \"seguran\u00e7a alimentar global\" porque o bloqueio russo de exporta\u00e7\u00f5es atrav\u00e9s do Mar Negro ocorreu no in\u00edcio da guerra \".</i></span></span></p></div><dl class=\"article-info muted\"><dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\"><span><span>Escrito por<span itemprop=\"name\">Quadro</span></span></span></dd><dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\"><time datetime=\"2024-02-25T20:00:00+00:00\" itemprop=\"datePublished\"><span>25 de fevereiro de 2024</span></time></dd></dl><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "A partir de hoje, os agricultores poloneses est\u00e3o bloqueando pontos importantes na fronteira alem\u00e3-pol\u00edtica na A12. O bloqueio deve 24 horas ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/polen-bauernproteste-der-grenze-zu.html"}