{"published time": "2024-02-26T15-40-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/nsiet.png"], "content": "<div class=\"entry-content\"><p style=\"text-align: center\">Compartilhamos um convite para uma demonstra\u00e7\u00e3o</p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter wp-image-4929 size-full\" decoding=\"async\" height=\"1000\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"../Images/2024-02-26T15-40-99/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T15-40-99/000000.png\" width=\"1000\"/></p><p align=\"justify\">8.3. Celebre o Dia Internacional da Mulher em uma marcha tradicional no centro de Tampere.<span id=\"more-4928\"></span></p><p align=\"justify\">A rota de mar\u00e7o corre em frente a Tullintori (Tullikamari Square) at\u00e9 o mercado central e a marcha come\u00e7a a se organizar \u00e0s 18:00.</p><p align=\"justify\">Mais informa\u00e7\u00f5es sobre o evento, palestrantes e organiza\u00e7\u00f5es participantes, grupos, partes e departamentos profissionais e associa\u00e7\u00f5es ser\u00e3o atualizados em breve nesta p\u00e1gina de evento em breve.</p><p align=\"justify\">Se voc\u00ea estiver interessado em manter um discurso ou sauda\u00e7\u00e3o ou formar um bloco na marcha, entre em contato: Naisssarssi@gmail.com</p><p align=\"justify\">Bem vindo a bordo!</p><p align=\"justify\">Demonstration Facebook Event:<a href=\"https://www.facebook.com/events/607706331517320\">https://www.facebook.com/events/607706331517320</a></p></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/tre-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/", "title": "TRE: Demonstra\u00e7\u00e3o no Dia Internacional da Mulher", "author": ["mats"], "categories": ["Yleinen"]}