{"published time": "2024-11-18T04:05:45+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/8-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/4.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3-768x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/2.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/1-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/7-724x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/6-1024x724.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/5-724x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/11.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/9-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/10.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/8.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"585\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 779px) 100vw, 779px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000000.jpg\" width=\"779\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Na \u00faltima segunda-feira, dia 11/11, na volta \u00e0s aulas da Universidade Federal de Pernambuco  (campus Recife) o Coletivo Mangue Vermelho realizou a colagem de 170 lambes em diversos centros da universidade a fim de mobilizar os estudantes em torno das principais lutas travadas pelo movimento.</p>\n<p>Os lambes tratavam de temas como a defesa do Ensino P\u00fablico e de uma universidade a servi\u00e7o do povo, a luta pela terra \u2013 principalmente a <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pistoleiros-so-nao-entraram-por-conta-do-povo-camponeses-detalham-heroica-resistencia-de-barro-branco/\">Resist\u00eancia Camponesa em Barro Branco</a>, no munic\u00edpio de Jaqueira (PE) \u2013 e a Heroica Resist\u00eancia Palestina, ao expor as consignas: \u201c<strong>Derrubar os muros da Universidade! Servir ao povo no campo e na cidade!</strong>\u201d,\u201c<strong>Todo apoio ao Acampamento Menino Jonatas em Barro Branco/PE!</strong>\u201d, \u201c<strong>Palestina Livre! Palestina Triunfar\u00e1!</strong>\u201d, entre tantas outras.</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185951\" data-id=\"185951\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"585\" sizes=\"(max-width: 780px) 100vw, 780px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000001.jpg\" width=\"780\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185952\" data-id=\"185952\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000002.jpg\" width=\"768\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185950\" data-id=\"185950\" decoding=\"async\" height=\"357\" sizes=\"(max-width: 477px) 100vw, 477px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000003.jpg\" width=\"477\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185953\" data-id=\"185953\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000004.jpg\" width=\"1024\"/></figure>\n</figure>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\"></div>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185958\" data-id=\"185958\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000005.png\" width=\"724\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185959\" data-id=\"185959\" decoding=\"async\" height=\"724\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185960\" data-id=\"185960\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000007.png\" width=\"724\"/></figure>\n<figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Cartazes produzidos pelos ativistas</figcaption></figure>\n<p>Os ativistas relataram que foram abordados por um funcion\u00e1rio da UFPE no Niate do Centro de Filosofia e Ci\u00eancias Humanas, que impediu a continuidade da colagem no local e afirmou que esta a\u00e7\u00e3o \u201cfaria mal \u00e0 estrutura do pr\u00e9dio e iria contra as normas da universidade\u201d.</p>\n<p>Os estudantes denunciam que \u00e9 recorrente o impedimento de atividades do Coletivo Mangue Vermelho no Niate do CFCH, a exemplo de quando uma <a href=\"https://anovademocracia.com.br/reitoria-da-ufpe-tenta-impedir-realizacao-de-evento-politico-do-coletivo-mangue-vermelho/\">plen\u00e1ria sobre o corte de verbas na Educa\u00e7\u00e3o P\u00fablica</a>, realizada no dia 19/08, foi interrompida por um funcion\u00e1rio e um guarda da seguran\u00e7a privada TKS de maneira policialesca.  </p>\n<p>Essa persegui\u00e7\u00e3o contra movimentos estudantis independentes vem aumentando nos \u00faltimos tempos, \u00e0 medida que os estudantes impulsionam cada vez mais as justas lutas do povo.</p>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\"></div>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185954\" data-id=\"185954\" decoding=\"async\" height=\"585\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 780px) 100vw, 780px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000008.jpg\" width=\"780\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185956\" data-id=\"185956\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000009.jpg\" width=\"1024\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185955\" data-id=\"185955\" decoding=\"async\" height=\"585\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 780px) 100vw, 780px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000010.jpg\" width=\"780\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185957\" data-id=\"185957\" decoding=\"async\" height=\"585\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 779px) 100vw, 779px\" src=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T04-05-45-08-00/000011.jpg\" width=\"779\"/></figure>\n</figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-coletivo-mangue-vermelho-realiza-colagem-de-lambes-e-cartazes-pela-ufpe-campus-recife-na-volta-as-aulas/", "type": "article", "title": "PE: Coletivo Mangue Vermelho realiza colagem de lambes e cartazes pela UFPE campus Recife na volta \u00e0s aulas - A Nova Democracia", "description": "Os lambes tratavam de temas como a defesa do Ensino P\u00fablico e de uma universidade a servi\u00e7o do povo, a luta pela terra \u2013 principalmente a Resist\u00eancia Camponesa em Barro Branco, no munic\u00edpio de Jaqueira (PE) \u2013 e a Heroica Resist\u00eancia Palestina.", "modified time": "2024-11-17T17:05:48-03:00", "updated time": "2024-11-17T17:05:48-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta estudantil"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}