{"published time": "2024-11-17T04:06:36+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8e48cddd9d6e8e621335b3fdb5200fad\">16/11/2024</p>\n<p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0d9b7196113068d091857f5294b5b24a\">Hemos encontrado este art\u00edculo de TFM <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/11/14/solidaridad-con-las-masas-del-estado-espanol/\">traducido</a> en el Heraldo Rojo</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-867f4d75b505a6357944a9d39ed55dfd\"><strong>Tjen Folket Media saluda y muestra nuestra solidaridad con las masas y camaradas que luchan heroicamente hombro con hombro contra la brutal represi\u00f3n estatal que el imperialismo espa\u00f1ol ha implementado contra las protestas populares tras la tormenta DANA.</strong></p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2d396ad14211d1407c8fe7294b49c92e\">Varios cientos han sido declarados muertos y miles siguen \u00abdesaparecidos\u00bb, pero en lugar de enviar ayuda, el Estado env\u00eda sus fuerzas armadas para reprimir las protestas contra la traici\u00f3n del gobierno.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-692ffabefc992a34af8de672cd7fa94d\">M\u00e1s que cualquier otra cosa, lo que se est\u00e1 desarrollando ahora en Espa\u00f1a muestra c\u00f3mo el imperialismo espa\u00f1ol se opone a las masas. En lugar de ayudar con medidas de ayuda, tanto <em>antes como despu\u00e9s </em>de DANA, el Estado espa\u00f1ol ha optado por enviar fuerzas policiales y militares para defender a los asesinos imperialistas que han dejado a las masas solas, que se han valido por s\u00ed mismas. Todo el Estado espa\u00f1ol queda as\u00ed expuesto a las masas de Espa\u00f1a y del mundo. Una vez m\u00e1s, la realidad muestra claramente que los imperialistas no est\u00e1n del lado del pueblo, sino que, por el contrario, contribuyen al sufrimiento y la muerte de las masas.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2d334aa442b16d9351e05563559e5d8a\">Por lo tanto, condenamos en\u00e9rgicamente al Estado imperialista espa\u00f1ol, que es el verdadero culpable del n\u00famero de muertos que se acumulan en las calles de Valencia. Al mismo tiempo, condenamos igualmente en\u00e9rgicamente a sus c\u00ednicos lacayos y c\u00f3mplices hip\u00f3critas en los medios de comunicaci\u00f3n burgueses, que mediante su manipulaci\u00f3n y falsas mentiras intentan encubrir la realidad. As\u00ed, el imperialismo espa\u00f1ol est\u00e1 protegido por sus obedientes medios de comunicaci\u00f3n. Adem\u00e1s de tratar de presentar una situaci\u00f3n menos mala para las masas, estos perros burgueses intentan mentir acerca de que la polic\u00eda y los militares est\u00e1n desplegados all\u00ed para ayudar a las masas. \u00bfQui\u00e9n recibe ayuda cuando las justas demandas de las masas son reprimidas con porras y gases lacrim\u00f3genos?</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-57734921baeb68fc97762ba791d9dd33\">La DANA es mala, pero es principalmente la gesti\u00f3n desastrosa y criminal del Estado espa\u00f1ol la que est\u00e1 detr\u00e1s de todo el sufrimiento y de todas las muertes. Es t\u00edpico que los Estados burgueses y los medios de comunicaci\u00f3n presenten estos acontecimientos como meros \u00abdesastres naturales\u00bb, mientras que el n\u00famero de muertos y heridos suele deberse a la pobreza, las malas infraestructuras y la ayuda insuficiente por parte de los Estados.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-40831cafe533f560a97d416e9c8a13b5\">Como la historia muestra una y otra vez, los verdaderos h\u00e9roes son las masas, y el ejemplo de DANA no es una excepci\u00f3n. Son las masas las que cambian el mundo, y los gobernantes tiemblan hasta sus cimientos cuando las masas se unen y se rebelan. Aqu\u00ed y ahora las masas no s\u00f3lo est\u00e1n unidas en su condena a las autoridades, en protestas que han reunido a cientos de miles en las calles, sino que tambi\u00e9n se unen para ayudar a sus vecinos, a sus compa\u00f1eros de clase. Son las propias masas las que organizan la ayuda de emergencia que no llega del Estado espa\u00f1ol.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d1387070b1984675459fcc26c4457fd8\">Las protestas tambi\u00e9n contin\u00faan, desafiando a los oportunistas que intentan suprimir la ira justificada. El rey, la reina y el presidente han sido expulsados del lugar por multitudes enfurecidas. Rendimos homenaje a quienes luchan, animamos a nuestros lectores a solidarizarse y nos sumamos a las consignas levantadas por los compa\u00f1eros en Valencia:</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1d53bca8c5459c5c080a26f8a11a6573\"><em>\u00a1</em><em>Maz\u00f3n, </em><em>asesino</em><em>!</em></p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-61d9979568091139b5be9fd4a5ebac25\"><em>\u00a1Proletarios de Valencia, estamos con vosotros!</em></p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-aa19926a3c5629feeed4f6584c0c6aeb\"><em>\u00a1No fue la lluvia, fue el estado espa\u00f1ol! \u00a1S\u00e1nchez, Maz\u00f3n, asesinos!</em></p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d0eae7ba8e536f1836d8555f40d650f8\"><strong>El Consejo Editorial</strong><strong> de Tjen Folket Media</strong><br/><strong>11 de noviembre de 2024</strong></p>\n<p></p>\n<span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span> \n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/16/solidaridad-desde-noruega-son-los-imperialistas-no-el-clima-los-que-estan-matando-al-pueblo/", "type": "article", "title": "Solidaridad desde Noruega: \u00ab\u00a1Son los imperialistas, no el clima, los que est\u00e1n matando al pueblo!\u00bb", "description": "16/11/2024 Hemos encontrado este art\u00edculo de TFM traducido en el Heraldo Rojo Tjen Folket Media saluda y muestra nuestra solidaridad con las masas y camaradas que luchan heroicamente hombro con hom\u2026", "modified time": "2024-11-16T20:06:36+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}