{"published time": "2024-11-17T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Hernan-Doval.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-11-17T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-17T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>Perdemos a un m\u00e9dico ejemplar que puso siempre sus conocimientos al servicio del pueblo. Se destac\u00f3 como un brillante cl\u00ednico cardi\u00f3logo, investigador y maestro. Reconocido en nuestro pa\u00eds, y fuera de \u00e9l, por sus aportes cient\u00edficos, sostenidos en una s\u00f3lida formaci\u00f3n marxista, y en una ideolog\u00eda que rechaz\u00f3 siempre con vehemencia la mercantilizaci\u00f3n de una profesi\u00f3n tan digna.</p>\n<p>Hern\u00e1n fue reconocido y admirado no s\u00f3lo por los m\u00e9dicos j\u00f3venes que se formaron con \u00e9l, sino por toda la comunidad cient\u00edfica. Sus aportes y su pr\u00e1ctica se proyectaron tambi\u00e9n hacia los sectores m\u00e1s humildes.</p>\n<p>Despedimos a un verdadero comunista, que lo demostr\u00f3 siempre, en todos los actos de su vida.</p>\n<p>Hern\u00e1n querido, hasta la victoria, siempre!</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>Despedida- velatorio</strong>, el lunes 18 de noviembre de 8 a 11 horas, Casa Alberio, Valle 286. Caballito, CABA.</p>\n<p>En Chacarita aproximadamente 11.30 horas.</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/hernan-doval-hasta-la-victoria-siempre/", "type": "article", "title": "Hern\u00e1n Doval \u00a1Hasta la victoria, siempre!", "description": "Perdemos a un m\u00e9dico ejemplar que puso siempre sus conocimientos al servicio del pueblo. Se destac\u00f3 como un brillante cl\u00ednico cardi\u00f3logo, investigador y maestro. Reconocido en nuestro pa\u00eds, y fuera de \u00e9l, por sus aportes cient\u00edficos, sostenidos en una s\u00f3lida formaci\u00f3n marxista, y en una ideolog\u00eda que rechaz\u00f3 siempre con vehemencia la mercantilizaci\u00f3n de una\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}