{"published time": "2024-11-17T12:14:33+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-03-461x1024.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-de-Capa-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1707\" src=\"../Images/2024-11-17T12-14-33-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-17T12-14-33-08-00/000000.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>No dia 15/11, ativistas, trabalhadores, estudantes e democratas em geral protagonizaram uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em rep\u00fadio \u00e0 escala 6\u00d71. Os manifestantes, \u00e0s centenas, realizaram sua caminhada na avenida Autaz Mirim, na Zona Leste de Manaus, \u00e1rea com alto fluxo comercial.</p>\n<p>Foram contabilizadas cerca de 300 pessoas no ato que percorreu as ruas com cartazes, faixas e carro de som, enquanto panfletava-se para motoristas e trabalhadores dos com\u00e9rcios ao redor, recebendo um amplo apoio da popula\u00e7\u00e3o local.</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185903\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-01-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" src=\"../Images/2024-11-17T12-14-33-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-17T12-14-33-08-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Foto: Caio Mota / Coletivo Proteja</figcaption></figure>\n<p>O ato contou tamb\u00e9m com apresenta\u00e7\u00f5es culturais tradicionais que, em meio a caminhada, embalavam e elevavam a moral dos manifestantes com m\u00fasicas.</p>\n<p>Um dos trabalhadores, que estava presente no ato, afirmou ao correspondente local do <strong>AND </strong>que \u201cisso a\u00ed \u00e9 muito importante, porque o povo j\u00e1 cansou dessa escravid\u00e3o, cansou de n\u00e3o poder ver a fam\u00edlia e de estar cansado demais para fazer qualquer coisa\u201d.</p>\n<p>Durante a manifesta\u00e7\u00e3o, ativistas ligados ao comit\u00ea de apoio ao <strong>AND</strong> em Manaus venderam e distribu\u00edram dezenas de unidades do jornal impresso, tanto para manifestantes como para os trabalhadores que observavam o ato.</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185907\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 461px) 100vw, 461px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-03-461x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-03-461x1024.jpeg 461w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-03-135x300.jpeg 135w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-03-692x1536.jpeg 692w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-03-60x133.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-03.jpeg 721w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-17T12-14-33-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-17T12-14-33-08-00/000002.jpeg\" width=\"461\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Foto: Banco de dados AND</figcaption></figure>\n<p>Os organizadores, um grupo de dezenas de entidades, sindicatos e coletivos, garantiu que essa n\u00e3o ser\u00e1 a \u00faltima atividade da campanha e j\u00e1 vem se articulando para novas movimenta\u00e7\u00f5es at\u00e9 que a pauta seja completamente atendida.</p>\n<p></p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/manifestacao-contra-a-escala-6x1-toma-as-ruas-em-manaus-am/", "type": "article", "title": "Manifesta\u00e7\u00e3o contra a escala 6x1 toma as ruas em Manaus, AM - A Nova Democracia", "description": "Um dos trabalhadores, que estava presente no ato, afirmou ao correspondente local do AND que \u201cisso a\u00ed \u00e9 muito importante, porque o povo j\u00e1 cansou dessa escravid\u00e3o, cansou de n\u00e3o poder ver a fam\u00edlia e de estar cansado demais para fazer qualquer coisa\u201d.", "modified time": "2024-11-17T17:09:16-03:00", "updated time": "2024-11-17T17:09:16-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}