{"title": "FDLP-ECUADOR: \u00a1NO A LA CONSULTA POPULAR!", "published time": "2024-02-29T15-01-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjMyAz6VUFZqUuPlEt2IHvfFzzDCtXInuTS3TkH6A0JBbMZmiKWC1gs9zq2sw4KqiCYI7d0OGFhkdP2KsAv8i0vS77MuvG3F99P508vcHxyGuPFkrVj_rs2BtMZz_MSWbRC2xfBT6EGicZ2XzvbzCdIqnnHKuBSCPhFuIb58HwqFwR5-Xhqw-poS_ZNERaa/s1600/%C2%A1NO%20A%20LA%20CONSULTA%20POPULAR!%20fdlp-ec%202024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4453269056367555313\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p>\u00a0</p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>\u00a1NO A LA CONSULTA POPULAR!<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span><i><span>el\u00a0<a href=\"http://fdlp-ec.blogspot.com/2024/02/no-la-consulta-popular.html\" title=\"permanent link\"><span style=\"text-decoration: none;\">febrero 26, 2024</span></a></span></i></span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span><i><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjMyAz6VUFZqUuPlEt2IHvfFzzDCtXInuTS3TkH6A0JBbMZmiKWC1gs9zq2sw4KqiCYI7d0OGFhkdP2KsAv8i0vS77MuvG3F99P508vcHxyGuPFkrVj_rs2BtMZz_MSWbRC2xfBT6EGicZ2XzvbzCdIqnnHKuBSCPhFuIb58HwqFwR5-Xhqw-poS_ZNERaa/s320/%C2%A1NO%20A%20LA%20CONSULTA%20POPULAR!%20fdlp-ec%202024.jpg\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"320\" data-original-width=\"320\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-29T15-01-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-29T15-01-00-01-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></a></i></span></div><span><i><br/></i><span><o:p></o:p></span></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><i style=\"background-color: red;\"><span><br/></span></i></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">El\ngobierno se apresta a realizar una consulta popular que, de ser aprobada,\ndefinitivamente sumir\u00e1 a las masas, a los trabajadores del campo y la ciudad,\nen una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n laboral m\u00e1s abyecta a la existente.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Noboa\nse invent\u00f3 una guerra interna para justificar la entrega del pa\u00eds al\nimperialismo yanqui. Para poder concretarlo, adicionalmente, al \u00abconflicto\ninterno\u00bb tuvo que declarar un estado de emergencia que ha sido prolongado por\n30 d\u00edas m\u00e1s; de esa manera, conjuntamente con las FFAA han creado un ambiente\nde \u201cnecesidad\u201d irrestricta de la intervenci\u00f3n del aparato represivo estatal con\nla finalidad de mantener \u201corden y paz\u201d. \u00bfQu\u00e9 ha conseguido con esto? Capturar a\ncerca de 10.000 ciudadanos, algunos vinculados a bandas delincuenciales, la\nmayor\u00eda, pobladores de barriadas pobres, (falsos positivos), intimidar a las\ndirigencias de las organizaciones populares; condicionar lo actuado por la\nAsamblea y ciertos elementos de oposici\u00f3n al r\u00e9gimen desde el escenario\nburocr\u00e1tico y entregar, en bandeja de plata, la estructura y planificaci\u00f3n de\ntodo lo concerniente a las FFAA, polic\u00eda y seguridad externa/interna del pa\u00eds\nal imperialismo.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Pero\ntodo es una patra\u00f1a. No hay empleo, no hay recursos para pagar salarios,\natenci\u00f3n m\u00e9dica deficiente; no para la delincuencia, la corrupci\u00f3n. Militares y\npolic\u00edas involucrados con las bandas; hay incremento del IVA, y,\ndefinitivamente, se nos viene una cascada especulativa expuesta en el dram\u00e1tico\nincremento del costo de la canasta b\u00e1sica.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Miles\nde ecuatorianos \u201cfugan\u201d de la crisis econ\u00f3mica a otros pa\u00edses, ya no es una\nsimple emigraci\u00f3n, es un \u00e9xodo que determina: vivir, o morir, ya que muchos\ncompatriotas han sido presa de la delincuencia en el trayecto a los EEUU.\nIncre\u00edblemente, al igual que la crisis bancaria de fines del siglo pasado, los\ningresos por remesas, se han constituido en uno de los tres principales\n\u201caportes\u201d que nutren el PIB del pa\u00eds.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">\u00bfA\nqu\u00e9 apunta la consulta? Principalmente, a fortalecer la respuesta represiva,\npunitiva y carcelaria del gobierno. Entregar m\u00e1s poderes de los que ya tiene\nlas FFAA. Pretende legalizar capitales del narcotr\u00e1fico y delincuencia\norganizada. Pero \u00bfacaso los tres mil millones de d\u00f3lares que ingresan al\ncircuito financiero del pa\u00eds producto del narcotr\u00e1fico, sobre todo, a la banca,\nya no son regularizados?</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">La\nconsulta promueve la apertura a la inversi\u00f3n extranjera, pero no sujeta de las\nleyes nacionales, sino de \u201carbitraje internacional\u201d en caso de controversias.\nLas condiciones \u00faltimas de la llamada\u201d inversi\u00f3n extranjera\u201d es entregada a la\nlegislaci\u00f3n internacional que responde a los intereses de los grandes\nmonopolios, centros financieros y propiedad imperialista.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Insistir\nsobre la extradici\u00f3n.\u00a0Han creado un \u201cambiente falso\u201d al respecto.\u00a0Una\npatra\u00f1a m\u00e1s, un delincuente, para ser extraditado, debe haber cometido un\ndelito que afecta directamente a otro pa\u00eds.\u00a0Es obvio que ah\u00ed el\ndireccionamiento es b\u00e1sicamente pol\u00edtico.\u00a0Vacunan al imperialismo en el\npa\u00eds ante potenciales reacciones en contra de la presencia armada de \u00e9ste en\nterritorio nacional.\u00a0Tambi\u00e9n van por endurecimiento de penas.\u00a0Otra\nestupidez, un delincuente, incluidos los de \u201ccuello blanco\u201d, nunca delinquen\npensando en perder, en no tener \u00e9xito, entonces, da lo mismo las penas.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Por\n\u00faltimo, reforma el c\u00f3digo de trabajo.\u00a0Quieren favorecer a empresarios y\npatrones.\u00a0Una estupidez.\u00a0Al carajo las conquistas laborales que se le\nha arrancado a las clases dominantes y al viejo estado con base a\nlucha;\u00a0muchas de ellas, sobre la muerte, mutilaci\u00f3n, encarcelamiento,\ntortura de cientos de trabajadores que entregaron generosamente sus vidas por\nmaterializar esas conquistas y defender sus derechos.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">\u00bfEn\ndefinitiva?\u00a0Una consulta innecesaria, punitiva, carcelaria, entreguista,\nque no abonada nada con relaci\u00f3n a temas de \u00edndole social como: educaci\u00f3n,\nsalud, seguridad social, etc.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Y\nen medio de esa tramoya, Noboa manifiesta;\u00a0\u201cposiblemente, me presente a la\nreelecci\u00f3n\u201d.\u00a0Pero no va solo, a la cola, del \u00faltimo electorero le sigue\nGranja, Rabascal, Gonzales y, sin que nos extra\u00f1e en absoluto, Le\u00f3nidas Iza.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Se\nviene la consulta popular.\u00a0NO VOTAR, NO PARTICIPAR EN ELLAS.\u00a0No basta\ncon decir, \u201ctodo NO en la consulta\u201d como han empezado a se\u00f1alar el\nrevisionismo, que son los mismos que dicen \u201cel 52% de la poblaci\u00f3n electoral\ntiene la culpa de lo que vivimos, porque vot\u00f3 por Noboa\u201d.\u00a0No, esos siguen\namarrados a las elecciones, siguen pensando que esa es la v\u00eda para solucionar\nlos problemas de las masas, de los campesinos pobres.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\">Debemos\ndesenmascarar al oportunismo, al revisionismo, a los electoreros, a los que\ninsisten y persisten en el camino burocr\u00e1tico.\u00a0Debemos combatirlos en\ntodos los planos posibles.\u00a0NO PARTICIPAR EN LA CONSULTA, BOICOTEARLA EN\nTODAS LAS FORMAS POSIBLES.\u00a0ESA ES LA CONSIGNA DEL PUEBLO.</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\"><span><span><b><span lang=\"ES\">\u00a1ORGANIZAR,\nCOMBATIR Y RESISTIR!</span></b><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\"><b><span lang=\"ES\"><span>\u00a1SOLO\nCON LUCHAS SE CONQUISTAN DERECHOS Y LIBERTADES!</span></span></b><span><o:p></o:p></span></p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "\u00a1NO A LA CONSULTA POPULAR!   el\u00a0 febrero 26, 2024   El gobierno se apresta a realizar una consulta popular que, de ser aprobada, definitiv...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/fdlp-ecuador-no-la-consulta-popular.html"}