{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-02-19T16-51-00-03-00", "images": ["https://resistenciacamponesa.com/wp-content/uploads/2024/02/rondonia_protesto-1024x576-1.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4646384758890572602\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h1 class=\"entry-title\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #303133; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 2.48832em; font-weight: 400; line-height: 1.5; margin-bottom: 0.3125em; margin-top: 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: center; text-rendering: optimizelegibility;'>Los camponeses del campamento de Alcio Machado en Rond\u00f4nia obtienen suspensi\u00f3n de la recuperaci\u00f3n.</h1><div><br/></div><div><em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">Reproducimos a continuaci\u00f3n noticias de Enrico di Gregorio y publicamos en el portal de noticias<a href=\"https://anovademocracia.com.br/camponeses-do-acampamento-elcio-machado-em-rondonia-conquistam-suspensao-de-reintegracao-de-posse/\" rel=\"noopener\" style=\"background-color: transparent; box-sizing: border-box; color: #dd1818; transition: color 0.3s ease 0s;\" target=\"_blank\">La nueva democracia</a>el 31 de enero de 2024.</span></em></div><div><em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><br/></span></em></div><div><em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><br/></span></em></div><div><em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><em style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 400;\">Los camponeos del Camp \u00c9lcio Machado obtuvieron la suspensi\u00f3n de una recuperaci\u00f3n marcada para el 29/01. El LCP declar\u00f3 que la reintegraci\u00f3n era una \"declaraci\u00f3n de guerra\" y que la suspensi\u00f3n fue el resultado de la \"repercusi\u00f3n de la intensa movilizaci\u00f3n de las masas campesinas\".</em></span></em></div><div><em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><em style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 400;\"><br/></em></span></em></div><div><em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><em style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 400;\"><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Despu\u00e9s de una movilizaci\u00f3n decisiva, los campistas del Campo \u00c9lcio Machado tuvieron un logro importante en Rond\u00f4nia: la suspensi\u00f3n de<a href=\"https://anovademocracia.com.br/policia-militar-e-judiciario-preparam-invasao-e-despejo-no-acampamento-elcio-dos-santos-em-rondonia/\" style=\"background-color: transparent; box-sizing: border-box; color: #dd1818; transition: color 0.3s ease 0s;\">Decisi\u00f3n de recuperaci\u00f3n</a>emitido contra familias. Antes de la decisi\u00f3n judicial, los campesinos trasladaron un campamento frente al distrito de Ariquemes, responsable de emitir la orden de desalojo. La Comisi\u00f3n Nacional de la Liga de Pobre Poasants (LCP) declar\u00f3 que la suspensi\u00f3n fue una victoria que fue el resultado de la \"repercusi\u00f3n de la intensa movilizaci\u00f3n de las masas campesinas\", que est\u00e1n produciendo m\u00e1s de 14 a\u00f1os despu\u00e9s de hacer el corte popular. El LCP tambi\u00e9n denuncia que la recuperaci\u00f3n fue una \"declaraci\u00f3n de guerra para los campesinos\".</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">La suspensi\u00f3n del restablecimiento se anunci\u00f3 mediante una apelaci\u00f3n contra la decisi\u00f3n emitida por el juez del caso distribuido el 15/01 por la primera c\u00e1mara civil del fiscal federal en Rond\u00f4nia. El documento, accedido por<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">Y</span>, determina que \"la recuperaci\u00f3n determinada por el tribunal y programada para cumplir de inmediato se suspende el 29/01/2024\". La decisi\u00f3n tambi\u00e9n \"solicita el sobregiro [suspensi\u00f3n] de cualquier medida efectiva para la recuperaci\u00f3n en el \u00e1rea siempre que no sea formalmente incremental y sindicato\".</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">El informe de<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">Y</span>Tambi\u00e9n contact\u00f3 al cuarto Tribunal Civil del Distrito de Ariquemes. Cuando se le pregunt\u00f3 sobre la decisi\u00f3n, la agencia declar\u00f3 que \"de hecho, una decisi\u00f3n de la TJ suspendi\u00f3 la recuperaci\u00f3n y todo el progreso del proceso\".</p><p class=\"wp-block-heading\" style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-size: 14pt;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">Victoria de los Possers</span></span></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Es una clara victoria de los ocupantes ilegales del Camp \u00c9lcio Machado Fruit de su combativa movilizaci\u00f3n. Desde el comienzo del proceso de recuperaci\u00f3n, los campesinos acamparon durante m\u00e1s de 14 a\u00f1os en la tierra y responsables de la producci\u00f3n extraordinaria de cultivos y la leche hab\u00edan dejado en claro que no abandonar\u00edan el piso conquistado con la lucha dura y prolongada.</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Un d\u00eda antes de la distribuci\u00f3n de la apelaci\u00f3n interlocutoria, los campesinos realizaron<a href=\"https://anovademocracia.com.br/ro-camponeses-do-acampamento-elcio-machado-respondem-ameaca-de-despejo-com-protesto-em-frente-a-comarca-de-ariquemes/\" style=\"background-color: transparent; box-sizing: border-box; color: #dd1818; transition: color 0.3s ease 0s;\">una protesta frente al distrito de Ariquemes y elev\u00f3 un campamento frente al mismo edificio</a>exigir el final de la solicitud de recuperaci\u00f3n. Con cientos de familias presentes, los rangos extendidos de movilizaci\u00f3n impresos con consignos contrarios a la reintegraci\u00f3n y expuestos a toda la queja sobre el desalojo cobarde de al menos 70 de las m\u00e1s de 300 familias que viven en el campamento.</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Contactado por<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">Y</span>, La Liga de los Pobre de los Pobres dijo que \"No tenemos dudas: esta suspensi\u00f3n temporal se atropell\u00f3 sobre la repercusi\u00f3n de la intensa movilizaci\u00f3n de las masas campesinas que acamparon frente al foro local, marcharon, distribuy\u00f3 los folletos LCP en Rond\u00f4nia y West Amazon \".</p><figure aria-describedby=\"caption-attachment-10927\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_10927\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; font-style: normal; height: auto; margin: 0px auto 1.75em; max-width: 100%; text-align: center; width: 1024px;\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-10927\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-19T16-51-00-03-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T16-51-00-03-00/000000.jpeg\" style=\"border: none; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle;\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-10927\" style=\"box-sizing: border-box; color: #777777; font-size: 0.833333em; margin: 1.25em 0px; padding: 0px; text-align: left;\">Los campesinos se levantaron contra la recuperaci\u00f3n de sus tierras. Foto: Base de datos/y</figcaption></figure><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Los campesinos tambi\u00e9n lograron elevar a un nuevo nivel la queja sobre la omisi\u00f3n de Incra en el proceso de recuperaci\u00f3n, as\u00ed como los requisitos que la agencia desempe\u00f1a el papel m\u00e1s activo en la entrega de la tierra a los ocupantes ilegales. En eventos recientes, Inver ha evitado la posici\u00f3n junto con los campesinos. En una audiencia el 01/09, decisiva para la reintegraci\u00f3n, la agencia estaba exenta de determinar si las tierras eran p\u00fablicas o no, a pesar de tener acceso a documentos que demuestran que las tierras son p\u00fablicas y ya las han clasificado de esa manera en 2017.</p><p class=\"wp-block-heading\" style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-size: 14pt;\">'Declaracion de guerra'</span></span></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Pero es evidente que los ocupantes ilegales seguir\u00e1n. Independientemente de la suspendida, la recuperaci\u00f3n, basada en una base notablemente fraudulenta y sin base legal, impuesta a m\u00e1s de 300 familias de un campamento de mucho tiempo es un caso grave de violaci\u00f3n de los derechos de las personas. Para LCP, el caso configura una \"declaraci\u00f3n de guerra para los campesinos\".</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\u201cAfirmamos: aunque no se cumpli\u00f3, la posibilidad de una recuperaci\u00f3n contra los campesinos que viven y producen en un \u00e1rea ganada con una pelea durante al menos 14 a\u00f1os (la pelea hab\u00eda sucedido antes de que los campesinos del \u00e1rea se unan al LCP, ingresando a la tierra y Realizar el \"corte popular\"), es una declaraci\u00f3n de guerra contra los campesinos. Las tierras del asentamiento de \u00c9lcio Machado son p\u00fablicas. El propio Incra lo declar\u00f3 as\u00ed \u201d, dijo la organizaci\u00f3n.</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Adem\u00e1s, aunque suspendido, el caso no fue terminado, sino que se transfiri\u00f3 al Tribunal Federal, y hay otros casos a nivel estatal trasladados por ladrones de tierras contra el Camp \u00c9lcio Machado. No es que intimida la lucha campesina. Si bien los grandes agricultores ni siquiera tienen un documento para demostrar su posesi\u00f3n en la tierra, los campesinos acumulan victorias en todos los campos y, sobre todo, tienen la voluntad de luchar para defender sus tierras.</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">El gobierno federal, ahora directamente relacionado con el caso, ha alcanzado campesinos en otras ocasiones. Hay una acumulaci\u00f3n de quejas a este respecto. La Comisi\u00f3n Nacional de LCP establece que la guerra contra los campesinos se mantiene en el gobierno actual, pero en un \"disfrazado, en silencio escondido en las decisiones de la\" justicia \"insospechada de Rond\u00f4nia\", y el presidente Luiz In\u00e1cio, \"que camina con la mano con la mano con la mano con la mano con la mano de la mano. Tribunal Supremo, \"Sabes muy bien lo que est\u00e1 sucediendo en Rond\u00f4nia para hacer un muerto, mientras que los ind\u00edgenas, las quilombolas y los campesinos son asesinados en todo Brasil\".</p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">Aparentemente, la tendencia es que la lucha contin\u00fae.</p><hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\" style=\"border-bottom-color: initial; border-bottom-style: solid; border-image: initial; border-left: none; border-right: none; border-top-color: initial; border-top-style: solid; box-sizing: content-box; font-style: normal; height: 1px; margin: 2.2em 0px; overflow: visible; padding: 0px;\"/><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">Leer en su totalidad la declaraci\u00f3n LCP enviada al New Democracy Newspaper:</span></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Comunicado al peri\u00f3dico A Nova Democracy, 30 de enero de 2024</em></span></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Repossi\u00f3n contra el asentamiento \u00c9lcio Machado es una declaraci\u00f3n de guerra contra los campesinos</em></span></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Programado para el lunes 29 de enero, la reintegraci\u00f3n de la inauguraci\u00f3n contra los campesinos de Rond\u00f4nia del acuerdo \u00c9lcio Machado fue suspendido a la luz de las luces el 26 de enero, el viernes pasado, despu\u00e9s de que el tribunal de Rond\u00f4nia actuara una apelaci\u00f3n interlocutoria de la corte presentada por la federal por la federal. Servicio de Fiscal\u00eda P\u00fablica (25 de enero).</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">No tenemos dudas: esta suspensi\u00f3n temporal se realiz\u00f3 sobre la repercusi\u00f3n de la intensa movilizaci\u00f3n de las masas campesinas que acamparon frente al foro local, marcharon, distribuy\u00f3 los folletos LCP en Rond\u00f4nia y el oeste de Amazon.</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">En este sentido, no hay forma de no resaltar la \u00fanica cobertura nacional de los eventos serios, dando voz a los campesinos, llevada a cabo por la nueva democracia, tanto en su portal como en el programa \"por cierto\". Nosotros agradecemos.</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Mientras que la prensa de basura de Rond\u00f4nia, sus informativas interpretadas por el Latifundium, atacaron a los campesinos, la prensa de oportunismo una vez m\u00e1s practic\u00f3 el silencio criminal con el que las luchas de las personas que se extienden por el servicio de \"su\" gobierno (a los generales, al servicio, al servicio. . Latifundium, la gran burgues\u00eda, compa\u00f1\u00edas mineras e imperialismo).</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Afirmamos: aunque no se cumpli\u00f3, la posibilidad de una recuperaci\u00f3n contra los campesinos que viven y producen en un \u00e1rea ganada con una pelea durante al menos 14 a\u00f1os (la pelea hab\u00eda sucedido antes de que los campesinos del \u00e1rea se unan al LCP, ingresen a la tierra y act\u00faen El \"corte popular\") es una declaraci\u00f3n de guerra contra los campesinos. Las tierras del asentamiento de \u00c9lcio Machado son p\u00fablicas. El propio Incra lo declar\u00f3 antes.</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Si el genocidio, Boquirroto y Bolsonaro d\u00e9bil, para declarar la guerra contra los campesinos, lo hicieron tan fuerte y son\u00f3, esta gesti\u00f3n oportunista lo hace de manera disfrazada, escondida silenciosamente en decisiones de la \"justicia\" insuficiente de Rond\u00f4nia (como si no sea el resto de Brasil de Brasil Fue mejor). El oportunismo que camina con las armas otorgadas con la Corte Suprema, el oportunismo, que en su gobierno anterior suspendi\u00f3 la reanudaci\u00f3n de tierras p\u00fablicas en la Amazon\u00eda legal, y por el contrario legaliz\u00f3 el robo de terratenientes mantenidos durante la dictadura militar a trav\u00e9s de la infame CATP (( Un contrato de tierras p\u00fablicas), sabe muy bien lo que est\u00e1 sucediendo en Rond\u00f4nia para hacer un muerto, mientras que los ind\u00edgenas, las quilombolas y los campesinos son asesinados en todo Brasil.</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Que no se queje y venga con la vieja Cantilena con la que la extrema derecha y la reacci\u00f3n nos atacan.</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Gracias por el espacio, y nuestro compromiso es corroborar estas declaraciones. SALUDOS</em></p><p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\">Ligas de la Comisi\u00f3n Nacional de Campesinos Pobres</em></span></p><div><span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\"><br/></em></span></div></em></span></em></div><div><br/></div><div><br/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/02/camponeses-do-acampamento-elcio-machado.html"}