{"published time": "2024-02-19T11-59-58-05-00", "modified time": "2024-02-19T12:00:19-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/bukele-santander-1.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"El \u201cBukele\u201d santandereano muestra su pol\u00edtica de garrote 1\" class=\"wp-image-20917\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"339\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"../Images/2024-02-19T11-59-58-05-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T11-59-58-05-00/000000.jpg\" width=\"605\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Patrullas militares en Bucaramanga durante la protesta el 12 de febrero 2024</figcaption></figure></div><p></p><p></p><p>El pasado lunes 12 de febrero en la ciudad de Bucaramanga fue convocada una jornada de protesta por parte de los motociclistas que rechazan las medidas implementadas por parte de las administraciones municipales del \u00e1rea metropolitana y Bucaramanga, una de esas medidas es el pico y placa en los cuatro municipios del \u00e1rea, adem\u00e1s, el Juzgado 15 Administrativo de Bucaramanga propuso otras medidas como la prohibici\u00f3n del parrillero, exigir que el conductor de la motocicleta sea su propietario y una posible prohibici\u00f3n del uso de motocicletas en determinados horarios. Estas medidas buscan acabar con el transporte informal o llamados popularmente como mototaxistas, muchas de las personas dedicadas a este trabajo son obreros desempleados que no encuentran un trabajo digno o superan edades que los deja por fuera del \u201cmercado laboral\u201d.</p><p>Sin embargo, la respuesta del alcalde de Bucaramanga Jaime Beltr\u00e1n a esta jornada de protesta, fue el despliegue desproporcionado de fuerza p\u00fablica, desde las primeras horas de la ma\u00f1ana hubo retenes de la polic\u00eda en las principales v\u00edas de la ciudad, adem\u00e1s, de patrullas migratorias que esperaban deportar a cualquier ciudadano venezolano que participara en las protestas, mostrando su talante xen\u00f3fobo el pastor Beltr\u00e1n, incluso miembros del Ej\u00e9rcito Nacional se les vio acompa\u00f1ando a la polic\u00eda.<sup>1</sup></p><p>Ya se ha comprobado en la pr\u00e1ctica la posici\u00f3n autoritaria del alcalde de Bucaramanga que solo est\u00e1 buscando construir su camino para ser presidente, por algo se asume como el \u201cBukele santandereano\u201d, por eso, el movimiento obrero, estudiantil, de mujeres, los ambientalistas de Bucaramanga deben comenzar a organizarse y unir fuerzas para combatir a este representante de la burgues\u00eda m\u00e1s reaccionaria, no se puede permitir que se comience a posicionar la idea de que se debe gobernar con garrote para que todo este \u201cbien\u201d, el Estado no es neutral, las instituciones burguesas defienden los intereses de una clase social que en el caso de Colombia es la burgues\u00eda incluida la mafiosa, los terratenientes y el imperialismo.</p><p>Igualmente, los revolucionarios y comunistas deben avanzar en el fortalecimiento de sus procesos en la regi\u00f3n, impulsando las Asambleas Populares, en las que alrededor de una plataforma de lucha com\u00fan, logren contrarrestar la arremetida de personajes tan reaccionarios como Jaime Beltr\u00e1n, as\u00ed como para obligar al conjunto de los capitalistas y a su Estado a que se cumplan las exigencias que el pueblo hizo en el Paro Nacional del 2019 y el Levantamiento Popular del 2021.</p><h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\u00a1La Rebeli\u00f3n se Justifica!</h5><p>Reportero de Santander</p><p>Los grados:</p><pre class=\"wp-block-code\"><code>1<a href=\"https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/videos-asi-fueron-las-manifestaciones-de-motociclistas-este-lunes-en-el-area-metropolitana-de-bucaramanga-MC8598097\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\">https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/videos-asi-fueron-las-manifestaciones-de-motociclistas-este-lunes-en-el-area-metropolitana-de-bucaramanga-MC8598097</a></code></pre></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/bukele/", "type": "article", "title": "El \u201cBukele\u201d santandereano muestra su pol\u00edtica de garrote | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "Ya se ha comprobado en la pr\u00e1ctica la posici\u00f3n autoritaria del alcalde de Bucaramanga que solo est\u00e1 buscando construir su camino para ser presidente, por algo", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Alcald\u00eda de Bucaramanga", "Bucaramanga", "Bukele Santandereano", "Jaime Beltr\u00e1n", "Moto Taxis"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}