{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" width=\"663\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Inilathala namin ang hindi opisyal na pagsasalin ng isang pag -update mula sa<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Bagong Demokrasya</a>Ako sa kaso ng kanilang inuusig na mamamahayag</em><em>Ertan</em><em>Maaari mong basahin</em><em>Ang aming naunang pag -update<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">dito</a></em></p><p>Ang mga pag -aari ng aming reporter na si Ertan \u00e7\u0131ta ay nagyelo.</p><p>Ayon sa desisyon na inilathala sa opisyal na Gazette ng Ministry of Treasury and Finance, ang mga pag -aari ng 11 katao sa Turkey ay nagyelo.</p><p>Ang mga pag -aari ng aming reporter na si Ertan \u00e7\u0131ta, na pinakawalan noong Enero 26 pagkatapos ng apat na buwan na pagkabihag, ay nagyelo. Sa nai -publish na desisyon, nakita na bilang karagdagan sa \u00e7\u0131ta, ang mga ari -arian ni Mehmet G\u00fcvel, isa sa mga Tayad, na naaresto noong Pebrero 9, ay nagyelo din.</p><p>Si Ertan \u00e7\u0131ta ay tututol sa desisyon na pinag -uusapan.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Bagong Demokrasya: Ang mga ari -arian ng aming reporter na si Ertan \u00e7\u0131ta ay nagyelo - ang Red Herald", "description": "Ang mga pag -aari ng aming reporter na si Ertan \u00e7\u0131ta ay nagyelo.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}