{"published time": "2024-03-26T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Piqueteando-el-hoy-Chaco.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-26T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-26T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>* </strong></span>Este a\u00f1o la Campa\u00f1a reviste un car\u00e1cter especial frente a la embestida antipopular y anti derechos de Milei y las m\u00faltiples luchas sectoriales y de las Asambleas Barriales que en reacci\u00f3n a esto se han desarrollado desde el mismo 20 de diciembre, con un hecho principal que fue el paro y la gigantesca movilizaci\u00f3n del 24 de enero. E<u>l</u> 8M, las mujeres le han dado otro cachetazo a esta pol\u00edtica y al protocolo de Patricia Bullrich con enormes movilizaciones en todo el pa\u00eds. La ley \u00f3mnibus cay\u00f3 y en el Senado se ha rechazado el mega decreto.</p>\n<p>La gigantesca movilizaci\u00f3n del 24 de marzo en repudio a la dictadura genocida, al negacionismo de Milei y Villarruel significa un nuevo avance en la unidad y lucha del pueblo contra la pol\u00edtica de ajuste y entrega del gobierno.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>* </strong></span>Enfrentamos esta\u00a0 pol\u00edtica en las calles junto a los compa\u00f1eros de las corrientes en que trabajamos y otros <em>sectores opositores</em>. A la vez continuamos escuchando y discutiendo con muchos <em>votantes de Milei</em> , una parte de los cuales ya va calando su pol\u00edtica. Las luchas agudizan las contradicciones del gobierno, por arriba y con sus votantes.</p>\n<p><strong>Con el <em>hoy</em> y la Revista Chispa, de nuestra Juventud, </strong>tenemos que salir a disputar en esas corrientes para hacer avanzar una corriente revolucionaria en su seno y, a la vez, llenar al Partido y la Juventud de argumentos para esa disputa impulsando su lectura colectiva y discusi\u00f3n, en todos los organismos y grupos de lectores, multiplic\u00e1ndolos. El funcionamiento org\u00e1nico es fundamental para integrar la lectura a la realidad de cada lugar y a los planes de los organismos; con el horizonte de alcanzar nuestros objetivos estrat\u00e9gicos, que deben presidir nuestra t\u00e1ctica y ser parte de ella.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000;\">* </span>Es imprescindible</strong> para esto que lleguemos semanalmente con el peri\u00f3dico en la mano a todos los afiliados y que estos lleven tambi\u00e9n, abajo del brazo, el<strong><em> hoy</em> </strong>para ofrecerlo en cada reuni\u00f3n y en cada discusi\u00f3n que tengamos. Alrededor de ese trabajo con el peri\u00f3dico es como se estructura el Partido<strong>.</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000;\">* </span>El Mes de la Prensa se har\u00e1 con las ediciones del 10, 17 y 24 de abril y 1 y 8 de mayo</strong>.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000;\">* </span>El costo del ejemplar desde el 10 de abril ser\u00e1 de $ 600 a precio de tapa y 800 a precio solidario. Es muy importante hacer suscripciones solidarias para ayudar al autosostenimiento del peri\u00f3dico.</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong><span style=\"color: #ff0000;\">* </span>Discutir las propuestas y avanzar desde ahora con la planificaci\u00f3n en los organismos, haciendo el \u201cmapa\u201d pensando en nuestros objetivos estrat\u00e9gicos, con listas concretas pero amplias para llegar con la prensa en Campa\u00f1a y resolviendo qu\u00e9 compa\u00f1ero ver\u00e1 a cada uno de la lista, ayudar\u00e1 a lograr un Mes de la Prensa exitoso, num\u00e9rica y organizativamente.</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>Comisi\u00f3n Nacional de Prensa</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/planificar-el-mes-de-la-prensa-6/", "type": "article", "title": "Planificar el Mes de la Prensa", "description": "* Este a\u00f1o la Campa\u00f1a reviste un car\u00e1cter especial frente a la embestida antipopular y anti derechos de Milei y las m\u00faltiples luchas sectoriales y de las Asambleas Barriales que en reacci\u00f3n a esto se han desarrollado desde el mismo 20 de diciembre, con un hecho principal que fue el paro y la gigantesca movilizaci\u00f3n\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}