{"title": "pc 4 marzo - Dalle galere dell'imperialismo francese si leva forte ancora la voce internazionalista del prigioniero politico Georges Abdallah a fianco della Resistenza palestinese. La sua dichiarazione", "published time": "2024-03-04T11-26-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiq9xYx-9fuWGqerL0GR-OlbOl_Iu0dMsgtAOKmGUJx7vDu0ZwTzkOZ5LyEIB3VuNMRBdBXHjQqH-e4D1vgorA7LBWDX_8tKP3FbX0xyTYcO_mT-jKyan7ZQ5ctZkdCeVhNes7AudIRCA4sFg_e1FiBmiKyFYwFWcsK2kaSdtpsAJorVijk2dzOGUc7eWR9/s961/Visuel-mois-international-dactions-et-manif-de-Lannemezan-768x961.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjVSdP1BxsBsMbJ093Dw71OJE-l9AB5XS2a0xSD2DUNCe-r3wEvUW4dDjHHrUNs6IFREqcx_E6dpcI2OWFpwYRgE1v5cmNw0PmB53XWfQRXh7WAYbxf426Lf9W3uVTvv9FpF-dkfEuQOAn8zE3p843YgJEUS8H1Jo3QybHofXE9xt0715cBj41eyIbH-fQS/s800/Georges%20Abdallah-dichiarazione.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8542187725128319938\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n<span><b>E' stata lanciata una campagna\ninternazionale di azione dal 6\u00a0</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>marzo al 6 aprile per la liberazione\ndel prigioniero politico</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>\u00a0rivoluzionario Georges Abdallah rinchiuso\nnelle carceri</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>\u00a0dell'imperialismo francese, campagna che rilanciamo nel\nnostro</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>\u00a0paese.</b></span></p>\n<p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>La\nlotta per la sua liberazione \u00e8 la stessa lotta per la liberazione</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>\u00a0\ndal sionismo e dall'imperialismo del popolo palestinese</b></span></p>\n<p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><br/>\n</p>\n<p><span><b data-darkreader-inline-bgcolor=\"\" style=\"--darkreader-inline-bgcolor: #770000; background-color: #660000;\"><br/></b></span></p><p><b><span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\">stralci dell'Appello per un mese di azione internazionale per la liberazione di Georges Abdallah!</span></b></p><p><span><br/></span></p><p><b><span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\">di seguito la sua dichiarazione</span></b></p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiq9xYx-9fuWGqerL0GR-OlbOl_Iu0dMsgtAOKmGUJx7vDu0ZwTzkOZ5LyEIB3VuNMRBdBXHjQqH-e4D1vgorA7LBWDX_8tKP3FbX0xyTYcO_mT-jKyan7ZQ5ctZkdCeVhNes7AudIRCA4sFg_e1FiBmiKyFYwFWcsK2kaSdtpsAJorVijk2dzOGUc7eWR9/s961/Visuel-mois-international-dactions-et-manif-de-Lannemezan-768x961.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"961\" data-original-width=\"768\" height=\"570\" src=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000000.jpg\" width=\"456\"/></a></div><i>....I 40 anni di prigionia che l'accanimento dello Stato francese ha imposto a Georges Abdallah non sono riusciti a spezzare la resistenza incrollabile di questo combattente caduto nelle mani del nemico: nonostante la barbarie di questa detenzione, questo internazionalista e rivoluzionario rivoluzionario comunista che non ha mai negato nulla della sua lotta che \u00e8 anche la nostra \u2013 antimperialista, anticolonialista, antifascista e antisionista, a sostegno della rivoluzione palestinese, della sua gloriosa resistenza, delle masse popolari in lotta e per l\u2019emancipazione dei palestinesi, dei popoli oppressi di tutto il mondo...</i><p></p><p><i>....Dall'8 giugno si \u00e8 aperta una nuova fase nella lunga battaglia condotta dai suoi sostenitori per la sua liberazione: mentre la mobilitazione sul campo, nella diversit\u00e0 delle sue espressioni, continua a crescere, Georges Abdallah ha accettato di lanciare una nuova offensiva legale attraverso presentando una decima richiesta di liberazione-espulsione verso il suo Paese, il Libano. Sosteniamo con la nostra<span></span></i></p><a name=\"more\"></a><i> azione l'approccio di Georges Abdallah, facendolo risuonare ovunque durante l'esame della sua nuova richiesta e aumentiamo sempre pi\u00f9 la pressione sullo Stato francese attraverso la nostra mobilitazione sempre maggiore e costante!</i><p></p><p><i>\u00c8 in questo senso e tenendo conto di questa nuova fase che chiediamo ancora una volta UN MESE INTERNAZIONALE DI AZIONE per il rilascio di Georges Abdallah dal 6 marzo al 6 aprile 2024, data della 14a manifestazione davanti al centro Penitenziario di Lannemezan. Possano in questo tempo coordinato fiorire in tutta la Francia e a livello internazionale mille iniziative per la sua liberazione e quindi per la sua lotta in solidariet\u00e0 con la Palestina storica!</i></p><div><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjVSdP1BxsBsMbJ093Dw71OJE-l9AB5XS2a0xSD2DUNCe-r3wEvUW4dDjHHrUNs6IFREqcx_E6dpcI2OWFpwYRgE1v5cmNw0PmB53XWfQRXh7WAYbxf426Lf9W3uVTvv9FpF-dkfEuQOAn8zE3p843YgJEUS8H1Jo3QybHofXE9xt0715cBj41eyIbH-fQS/s800/Georges%20Abdallah-dichiarazione.jpg\" style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"500\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000001.jpg\" width=\"200\"/></a></div><br/><p><b>Dichiarazione di Georges Abdallah, prigioniero politico in Francia, letta a Marsiglia il 25 febbraio 2024.</b></p><p>Cari amici, cari compagni,</p><p>Da oltre quattro mesi e mezzo, il popolo palestinese, attraverso tutte le sue componenti sociali e politiche, sta affrontando una massiccia aggressione genocida a Gaza e operazioni militari non meno micidiali in Cisgiordania, dove i coloni suprematisti e i soldati dell\u2019esercito di occupazione si abbandonano quotidianamente ai peggiori eccessi, con l\u2019obiettivo di intensificare la colonizzazione e rendere le condizioni di vita insopportabili per la maggioranza delle masse popolari.</p><p>Arresti arbitrari, uccisioni di attivisti, distruzione di case e altri abusi stanno diventando sempre pi\u00f9 la sorte quotidiana di tutti i palestinesi in Cisgiordania.</p><p>Naturalmente, gli Stati imperialisti dell\u2019Occidente si schierano, in un modo o nell\u2019altro, con l\u2019entit\u00e0 sionista, orchestrando una campagna di propaganda, giustificando e sostenendo questa criminale guerra sionista, denigrando tutto il giorno le principali forze che vi si oppongono e, soprattutto, criminalizzando qui qualsiasi iniziativa a sostegno della lotta delle masse popolari palestinesi e delle loro avanguardie combattenti.</p><p>La borghesia imperialista di questo Paese, proprio mentre celebra l\u2019ingresso al Panth\u00e9on di un\u2019eroica figura della Resistenza antifascista (Missak Manouchian, ndt), invoca, con tutta la vergogna, il \u201cdiritto di autodifesa\u201d dell\u2019occupante sionista di fronte alla Resistenza del movimento nazionale palestinese.</p><p>Poche voci nell\u2019intellighenzia social\u2013democratica ricordano ai cani da guardia del sistema che l\u2019occupante colonialista non ha alcuna legittimit\u00e0. L\u2019occupazione e l\u2019esercito di occupazione, con tutto ci\u00f2 che porta con s\u00e9, sono completamente illegittimi. D\u2019altra parte, la resistenza all\u2019occupante in tutte le sue forme \u00e8 l\u2019espressione pi\u00f9 legittima e nobile del \u201cdiritto dei popoli all\u2019autodeterminazione\u201d.</p><p>Certo, \u00e8 molto difficile concepire questa legittimit\u00e0 quando si \u00e8 conservato un posto speciale nella propria testa per il maresciallo P\u00e9tain o per un altro non meno esecrabile maresciallo Bugeaud\u2026</p><p>Detto questo, cari amici e compagni, forse sarebbe utile ricordare che la solidariet\u00e0 internazionale attiva \u00e8 un\u2019arma indispensabile nella lotta contro la colonizzazione della Palestina e la guerra genocida che vi \u00e8 intimamente legata. \u00c8 sulla base di questa solidariet\u00e0 attiva che possiamo partecipare al cambiamento dei rapporti di forza qui, nel ventre della bestia imperialista, e altrove, nel processo di costruzione del \u201cblocco sociale storico\u201d, quadro globale e potenziale soggetto del movimento di liberazione nazionale.</p><p>Naturalmente, non ignorate che \u00e8 stato grazie alla vostra mobilitazione attiva e solidale che gli \u201cagenti di potere\u201d del capitale sono stati costretti a cedere e a revocare il divieto di manifestare in solidariet\u00e0 con il popolo palestinese.</p><p>In altre parole, nonostante l\u2019intero processo di fascistizzazione in corso in questo Paese, il semplice fatto di mobilitarsi in solidariet\u00e0 sulla scena internazionale contribuisce, in un certo senso, al rafforzamento della \u201cconvergenza delle lotte\u201d e alla strutturazione del \u201cblocco sociale storico\u201d in vista dell\u2019assunzione del suo ruolo di soggetto politico attivo.</p><p>Se la borghesia imperialista celebra in questi giorni la pantheonizzazione di Manouchian subito dopo aver approvato la \u201clegge sull\u2019immigrazione\u201d, \u00e8 perch\u00e9 cerca soprattutto di cancellare e seppellire i valori incarnati dalla lotta e dal martirio di tutti i combattenti della Resistenza come Manouchian.</p><p>Cari amici, cari compagni, dall\u2019inizio del XX secolo a oggi, il popolo palestinese non ha mai smesso di combattere il progetto sionista di insediamento. Diversi decenni di lotta, sacrificio e sofferenza hanno plasmato l\u2019identit\u00e0 palestinese fino al midollo. Le migliaia di martiri e prigionieri e le centinaia di rifugiati nei campi, in Palestina e nei Paesi limitrofi, hanno contribuito a complicare notevolmente le condizioni esistenziali del popolo palestinese e di conseguenza le condizioni oggettive della sua Resistenza.</p><p>Infatti, \u00e8 solo nel quadro generale di questa \u201cresistenza storica\u201d che si afferma e fiorisce la costruzione del soggetto politico antisionista, ed \u00e8 proprio in questo quadro che possiamo cogliere meglio l\u2019articolazione dinamica delle sue componenti e i vari fattori che strutturano la \u201cvolont\u00e0 collettiva\u201d di promuovere l\u2019azione anticoloniale, antisionista e antimperialista.</p><p>\u00c8 solo alla luce di tutto questo che oggi possiamo capire perch\u00e9 \u201cla Palestina pu\u00f2 solo vincere\u201d, nonostante quello che a prima vista appare come un enorme squilibrio nei rapporti di forza: da una parte c\u2019\u00e8 l\u2019entit\u00e0 sionista, estensione organica dell\u2019imperialismo occidentale, e dall\u2019altra le masse popolari palestinesi che, da pi\u00f9 di un secolo, si sono fatte popolo e continuano a farlo oggi, nella dinamica di una lotta la cui posta in gioco va ben oltre i confini della Palestina storica.</p><p>Questo popolo, che ha dovuto assumere i compiti storicamente spettanti a tutte le masse arabe, in particolare a quelle del Mashrek arabo, si \u00e8 trovato per pi\u00f9 di un secolo nella morsa di un particolare tipo di insediamento coloniale, che gli impediva di strutturarsi socialmente, come qualsiasi altra popolazione della regione, attraverso la dialettica della lotta di classe in un modo tradizionale di produzione coloniale.</p><p>Questo popolo ha sconfitto l\u2019intera politica di insediamento coloniale attuata per oltre un secolo dall\u2019espressione sionista dell\u2019Occidente imperialista. La pulizia etnica della terra di Palestina e dei suoi indomiti abitanti \u00e8 pi\u00f9 che un fallimento. Pi\u00f9 della met\u00e0 del popolo palestinese vive oggi nella Palestina storica.</p><p>Il movimento sionista non \u00e8 mai riuscito e non riuscir\u00e0 mai a spezzare l\u2019incrollabile volont\u00e0 delle donne e degli uomini palestinesi, giovani e anziani, di condurre la lotta su tutti i fronti per liberare la Palestina, tutta la Palestina. \u00c8 questa Resistenza storica, profondamente radicata nella memoria collettiva, che fa rivivere costantemente l\u2019identit\u00e0 palestinese.</p><p>Cari amici, cari compagni, nonostante l\u2019aggressione genocida su scala massiccia contro Gaza di questi giorni, in cui le decine e decine di migliaia di martiri e feriti si sono aggiunti alla terribile distruzione diffusa dell\u2019intero spazio vitale di Gaza, la Resistenza rimane incrollabile, protetta e abbracciata dalle masse popolari.</p><p>Gaza non porter\u00e0 mai la bandiera bianca della resa\u2026 N\u00e9 i sionisti n\u00e9 alcuna forza criminale riusciranno mai a spezzare la volont\u00e0 della Resistenza a Gaza.</p><p>Non dobbiamo mai dimenticare che \u00e8 dalle viscere di questi campi profughi a Gaza, in Cisgiordania, in Giordania e in Libano che \u00e8 emersa la storica forza combattente palestinese: i Fedayy\u00ecn. Oggi pi\u00f9 che mai, questa resistenza all\u2019aggressione genocida \u00e8 viva e porta la promessa dei Fedayyin.</p><p>Che mille iniziative di solidariet\u00e0 fioriscano a sostegno della Palestina e della sua promettente Resistenza!</p><p>Solidariet\u00e0, tutta la solidariet\u00e0, con i resistenti nelle carceri sioniste e in isolamento in Marocco, Turchia, Grecia, Filippine e altrove nel mondo!</p><p>Solidariet\u00e0, tutta la solidariet\u00e0, ai giovani proletari nei quartieri popolari!</p><p>Il capitalismo non \u00e8 altro che barbarie, onore a tutti coloro che vi si oppongono nella diversit\u00e0 delle loro espressioni!</p><p>Insieme amici e compagni, solo insieme vinceremo!</p><p>La Palestina vivr\u00e0 e la Palestina vincer\u00e0 sicuramente!</p><p>A tutti voi, compagni e amici, il mio pi\u00f9 caloroso saluto rivoluzionario.</p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "E' stata lanciata una campagna internazionale di azione dal 6\u00a0 marzo al 6 aprile per la liberazione del prigioniero politico \u00a0rivoluzionari...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-4-marzo-dalle-galere.html"}