{"published time": "2024-03-31T05:29:54+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/130Jahre_Vorsitzender_Mao/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Sch\u00f6nefeld-4.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/130Jahre_Vorsitzender_Mao/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Sch\u00f6nefeld-1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/130Jahre_Vorsitzender_Mao/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Sch\u00f6nefeld-2.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/130Jahre_Vorsitzender_Mao/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Sch\u00f6nefeld-5.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/130Jahre_Vorsitzender_Mao/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Sch\u00f6nefeld-6.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/130Jahre_Vorsitzender_Mao/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Sch\u00f6nefeld-7.JPG"], "content": "None\n<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><em>Publicamos fotos de carteles para celebrar el 130 aniversario del nacimiento del President MAO, del Distrito de Trabajadores de Leipzig-Sch\u00f6nefeld, que nos fueron enviados:</em></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"130Jahre Vorsitzender Mao Leipzig Sch\u00f6nefeld 4\" src=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000000.JPG\" srcset=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000000.JPG\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"130Jahre Vorsitzender Mao Leipzig Sch\u00f6nefeld 1\" src=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000001.JPG\" srcset=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000001.JPG\"/></td><td><img alt=\"130Jahre Vorsitzender Mao Leipzig Sch\u00f6nefeld 2\" src=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000002.JPG\" srcset=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000002.JPG\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"130Jahre Vorsitzender Mao Leipzig Sch\u00f6nefeld 5\" src=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000003.JPG\" srcset=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000003.JPG\"/></td><td><img alt=\"130Jahre Vorsitzender Mao Leipzig Sch\u00f6nefeld 6\" src=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000004.JPG\" srcset=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000004.JPG\"/></td></tr></tbody></table><p><img alt=\"130Jahre Vorsitzender Mao Leipzig Sch\u00f6nefeld 7\" src=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000005.JPG\" srcset=\"../Images/2024-03-31T05-29-54-08-00/000005.JPG\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8409-leipzig-plakate-zu-130-jahre-vorsitzdender-mao-in-schoenefeld", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "axun", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Leipzig: Carteles por 130 a\u00f1os, el presidente Mao en Sch\u00f6nefeld", "tags": ["Plakat", "Leipzig", "130 j\u00e4hriges Jubil\u00e4um der Geburt des Vorsitzenden Mao"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}