{"published time": "2024-03-30T23:02:31+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Sport/2024/Grenzkontrollen.jpeg"], "content": "<div class=\"pull-left item-image\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-03-30T23-02-31-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-30T23-02-31-08-00/000000.jpeg\"/></div><div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">En los \u00faltimos d\u00edas, el FRG ha establecido alg\u00fan curso para el \"T\u00f3lo de hadas de verano 2.0\" en su propio pa\u00eds. Especialmente despu\u00e9s del ataque en Rusia, lleg\u00f3 el momento \u00f3ptimo para la ministra del Interior Nancy Faeser,</span><span style=\"font-weight: normal;\">Frente a la prensa</span><span style=\"font-weight: normal;\">Controles en todos los l\u00edmites de la rep\u00fablica</span><span style=\"font-weight: normal;\">Durante el Campeonato de Europa</span><span style=\"font-weight: normal;\">para anunciar. \"</span><span style=\"font-weight: normal;\">Las medidas aumentadas \"son particularmente importantes contra las\" amenazas islamistas \".</span><em>\"Durante el torneo, haremos controles fronterizos temporales en todas las fronteras alemanas para poder evitar que los posibles delincuentes violentos ingresen\"</em>, entonces faese.</p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">La CDU exigi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s poderes represivos en el curso de la CDU. El Director Gerente Parlamentario de la Facci\u00f3n de la Uni\u00f3n, Thorsten Frei, dijo al \"Augsburger Allgemeine\", las autoridades de seguridad alemanas necesitan instrumentos de investigaci\u00f3n similares como \"Servicios de Secretos Exteriores\" en la defensa contra los ataques terroristas,</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">que \u00e9l est\u00e1 bajo la b\u00fasqueda en l\u00ednea o la evaluaci\u00f3n de la videovigilancia</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">por medio de</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Reconocimiento facial</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">y</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Artificial</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">ri\u00f1onal</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">inteligencia</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">conteos.</span></span></cite></p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">La polic\u00eda federal \"</span></span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">Haga una contribuci\u00f3n visible y significativa a una implementaci\u00f3n de torneo seguro en las fronteras, estaciones de tren y aeropuertos</span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">[\u2026] Intensificamos las medidas en todas las rutas de tr\u00e1fico para la seguridad de los fan\u00e1ticos del f\u00fatbol y los viajeros. En trenes y estaciones de tren, la polic\u00eda federal aumentar\u00e1 la presencia</span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">\"</span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">,</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Seg\u00fan el portavoz de la Direcci\u00f3n Federal de Polic\u00eda, Sankt Augustin, Jens Fl\u00f6ren.</span></span></cite><span style=\"font-weight: normal;\">North Rhine-Westfalia, el</span><span style=\"font-weight: normal;\">Con Dortmund, Gelsenkirchen, D\u00fcsseldorf y Colonia</span><span style=\"font-weight: normal;\">Cuatro lugares alojados, se convierten en un centro. En consecuencia, en Neuss, el establecimiento de un \"Centro de Polic\u00eda Internacional\"</span><span style=\"font-weight: normal;\">(Espec\u00edfico:</span><span style=\"font-weight: normal;\">Centro de Coordinaci\u00f3n de la Polic\u00eda Internacional - IPCC) trabaj\u00f3,</span><span style=\"font-weight: normal;\">donde desea interconectar toda la informaci\u00f3n y posicionar im\u00e1genes durante el torneo.</span><span style=\"font-weight: normal;\">All\u00ed, el intercambio de la Polic\u00eda Federal y los estados federales, as\u00ed como desde el extranjero, y su evaluaci\u00f3n se llevar\u00e1 a cabo all\u00ed.</span><span style=\"font-weight: normal;\">North Rhine-Westfalia se le hab\u00eda asignado responsabilidad por el control de este centro de la situaci\u00f3n desde la Conferencia Federal de Interior.</span><span style=\"font-weight: normal;\">El pa\u00eds</span><span style=\"font-weight: normal;\">Adem\u00e1s del Campeonato Europeo, una serie de celdas m\u00f3viles de prisiones, construcciones de red de 2.20 metros, han adquirido.</span><span style=\"font-weight: normal;\">Oficiales de polic\u00eda en NRW</span><span style=\"font-weight: normal;\">tener</span><span style=\"font-weight: normal;\">Durante el em</span><span style=\"font-weight: normal;\">Del ministro del interior reule uno</span><span style=\"font-weight: normal;\">Mech\u00f3n navide\u00f1o</span><span style=\"font-weight: normal;\">prescribir</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">En el curso de sus dise\u00f1os EM, Reul tambi\u00e9n pidi\u00f3 \"mejores instrumentos\" como la retenci\u00f3n de datos; que las autoridades de seguridad a\u00fan despu\u00e9s de cierto tiempo</span><span style=\"font-weight: normal;\">Podr\u00eda entender Internet y las conexiones telef\u00f3nicas.</span><span style=\"font-weight: normal;\">Varios ministros estatales de la Uni\u00f3n como Armin Schuster (Sajonia)</span><span style=\"font-weight: normal;\">o Thomas Strobl (Baden-W\u00fcrttemberg)</span><span style=\"font-weight: normal;\">Golpea la misma muesca.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">El vicepresidente federal de la Uni\u00f3n de la Polic\u00eda (PIB), Michael Mertens,</span><span style=\"font-weight: normal;\">confirm\u00f3 la perspectiva de que</span>es llevado a la polic\u00eda en las redes sociales.</p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Adem\u00e1s, el gabinete federal</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Aprobado una \"regulaci\u00f3n p\u00fablica de visualizaci\u00f3n\", que aprueba los eventos p\u00fablicos al aire libre incluso despu\u00e9s de las 10 p.m.</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Esto fue anunciado por el Ministerio Federal de Medio Ambiente. Cuando se trata de los intereses del imperialismo alem\u00e1n, el \"ruido\" obviamente ya no es tan impresionante para los ciudadanos.</span></span></cite></p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Con las medidas recientemente tomadas y el \u00e9xito repentino del equipo de DFB contra Francia y los Pa\u00edses Bajos, el imperialismo alem\u00e1n actualmente puede considerar su \"Campeonato de Europa dom\u00e9stica\" de manera relativamente con confianza.</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Nancy Faeser</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">cuenta con</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Hasta 12 millones de visitantes</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">norte</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">y 2.7 millones de fan\u00e1ticos en los estadios.</span></span></cite></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><p style=\"text-align: justify;\">Fuente de la imagen: msn.com</p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-kultur/8406-neuigkeiten-zur-em-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Noticias sobre EM 2024", "tags": ["Sport", "Fu\u00dfball"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}