{"published time": "2024-03-16T02:54:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Manifestacao-dos-trabalhadores-TAE-da-UFG-em-13-de-marco.-Foto-do-SintIFESgo.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/CdA-AND-distribuiu-copias-do-Editoral-semanal-durante-o-protesto-dos-administrativos-da-educacao-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UEGnaruaCampusCoraCoralina-768x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UEGnarua-768x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Grevistas-manifestaram-no-paco-municipal-de-Goiania-durante-toda-a-semana-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhadores-de-Aparecida-de-Goiania-em-Assembleia-manifestam-apoio-ao-povo-palestino-1024x801.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Manifestacao-dos-trabalhadores-TAE-da-UFG-em-13-de-marco.-Foto-do-SintIFESgo-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Carta-aberta-do-Comando-de-luta-da-educacao-de-Aparecida-de-Goiania-1-714x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"Manifesta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores TAE da UFG em 13 de mar\u00e7o. Foto: SintIFESgo\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000000.jpg\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Em Goi\u00e2nia, trabalhadores da Educa\u00e7\u00e3o intensificaram sua mobiliza\u00e7\u00e3o na terceira semana de\u00a0<a href=\"https://anovademocracia.com.br/go-trabalhadores-da-educacao-em-greve/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">greve</a>. A categoria reafirmou, todos os dias, a decis\u00e3o de permanecer em greve pelo Plano de Carreira exigido h\u00e1 mais de um ano.\u00a0</p>\n<p>Depois de o prefeito alegar que \u00e9 impedido por \u201clei de responsabilidade fiscal\u201d, \u201climite prudencial do munic\u00edpio\u201d e outras desculpas, o movimento fez panfletagens na entrada de escolas e CMEIs, todos os dias da semana, al\u00e9m de protestos no pa\u00e7o municipal e na c\u00e2mara municipal, onde exp\u00f4s a farsa das alega\u00e7\u00f5es sobre as contas p\u00fablicas, justamente na semana em que foi votado um empr\u00e9stimo de R$ 710 milh\u00f5es com a Uni\u00e3o para a prefeitura recapear asfalto e terminar obras antes da elei\u00e7\u00e3o, sem nenhuma garantia de que tal d\u00edvida \u201ccabe no limite prudencial\u201d.</p>\n<p>Prefeitura, vereadores e o oportunismo do sindicato acreditam poder encabrestar a categoria de alguma forma, devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es prementes de vida desta. Mas o\u00a0movimento grevista se chocou com a podrid\u00e3o dessa velha democracia, que n\u00e3o garante direitos b\u00e1sicos constitucionais, e est\u00e1 expondo seus \u201crepresentantes\u201d, desde o prefeito at\u00e9 o judici\u00e1rio, que tamb\u00e9m n\u00e3o serviu em nada para fazer cumprir os acordos do fim da \u00faltima greve.</p>\n<p>Professores tamb\u00e9m realizaram um ato em frente \u00e0 Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o, no dia 08 de mar\u00e7o, e discutiram o apoio aos administrativos. Na ocasi\u00e3o, eles tamb\u00e9m manifestaram apoio ao heroico povo palestino. E na quinta-feira, dia 14/03, professores participaram de uma manifesta\u00e7\u00e3o junto aos administrativos no pa\u00e7o municipal. O\u00a0Comit\u00ea de Apoio ao AND distribuiu c\u00f3pias, neste ato, do editorial semanal de AND.</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/CdA-AND-distribuiu-copias-do-Editoral-semanal-durante-o-protesto-dos-administrativos-da-educacao.jpeg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171116\" data-id=\"171116\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000001.jpeg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Apoiadores distribuiram c\u00f3pias do Editoral semanal durante o protesto dos administrativos da educa\u00e7\u00e3o. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UEGnaruaCampusCoraCoralina.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171113\" data-id=\"171113\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000002.jpg\" width=\"768\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cartazes divulgam mobiliza\u00e7\u00e3o. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UEGnarua.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171114\" data-id=\"171114\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000003.jpg\" width=\"768\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cartazes divulgam mobiliza\u00e7\u00e3o. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n</figure>\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o de Aparecida de Goi\u00e2nia aprovam greve e s\u00e3o criminalizados</h4>\n<p>Em Aparecida de Goi\u00e2nia, professores e administrativos da educa\u00e7\u00e3o na semana passada aprovaram a greve dos administrativos pelo pagamento de sal\u00e1rios atrasados, e marcaram nova assembleia de professores para o dia 14. Neste \u00ednterim, antes mesmo do in\u00edcio da greve, o judici\u00e1rio a decretou ilegal e imp\u00f4s multa de R$50 mil por dia ao Sintego, que imediatamente chamou os administrativos no dia 13 para suspenderem a greve. Os trabalhadores decidiram parar as escolas todas as ter\u00e7as e quintas feiras at\u00e9 a prefeitura pagar os sal\u00e1rios atrasados e outros direitos. Uma trabalhadora afirmou:</p>\n<p>\u201cEu realmente estou muito indignada com a situa\u00e7\u00e3o e j\u00e1 n\u00e3o estou aguentando mais. Essa quest\u00e3o de sindicato, prefeitura\u2026 A prefeitura n\u00e3o tem bom senso, gente, se ela tivesse, ela j\u00e1 tinha pagado n\u00f3s. A quest\u00e3o \u00e9 o seguinte, pra dar uma amenizada na situa\u00e7\u00e3o, eu t\u00f4 na greve, j\u00e1 t\u00f4 a partir de hoje, e n\u00e3o abro m\u00e3o. Mas conversando com as meninas, essa quest\u00e3o da legalidade, eu apoio a fala delas, a gente fazer esse estado de greve\u2026 (quando) chegar dia 3, \u2018ah, n\u00e3o v\u00e3o pagar\u2019, a\u00ed \u00e9 greve mesmo, acabou a hist\u00f3ria! N\u00f3s n\u00e3o vamos deixar (inaud\u00edvel) ludibriar n\u00f3s, ludibriar com palavras\u201d.</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Grevistas-manifestaram-no-paco-municipal-de-Goiania-durante-toda-a-semana.jpeg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171117\" data-id=\"171117\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000004.jpeg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Grevistas manifestaram no pa\u00e7o municipal de Goi\u00e2nia durante toda a semana. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhadores-de-Aparecida-de-Goiania-em-Assembleia-manifestam-apoio-ao-povo-palestino.jpeg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171108\" data-id=\"171108\" decoding=\"async\" height=\"801\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000005.jpeg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Trabalhadores de Aparecida de Goi\u00e2nia em Assembleia manifestam apoio ao povo palestino. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Manifestacao-dos-trabalhadores-TAE-da-UFG-em-13-de-marco.-Foto-do-SintIFESgo.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171107\" data-id=\"171107\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000006.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manifesta\u00e7\u00e3o dos trabalhadores TAE da UFG em 13 de mar\u00e7o. Foto: SintIFESgo</figcaption></figure>\n</figure>\n<p>Ontem, dia\u00a014/03, a\u00a0categoria de professores\u00a0<a href=\"https://educacaoemlutadeaparecida.blogspot.com/2024/03/informe-sobre-assembleia-do-dia-1403.html\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">decidiu</a>\u00a0paralisar as atividades nos mesmos dias em apoio ao administrativo e em luta pelo pagamento do piso salarial atrasado desde 2015.</p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-171121\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 714px) 100vw, 714px\" src=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T02-54-34-08-00/000007.jpg\" width=\"714\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Carta aberta do Comando de luta da educa\u00e7\u00e3o de Aparecida de Goi\u00e2nia. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure></div>\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Servidores da Universidade Federal de Goi\u00e1s aderem \u00e0 greve nacional dos TAE</h4>\n<p>Os trabalhadores da rede federal de educa\u00e7\u00e3o em Goi\u00e1s tamb\u00e9m deflagraram greve no dia 11/03, em luta pelo reajuste salarial e reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira. Os servidores da UFG, incluindo os do Hospital das Cl\u00ednicas, t\u00eam feito manifesta\u00e7\u00f5es e ocupado espa\u00e7os da universidade. Nos Institutos Federais de Goi\u00e1s (IFG), onde a categoria \u00e9 organizada tamb\u00e9m pelo SINASEFE, os servidores aprovaram um indicativo de greve para o dia 27/03.</p>\n<figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Manifestacao-em-Palmeiras-de-Goias-durante-a-greve-da-UEG-1.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manifestantes realizam protestos em Goi\u00e2nia. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\"></div>\n<figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Intervencao-de-professora-do-SIMSED-em-apoio-a-greve-dos-administrativos-1.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Interven\u00e7\u00e3o da professora do Sismed em apoio \u00e0 greve dos administrativos. V\u00eddeo: Banco de dados AND</figcaption></figure>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\"></div>\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Docentes na UEG t\u00eam conquista apesar de criminaliza\u00e7\u00e3o</h4>\n<p>A greve de professores da Universidade Estadual de Goi\u00e1s, iniciada dia 01/03 em defesa do novo plano de carreira e da universidade contra a pol\u00edtica de sucateamento e fechamento de <em>campi</em> pelo governo Caiado, tamb\u00e9m foi decretada ilegal pelo Tribunal de Justi\u00e7a de Goi\u00e1s ap\u00f3s uma semana de greve, impondo multa de R$ 100 mil \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o de Docentes da UEG. </p>\n<p>Depois do dia 06/03, os trabalhadores continuaram fazendo manifesta\u00e7\u00f5es em frente ao pal\u00e1cio do governo estadual e debates nos campi da UEG. O movimento estudantil tomou parte na mobiliza\u00e7\u00e3o no campus da Cidade de Goi\u00e1s, com o Bloco Cultural Comuna Que Pariu fazendo uma ocupa\u00e7\u00e3o do campus no dia 9, em apoio aos docentes. Apesar da criminaliza\u00e7\u00e3o, os professores fizeram que o governo aceitasse oficialmente a proposta de plano de carreira, com a progress\u00e3o de ganho no sal\u00e1rio por doutorado, que n\u00e3o \u00e9 reconhecido atualmente.</p>\n<p><div><span style=\"color: rgb(34, 34, 34); font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: small; white-space-collapse: collapse;\"></span></div></p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/go-trabalhadores-administrativos-da-educacao-intensificam-mobilizacao/", "type": "article", "title": "GO: Trabalhadores administrativos da Educa\u00e7\u00e3o intensificam mobiliza\u00e7\u00e3o - A Nova Democracia", "description": "Em Goi\u00e2nia, trabalhadores da Educa\u00e7\u00e3o intensificaram sua mobiliza\u00e7\u00e3o na terceira semana de\u00a0greve. A categoria reafirmou, todos os dias, a decis\u00e3o de permanecer em greve pelo Plano de Carreira exigido h\u00e1 mais de um ano.", "modified time": "2024-03-15T15:54:36-03:00", "updated time": "2024-03-15T15:54:36-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Goi\u00e2nia (GO)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}