{"published time": "2024-03-15T05:56:04+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-300x169.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-1024x576.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-768x432.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-1536x864.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-60x34.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"../Images/2024-03-15T05-56-04-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-15T05-56-04-08-00/000000.png\" width=\"1920\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Organizado por el peri\u00f3dico<strong>La nueva democracia</strong>, La Ley Pol\u00edtica \"Ni olvidar ni apaciguar: condenar el golpe militar ayer y hoy\", que tendr\u00e1 lugar el 25 de abril, en R\u00edo de Janeiro, confirm\u00f3 presencias y lanzamiento programado de libros.</p><p>El acto pol\u00edtico, que tendr\u00e1 lugar en un lugar tradicionalmente utilizado por las fuerzas progresivas de R\u00edo de Janeiro (para ser confirmado), tomar\u00e1 la forma de una mesa e intervenciones de personajes notorio, como intelectuales progresivos, periodistas y veh\u00edculos de prensa democr\u00e1tica , familiares de v\u00edctimas de v\u00edctimas de represi\u00f3n durante el r\u00e9gimen militar fascista y otras fuerzas pol\u00edticas.</p><p>El evento todav\u00eda est\u00e1 en la fase inicial de movilizaci\u00f3n y, sin embargo, ya ha confirmado<strong>Vladimir Safatle</strong>, profesor en la Facultad de Filosof\u00eda, Cartas y Ciencias Humanas de la Universidad de S\u00e3o Paulo (USP);<strong>Ana Paula Goulart Ribeiro</strong>, Periodista y profesor de la Escuela de Comunicaci\u00f3n de la Universidad Federal de R\u00edo de Janeiro (UFRJ);<strong>Tatiana Merlino</strong>, periodista y fundador de la Agencia P\u00fablica y el Puente del Periodismo y la sobrina del periodista Luiz Eduardo Merlino v\u00edctima del r\u00e9gimen militar fascista;<strong>S\u00f4nia Haas sobrbrinho</strong>, activista progresista, hermana de la pol\u00edtica y guerrilla desaparecida en Araguaia Jo\u00e3o Carlos Haas Sobrinho;<strong>Pedro Mar\u00edn</strong>, periodista y editor en jefe de la revista Opera;<strong>Leo Alves</strong>, nieto del militante revolucionario M\u00e1rio Alves, asesinado por el r\u00e9gimen militar fascista; Es<strong>Siro Darlan</strong>, Juez retirado, miembro de la Asociaci\u00f3n de Jueces para la Democracia (AJD), el Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad a los Pueblos (Cebaspo) y la Junta Editorial de<strong>Y</strong>. El prop\u00f3sito de la Ley es reprogramar una vez m\u00e1s el rechazo y la condena del golpe, ya sea que se consuma en 1964, que ahora se otorga libremente en los cuarteles y la sociedad; as\u00ed como demarcar la conciliaci\u00f3n y el apaciguamiento que solo alimentan a los estafadores.</p><p>El acto pol\u00edtico tambi\u00e9n coronar\u00e1 el lanzamiento de la \u00faltima edici\u00f3n del libro<strong>Resistirlo es necesario</strong>, De la miner\u00eda del gran e hist\u00f3rico militante revolucionario y el dem\u00f3crata genuino Alipio de Freitas, quien ha sido en auge, desde 2010, el t\u00edtulo de miembro del consejo editorial del peri\u00f3dico<strong>Y</strong>, adem\u00e1s del Presidente de Honor de la Liga de los Pasales Pasales (LCP).</p><h4 class=\"wp-block-heading\">Sobre el significado pol\u00edtico del acto</h4><p>Ning\u00fan manifiesto hace ato, o<strong>Y</strong>Afirma: \"Es urgente que emprendamos un gran combate de golpe de estado, condenando los 60 a\u00f1os del golpe militar de 1964 y el golpe todav\u00eda hoy\". \"Esos eventos no son un<em>trauma</em>ser olvidado. Quiere olvidarlo, como el presidente de la Rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio y el general ultradrightista Hamilton Mour\u00e3o, obviamente compite por su repetici\u00f3n. Despu\u00e9s de todo, no es una herida de curaci\u00f3n: como ha demostrado el 8 de enero, la herida a\u00fan est\u00e1 abierta y sin el tratamiento adecuado. Incluso hoy, tanto como en la d\u00e9cada de 1960, las malas hierbas del golpe est\u00e1n creciendo a trav\u00e9s de todos los pasillos y alrededores de las reuniones en los cuarteles \".</p><p>El texto tambi\u00e9n se\u00f1ala que \"la misma pol\u00edtica de apaciguamiento vigoroso se ha repitido desde 1988, los genuinos dem\u00f3cratas, progresistas y revolucionarios contratar\u00e1n una nueva crisis militar, que se basa en una base irresoled, ser\u00e1 m\u00e1s grave y peligrosa\".</p><p>\u201cComo parte de la combinaci\u00f3n de la pol\u00edtica de apaciguamiento (solo una forma de vaca),<strong>Exigimos que el Comit\u00e9 Especial sobre los Muertos y los Pol\u00edticos desaparecidos sea reinstalado</strong>Seg\u00fan el Gobierno de Shift, porque es una demanda que se siente por los miembros de la familia y de importancia \u00fanica para llevar al debate pol\u00edtico nacional los horrores fascistas del r\u00e9gimen militar. Es necesario defender las libertades democr\u00e1ticas, ya tanto y bajo ataques permanentes, a trav\u00e9s de la movilizaci\u00f3n urgente \u201d, agrega el manifiesto.</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/and-convoca-ato-politico-para-25-de-abril-nem-esquecer-nem-apaziguar-condenar-o-golpe-ontem-e-hoje/\">Lea aqu\u00ed el manifiesto completo del acto pol\u00edtico</a>.</p><h4 class=\"wp-block-heading\">Sobre el lanzamiento de 'resistir es necesario'</h4><p>AL\u00cdPIO, periodista de profesi\u00f3n, era una historia militante revolucionaria, que hab\u00eda tomado parte de las aleaciones campesinas, la acci\u00f3n popular (AP) y el PRT (Partido Revolucionario de los Trabajadores). Arrestado, fue torturado y resistido a la Sevitia, triunfando sobre sus torturadores e informando estos eventos en el libro \"<strong>Resistirlo es necesario</strong>\". AL\u00cdPIO tambi\u00e9n fue miembro de la junta editorial de y (en Memoriam) y presidente de honor de los campesinos pobres (LCP).</p><p>Garantice su copia del libro en<a href=\"https://prevendaslojadoand.com.br/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">prevendaslojadoand.com.br</a>con precio de lanzamiento especial. Env\u00edos del 25/04.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/organizado-pelo-and-ato-politico-contra-golpismo-e-conciliacao-tera-presenca-de-notorios-democratas-e-progressistas/", "type": "article", "title": "Organizado por el acto pol\u00edtico y la conciliaci\u00f3n tendr\u00e1 la presencia de notorio dem\u00f3cratas y progresistas: la nueva democracia", "description": "El acto pol\u00edtico tomar\u00e1 la forma de una mesa e intervenciones de personajes notorios, como intelectuales progresivos, periodistas y veh\u00edculos de prensa democr\u00e1ticos, familiares de v\u00edctimas de represi\u00f3n durante el r\u00e9gimen militar fascista y otras fuerzas pol\u00edticas.", "modified time": "2024-03-14T19:14:12-03:00", "updated time": "2024-03-14T19:14:12-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["60 anos de 1964", "ato pol\u00edtico", "golpe militar"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}