{"published time": "2024-03-14T04:40:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Compa-Kothan.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"321\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-14T04-40-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T04-40-00-08-00/000000.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos una traducci\u00f3n no oficial de la parte mexicana del art\u00edculo semanal de Sol Rojo [Breves Iniciando la Semana] publicado en su<a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/breves-iniciando-semana.html\">P\u00e1gina web</a>.</em></p><p><strong>METRO</strong><strong>mi</strong><strong>Xico.</strong>Una nueva agresi\u00f3n contra los estudiantes de la escuela normal rural \"Ra\u00fal Isidro Burgos\" en Ayotzinapa, Guerrero ha quitado la vida de un estudiante de la instituci\u00f3n mencionada. En la noche de 7<sup>th</sup>De marzo, los elementos de la polic\u00eda estatal de la entidad mencionada abrieron fuego contra un veh\u00edculo privado donde viajaban tres j\u00f3venes estudiantes normales. En los eventos, el estudiante de Yankee Kothan G\u00f3mez Peralta fue asesinado y otro estudiante llamado Osiel \"N\" fue arrestado, quien de acuerdo con las versiones del camarada Vidulfo Rosales, abogado de la Organizaci\u00f3n Tlachinollan y asesor legal del Comit\u00e9 de Padres y Madres de los 43 de los 43 ... \"<em>Estaba siendo golpeado, estaba siendo amenazado y lo estaban obligando. La polic\u00eda estatal insisti\u00f3</em><em>para hacerle declararse a s\u00ed mismo</em><em>culpable</em><em>de</em><em>haber llevado armas y haber disparado \".</em>Seg\u00fan la polic\u00eda estatal de Guerrero, los j\u00f3venes estaban armados y conduc\u00edan un veh\u00edculo robado desde donde supuestamente dispararon a los oficiales uniformados en un punto de control en el antiguo pase Tixlta, muy cerca de la salida de Chilpancingo, capital de la entidad. Esta versi\u00f3n es un enga\u00f1o establecido por el gobierno del propietario de Narco-Big de Guerrero, y ya ha sido negado por el propio Amlo, quien esta ma\u00f1ana reconoci\u00f3 que las pruebas de expertos realizadas confirman que el estudiante asesinado no dispar\u00f3 ning\u00fan arma y que el caso Will ser tra\u00eddo por la FGR<em>[Nota del traductor: Fiscal General de M\u00e9xico]</em>. Seg\u00fan el camarada Vidulfo, hay una serie de<a href=\"https://translate.google.com/website?sl=auto&amp;tl=en&amp;hl=en-US&amp;client=webapp&amp;u=https://www.jornada.com.mx/noticia/2024/03/11/estados/inculpar-a-los-tres-estudiantes-de-ayotzinapa-patrana-oficial-7760\">inconsistencias en el caso</a>Y es una configuraci\u00f3n para culpar a los camaradas. Esto ocurre en un contexto pol\u00edtico importante para la escuela normal. Por un lado, la escuela celebra 98 a\u00f1os desde su fundaci\u00f3n, por orgullo, llevando el ep\u00edteto de \"<em>cuna de</em><em>conciencia</em><em>\"</ema href=\"https://solrojista-blogspot-com.translate.goog/2024/02/sobre-la-reciente-reunion-de-la.html?_x_tr_sl=auto&amp;_x_tr_tl=en&amp;_x_tr_hl=en-US&amp;_x_tr_pto=wapp\">ANP</a>. Finalmente, este s\u00e1bado, el cuerpo del camarada Khotan fue recibido con altos honores por la comunidad estudiantil y los padres de Ayotzinapa, que prometieron mantener la lucha por la justicia.<strong>\u00a1El Masacred se vengar\u00e1!</strong></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/13/mexico-extracts-of-breves-iniciando-la-semana-2/", "type": "article", "title": "Mexico: Extracts of Breves Iniciando la Semana \u2013 The Red Herald", "description": "Una nueva agresi\u00f3n contra los estudiantes de la escuela normal rural \"Ra\u00fal Isidro Burgos\" en Ayotzinapa, Guerrero ha quitado la vida de un estudiante de la instituci\u00f3n mencionada.", "modified time": "2024-03-13T21:32:24+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Repression"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Repression", "English", "pll_65f21b68aa984"], "source_name": "Red Herald"}