{"published time": "2024-03-14T05:35:19+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_Featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-02.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-03.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-04.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-05.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-06.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-07.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-08.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"480\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000000.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos una traducci\u00f3n no oficial de un</em><em><a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-de-la-jornada-de-lucha-en.html\"><em>informe</em></a></em><em>por</em><em>la el</em><em>Current of the People Red Sun (Corriente del Pueblo Sol Rojo).</em></p><p><strong>A la clase trabajadora y a los trabajadores</strong></p><p><strong>Al pobre campesinado y a los pueblos ind\u00edgenas oprimidos</strong></p><p><strong>A los maestros dem\u00f3cratas de la secci\u00f3n xxii del snte-cnte</strong></p><p><strong>A las organizaciones dem\u00f3cratas y sindicatos independientes</strong></p><p>Sobre el<strong>4</strong><sup><strong>th</strong></sup>y<strong>5</strong><sup><strong>th</strong></sup>de marzo llevamos a cabo la primera fase de nuestro<strong>D\u00eda de lucha en defensa de los derechos de la gente</strong>en la ciudad de Oaxaca. Esto consisti\u00f3 en la movilizaci\u00f3n de contingentes de varias regiones de rebelde de Oaxaca en la ciudad de la resistencia bajo el eslogan:<strong>\u00a1Inundan las calles y cuadrados con banderas rojas!</strong></p><p>Como hemos dicho<a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/mexico-statement-on-the-day-of-struggle/\">antes</a>, esta movilizaci\u00f3n ha sido una respuesta a la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n que se cierne sobre el movimiento popular y los pueblos de Oaxaca.</p><p>De esta manera, los contingentes de regiones como el istmo de Tehuantepec, la cuenca, la costa, la Sierra sur, la mixteca y los valles centrales se unieron cumpliendo el m\u00e9todo:<strong>Conjunto de tareas, tarea realizada!</strong></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9907\" decoding=\"async\" height=\"426\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000001.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>El siguiente es un informe de nuestras actividades para nuestra gente. El<strong>Solajistas</strong>Sirve a la gente de todo coraz\u00f3n.</p><p><strong>4<sup>th</sup>de marzo.</strong></p><p>A las 8:00 a.m. Nuestros contingentes comenzaron el rally masivo en el mercado zonal de Santa Rosa Panzacola, que ha sido un punto de referencia hist\u00f3rico para nuestras movilizaciones. En este lugar, los camaradas de las brigadas juveniles del pueblo colocaron una gran bandera palestina en las escaleras del puente peatonal como una expresi\u00f3n de reconocimiento de la heroica lucha de liberaci\u00f3n nacional llevada a cabo por la resistencia nacional palestina. Nuestra organizaci\u00f3n dem\u00f3crata saluda la \"inundaci\u00f3n Al-Aqsa\" ejemplar iniciada en el 7<sup>th</sup>de octubre de 2023 y se mantuvo hasta hoy con valientes acciones armadas contra el invasor sionista.<strong>Desde el r\u00edo hasta el mar, \u00a1Palestina ser\u00e1 libre!</strong></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9908\" decoding=\"async\" height=\"378\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000002.png\" width=\"640\"/></figure></div><p>A las 9:30 a.m. Nuestros contingentes comenzaron a prepararse para el bloqueo moment\u00e1neo de la carretera internacional. Los activistas revolucionarios hicieron algunos graffiti saludando a la Liga Comunista Internacional, que anunci\u00f3 su constituci\u00f3n al mundo en diciembre de 2022.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9909\" decoding=\"async\" height=\"250\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000003.png\" width=\"638\"/></figure></div><p>Consideramos que ambas acciones son importantes porque son una clara demostraci\u00f3n del internacionalismo proletario, y como nos ense\u00f1a el presidente Mao, este es el esp\u00edritu del comunismo.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9910\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000004.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>Nuestra marcha comenz\u00f3 a las 10:00 a.m. e inmediatamente las banderas rojas se desarrollaron en la carretera internacional. A medida que avanzaba, se unieron otros contingentes de camaradas, engrosando las filas. El joven continu\u00f3 pintando los consignas:<em><strong>\"\u00a1El corredor interoceanico se desprende y mata campesinos pobres e ind\u00edgenas!\"</strong></em><em>,</em><em><strong>\"</strong></em><em><strong>Apagar</strong></em><em><strong>Va por! \"</strong></em><em>,</em><em><strong>\"\u00a1Quien gobierne, los derechos de las personas se defienden!\"</strong></em><em>,</em><em><strong>\"\u00a1Boicotea la farsa electoral burguesa!\"</strong></em><em>,</em><em><strong>\"No vote, organizar y</strong></em><em><strong>\u00a1lucha!</strong></em><em><strong>\"</strong></em>, entre otros.</p><p>A medida que avanzaba, las masas eliminaban la propaganda electoral de varios candidatos y partidos. La cantidad de dinero p\u00fablico que se gasta en el circo electoral de la gran burgues\u00eda es indignante; dinero que los candidatos y los partidos invierten en propaganda, publicidad, papeler\u00eda, etc. y que son in\u00fatiles para las personas, ya que solo generan basura, mientras que los vecindarios y las comunidades populares carecen de servicios p\u00fablicos y, adem\u00e1s, Oaxaca est\u00e1 sufriendo una ola de incendios en este momento. Un ejemplo son las comunidades de San Lucas Quiavin\u00ed, San Pablo G\u00fcila, Santiago Matatl\u00e1n, San Dionicio Ocotepec, entre otros, cuyos bosques y tierras comunales han sido devastadas por el fuego, mostrando la incapacidad t\u00e9cnica del estado, que no tiene suficiente log\u00edstica y la log\u00edstica y la log\u00edstica y el Infraestructura para enfrentar estos desastres, algunos de ellos causados por el latifundio y los madereros ilegales. Quiz\u00e1s no haya recursos para prevenir y sofocar incendios forestales, pero hay un presupuesto para el circo electoral.<strong>Esa Ese</strong><strong>\u00a1Es por eso que la gente lo rechaza!</strong></p><p>La marcha se detuvo en la sede del PRI y se celebr\u00f3 una breve manifestaci\u00f3n all\u00ed donde los camaradas recordaron la responsabilidad de este partido en la guerra contra la gente, particularmente durante la guerra sucia que dur\u00f3 desde 1965 hasta finales de los a\u00f1os 80, y tambi\u00e9n su responsabilidad. En las acciones de contrainsurgencia contra el levantamiento de Zapatista y el Ezln, contra el levantamiento de EPR, contra la huelga de la UNAM y contra los movimientos de masa como el APPO en 2006 en Oaxaca.</p><p>All\u00ed, los activistas gritaron consignas y pintaron graffiti. Se dibuj\u00f3 una rata gigantesca en la puerta de entrada con el subt\u00edtulo \"basura de la historia\"; Toda la propaganda electoral tambi\u00e9n se deposit\u00f3 all\u00ed y finalmente la gente le prendi\u00f3 fuego como parte de las acciones del boicot contra la farsa electoral burguesa.</p><p>La marcha continu\u00f3 hacia la plaza principal de la ciudad y durante su ruta se distribuyeron miles de folletos explicando a las personas las demandas de justicia de nuestra organizaci\u00f3n, denunciando la guerra contra la gente y llamaron a no votar. Los contingentes llegaron a las 12:45 p.m. y la explanada se llen\u00f3 inmediatamente; All\u00ed se celebr\u00f3 una concentraci\u00f3n y las masas se hicieron cargo del palacio de la ignominia (o el palacio del gobierno). Al final de la manifestaci\u00f3n, se establecieron carpas, un m\u00f3dulo central y puestos de nuestros camaradas, artesanos y vendedores ambulantes desalojados violentamente por la polic\u00eda municipal y estatal en el 17<sup>th</sup>De febrero se colocaron en la avenida Girl.<strong>\u00a1La sentada es una forma de protesta y libera espacios, devolvi\u00e9ndolos a las personas en lucha!</strong>Los amigos de la Liga de Comunidades para la Revoluci\u00f3n Agraria establecieron un peque\u00f1o stand donde exhibieron productos org\u00e1nicos cultivados por los campesinos en las comunidades de resistencia, que est\u00e1n 100% libres de agroqu\u00edmicos y apoyan el rescate de semillas nativas.</p><p>M\u00e1s tarde, se celebr\u00f3 un evento pol\u00edtico cultural mientras una comisi\u00f3n de di\u00e1logo ampliada designada por nuestra organizaci\u00f3n entr\u00f3 en el palacio de la ignominia para declarar las demandas de justicia y la demanda de su soluci\u00f3n.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9911\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000005.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>En nuestro evento pol\u00edtico-cultural tuvimos la participaci\u00f3n del BJP que interpret\u00f3 la poes\u00eda revolucionaria, adem\u00e1s se realiz\u00f3 una presentaci\u00f3n en el 153<sup>rd</sup>Aniversario del triunfo de la comuna de Par\u00eds que ocurri\u00f3 el 18<sup>th</sup>De marzo de 1871, el ensayo \"Desde el r\u00edo hasta el mar, Palestina ser\u00e1 libre\" por los camaradas del Centro Cultural de los Estudios de la Ciencia de la Revoluci\u00f3n Proletaria [Centro Cultural de Estudios de la Ciencia para la Revoluci\u00f3n Proletaria ] (CCECRP) se present\u00f3 nuevamente, y hubo saludos de organizaciones hermanas como la Secci\u00f3n XXII del Snte-Cnte que vino con una comisi\u00f3n, y los camaradas de Triqui desplazados de la copala de San Juan con quien hemos compartido la lucha en las calles contra Represi\u00f3n durante muchos a\u00f1os.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9912\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000006.png\" width=\"639\"/></figure></div><p><strong>5</strong><sup><strong>th</strong></sup><strong>de</strong><strong>Marzo.</strong></p><p>Por la ma\u00f1ana, despu\u00e9s del desayuno y la organizaci\u00f3n general del contingente, se celebr\u00f3 una asamblea masiva en el gimnasio universitario de la UABjo en el centro hist\u00f3rico, que estaba lleno por el mar de banderas rojas que inmediatamente tomaron posesi\u00f3n de todas las escaleras y pasillos Cuando la Comisi\u00f3n de Di\u00e1logo dio un informe detallado de los puntos de discusi\u00f3n con el gobierno estatal y federal, as\u00ed como las diferentes rutas de atenci\u00f3n a los diversos temas. Entre estos, los m\u00e1s sobresalientes est\u00e1n la demanda de la presentaci\u00f3n viva de nuestro camarada Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda. quien era profesor en precisamente esta universidad y desapareci\u00f3 con fuerza en los 10<sup>th</sup>de mayo de 2018; Justicia y castigo por los autores materiales e intelectuales de los asesinatos de nuestros camaradas Luis Armando Fuentes Aquino (11<sup>th</sup>of April, 2019), Jes\u00fas Manuel Garc\u00eda Mart\u00ednez (23<sup>rd</sup>de octubre de 2022) y F\u00e9lix Vicente Cruz (1<sup>th</sup>de abril de 2023), respectivamente; Adem\u00e1s de la reparaci\u00f3n integral de da\u00f1os a las familias triqui desplazadas de la copala de San Miguel y al cumplimiento de las diferentes recomendaciones, entre ellas la detenci\u00f3n y tortura arbitraria de nuestros camaradas que fueron prisioneros pol\u00edticos acusados de terrorismo y explosivos por el uso reservado del uso reservado del uso reservado del uso reservado. El ej\u00e9rcito mexicano.</p><p>La asamblea continu\u00f3 hasta poco despu\u00e9s de las 12:00 p.m., acordando recordar esta primera fase de nuestra<strong>D\u00eda de lucha en defensa de los derechos de la gente</strong>, manteniendo la sentada en la pasarela de Gurri\u00f3n y anunciando que en el 10<sup>th</sup>de abril y el 14<sup>th</sup>de mayo, respectivamente, la segunda fase comenzar\u00e1 con nuevas acciones regionales para exigir justicia a nuestros camaradas asesinados y desaparecidos, respectivamente.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9913\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000007.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>Claramente, nuestra organizaci\u00f3n democr\u00e1tica tiene sus banderas, que son las banderas rojas del<strong>Nueva revoluci\u00f3n democr\u00e1tica</strong>, agrario y antiimperialista, ininterrumpido hacia<strong>Socialismo</strong>.</p><p>Esta primera fase de nuestro<strong>D\u00eda de la lucha</strong>Tambi\u00e9n ha sido un llamado a los trabajadores, alent\u00e1ndolos a confiar en sus propias fuerzas y llamarlos a la lucha organizada para detener la guerra contra la gente, rechazando la farsa electoral burguesa. Tambi\u00e9n es una forma de marcar el fuego contra el reformismo y el revisionismo contempor\u00e1neo que ya est\u00e1 ocupando su canto eterno de llamar a las elecciones burguesas como una forma de lucha \", uni\u00e9ndose al \u00faltimo vag\u00f3n del tren electoral que legitima el r\u00e9gimen. Insistimos:<strong>Las elecciones no son la soluci\u00f3n, \u00a1la soluci\u00f3n es la revoluci\u00f3n!</strong></p><p><strong>Incidentes.</strong></p><p>No se registraron incidentes importantes, excepto por la agresi\u00f3n de algunos provocadores totalmente identificados que de una tienda en la carretera internacional arrojaron objetos al contingente y los medios de comunicaci\u00f3n, que presenciaron la agresi\u00f3n y la merecida respuesta de las masas. Estos individuos han sido aliados del PRI local y como buenos acr\u00f3batas ahora est\u00e1n en Morena; Siempre han sido enemigos hist\u00f3ricos del movimiento de la gente desde los tiempos del appo y la gente de Oaxaca nunca lo olvidar\u00e1.</p><p>Tambi\u00e9n es importante mencionar que ya no encontramos las cercas de metal que se colocaron hace d\u00edas en las calles de entrada a la explanada de la plaza principal.</p><p>De nuevo saludamos a nuestra clase y a nuestra gente; el heroico pueblo palestino y su lucha de liberaci\u00f3n nacional ejemplar; las guerras del pueblo en curso en Per\u00fa, Turqu\u00eda, India y Filipinas; y los trabajadores y los pueblos que se enfrentan a la explotaci\u00f3n y la opresi\u00f3n. Saludamos fuertemente los esfuerzos para constituir la liga antiimperialista a nivel internacional y mantener:<strong>\u00a1El imperialismo y todos los reaccionarios son tigres de papel!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>\u00a1Detente la guerra contra la gente!<br/>\u00a1No vote, organice y luchen!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>\u00a1Quien gobierne, los derechos de las personas se defienden!<br/>\u00a1Con el sol rojo, la gente ganar\u00e1!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>D\u00eda de lucha en defensa de los derechos de la gente<br/>(primera fase)<br/>El sol rojo actual de la gente<br/>Marzo combativo de 2024</strong></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/13/mexico-report-on-the-day-of-struggle-in-defense-of-the-rights-of-the-people/", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: Informe sobre el d\u00eda de la lucha en defensa de los derechos de la gente: el Herald Rojo", "description": "Publicamos una traducci\u00f3n no oficial de un informe del Current of the People Red Sun (Corriente del Pueblo Sol Rojo).", "modified time": "2024-03-13T21:35:20+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Protests", "Repression", "Sol Rojo", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Protests", "Repression", "Sol Rojo", "Struggle for land", "English"], "source_name": "Red Herald"}