{"title": "PC 14 de marzo - G\u00e9nova: protestas de estudiantes y estudiantes del Instituto Pertini -Diaz: \"No queremos que los polic\u00edas hagan lecciones aqu\u00ed\"", "published time": "2024-03-14T23:50:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdnuznNysATOxJ94zi_QgHDC3DthXlPbHTyWUvpEoC6bP_tpToMMjwlYfdp6ALXkQSKKbF1zaK481TI3fqcgEZvqtEGSGHuyiAwC5xutWOnB5UQhznjB4ts9iEdDXpLBsOnHacHmctS687N9Zk69ugY9-WTJNC2vJWhw5CdaX9vNEcJBXytxT16Bd9QMkp/s750/Scuola-DIAZ.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3429672799016011453\" itemprop=\"description articleBody\"><p><strong style=\"text-align: justify;\"></strong></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><strong style=\"text-align: justify;\">De Radio Onda D'FENTE</strong></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><strong style=\"text-align: justify;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"611\" data-original-width=\"750\" height=\"261\" src=\"../Images/2024-03-14T23-50-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-14T23-50-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></strong></div><strong style=\"text-align: justify;\"><br/>Fuera de la polic\u00eda de D\u00edaz \u201d, \n Esta es la pancarta que apareci\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana, e inmediatamente se quit\u00f3, en \n Cancelli del Instituto Pertini - D\u00edaz en G\u00e9nova, la escuela donde en 2001 \n Las palizas policiales contra los manifestantes del G8 tuvieron lugar. A \n colgarlo, estudiantes y estudiantes del instituto para protestar contra \n Una iniciativa de orientaci\u00f3n laboral con agencias de aplicaci\u00f3n de la ley</strong><span style=\"text-align: justify;\">.</span><p></p><p style=\"text-align: justify;\">La iniciativa de orientaci\u00f3n laboral hab\u00eda sido programada por los maestros como parte de las treinta horas de<strong>Orientaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n prevista por ley</strong>, obligatorio a partir de este a\u00f1o, y tambi\u00e9n organiz\u00f3 una posici\u00f3n para \"patrocinar\" su carrera en la polic\u00eda.</p><p style=\"text-align: justify;\">Estudiantes y estudiantes reiteraron el \n su clara oposici\u00f3n no solo con el banner, sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de un \n folletos y sus p\u00e1ginas sociales. \"Unos d\u00edas m\u00e1s tarde \n desde las posiciones violentas de la polic\u00eda contra los estudiantes de Pisa, \n Florencia y N\u00e1poles, rechazamos que la polic\u00eda, justo en una escuela como esta \n simb\u00f3lico como el nuestro, puede llegar a hacer lecciones, como si nada \n si \", dicen, agregando:\" Para el<strong>libertad de expresi\u00f3n,</strong><strong>contra la militarizaci\u00f3n de las escuelas</strong>\".</p><a class=\"mb_map_master\" href=\"https://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2024/03/Tommaso-Diaz-Pertini-Genova.mp3\" id=\"1710431055416\" style=\"display: none;\">Escuchar o descargar</a><div class=\"mbMiniPlayer rodu\" id=\"mp_1710431055416\" isplaying=\"false\" style=\"display: inline-block; vertical-align: middle;\" tabindex=\"1\"><div class=\"playerTable\"></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Desde Radio Onda d'Ada fuera de la polic\u00eda de D\u00edaz \", esta es la pancarta que apareci\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana, e inmediatamente se retir\u00f3, en las puertas de His ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-genova-protestano-studenti.html", "source_name": "proletari comunisti"}