{"published time": "2024-03-15T02:01:32+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-6772\" data-attachment-id=\"6772\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"18-marts-promo-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png\" data-orig-size=\"1190,877\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/14/kobenhavn-marker-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/18-marts-promo-1/\" height=\"754\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-15T02-01-32-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-15T02-01-32-08-00/000000.png\" width=\"1024\"/></figure></div><p>Recebemos informa\u00e7\u00f5es de que o coletivo anti -imperialista em Copenhague marcar\u00e1 em 18 de mar\u00e7o - o Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - no caf\u00e9 do povo. Os camaradas, portanto, escrevem sobre o evento:</p><p class=\"has-text-align-justify\"><em>Venha para o anti -imperialista na noite de segunda -feira no caf\u00e9 do povo. Aqui marcamos em 18 de mar\u00e7o, que \u00e9 o Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. Venha e marque o dia conosco e mostre sua solidariedade com combatentes e capturas revolucion\u00e1rias em todo o mundo, como as da Palestina e as guerras do povo no Peru, Turquia, \u00cdndia e Filipinas. Este ano, gostar\u00edamos de destacar particularmente a luta de Georges Ibrahim Abdallah, bem como uma batalha que ainda n\u00e3o \u00e9 particularmente elucidada na Dinamarca: a saber, a luta contra mega projetos imperialistas no M\u00e9xico, como o corredor interoceano (CIIT) que destr\u00f3i as comunidades locais e pobres Agricultores e a vida nativa em nome dos lucros. O antigo estado mexicano, ao liderar com as patrulhas de morte reacion\u00e1rias locais, aterroriza o povo do estado de Oaxaca no M\u00e9xico. Muitos lutam para defender os direitos das pessoas como o Corrient Del Pueblo - Sol Rojo e os combatentes de outras pessoas e muitos sacrificaram suas vidas e liberdade pelo assunto.</em></p><p class=\"has-text-align-justify\"><em>Dr. Ernesto Sernas Garcia, um advogado popular, desapareceu pelo estado mexicano h\u00e1 at\u00e9 v\u00e1rios anos porque ele lutou ativamente e recebeu muitos combatentes de pessoas em lit\u00edgios. Seu desaparecimento \u00e9, portanto, sem d\u00favida, politicamente motivado, porque seu trabalho desafia diretamente os interesses dos imperialistas e da rea\u00e7\u00e3o mexicana.</em></p><p class=\"has-text-align-justify\"><em>Venha e tenha uma palestra, uma x\u00edcara de caf\u00e9 ou ch\u00e1 barato e aprenda sobre a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e a luta contra o imperialismo no M\u00e9xico e o resto do mundo, bem como a campanha para o Dr. Ernesto Sernas Garcia.</em></p><p><em><strong>Liberdade de todos os prisioneiros pol\u00edticos!</strong></em></p><p>Leia tamb\u00e9m:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-embed wp-block-embed-embed\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"d0EVoRn5OH\"><a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/\">IKF: Opini\u00e3o sobre o Dia Internacional da Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"d0EVoRn5OH\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/embed/#?secret=BI6sWZ90rS#?secret=d0EVoRn5OH\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cIKF: Udtalelse om den Internationale Solidaritetsdag med Politiske\u00a0Fanger\u201d \u2014 \" width=\"600\"></iframe></div></figure><span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span></div>", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/14/kobenhavn-marker-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "Copenhague: Marque o Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos!", "description": "Recebemos informa\u00e7\u00f5es de que o coletivo anti -imperialista em Copenhague marcar\u00e1 em 18 de mar\u00e7o - o Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - no caf\u00e9 do povo. Os camaradas\u2026", "modified time": "2024-03-14T18:05:14+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}