{"published time": "2024-03-14T18:23:35+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe102f4e4e1042258b1d3323aa6cff27~mv2.png/v1/fill/w_1770,h_1180,al_c,q_95/6d0f40_fe102f4e4e1042258b1d3323aa6cff27~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\"/style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-5mk0j\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-lrbjm118\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>(Relat\u00f3rio local Salzburg)</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ddis1152\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-c90ks13896\"><div class=\"opWbM\" style=\"width:min(100%, 398px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1076551\" style=\"--dim-height:1180;--dim-width:1770\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1076551\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1770,\"height\":1180,\"uri\":\"6d0f40_fe102f4e4e1042258b1d3323aa6cff27~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_fe102f4e4e1042258b1d3323aa6cff27~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe102f4e4e1042258b1d3323aa6cff27~mv2.png/v1/fill/w_1770,h_1180,al_c,q_95/6d0f40_fe102f4e4e1042258b1d3323aa6cff27~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/salzburg-nato-truppentransport-gef\u00e4hrdet-bev\u00f6lkerung-im-salzburger-wohngebiet\" src=\"../Images/2024-03-14T18-23-35-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T18-23-35-08-00/000000.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-ag11613898\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-6zn2816443\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-8uco513901\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Em 11 de mar\u00e7o de 2024, a estrada em Salzburgo ocorreu devido aos danos na linha a\u00e9rea. Isso foi fechado por cerca de duas horas \u00e0 noite-o motivo: um caminh\u00e3o militar dos EUA estava desligado e danificou a linha a\u00e9rea.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-d8h7c156\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-5tsc415656\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-pgjul158\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Al\u00e9m da eros\u00e3o da neutralidade devido ao transporte aprovado pela OTAN atrav\u00e9s da \u00c1ustria, a popula\u00e7\u00e3o austr\u00edaca teve que suportar este enorme obst\u00e1culo de tr\u00e1fego na noite de segunda-feira devido aos danos. Na hora de ponta (17h30 \u00e0s 19h15), toda a autoestrada A1 em torno da cidade de Salzburgo foi fechada. A escala excede um transporte \"normal\". Esta viagem \u00e0 OTAN n\u00e3o foi um transporte de equipamento, mas toneladas de muni\u00e7\u00e3o foram transportadas! O perigo era que o caminh\u00e3o militar dos EUA tivesse se desviado para uma \u00e1rea residencial.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-b40i6160\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-em2w1162\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>De acordo com a m\u00eddia monop\u00f3lica, fazia parte do exerc\u00edcio da OTAN da Alemanha. A manobra \"Quadriga 2024\" (relatamos: relatamos:</span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/steadfast-defender-2024-gr%C3%B6%C3%9Fte-nato-%C3%BCbung-seit-jahrzehnten\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>\"Defender Firlfast 2024\" - maior exerc\u00edcio da OTAN em d\u00e9cadas</span></span></a><span>) n\u00e3o sobre os pa\u00edses do exerc\u00edcio como a Eslov\u00eania. Naquela \u00e9poca, apenas a manobra \"Grand Center\" (da Alemanha \u00e0 Pol\u00f4nia) deve ocorrer nos planos publicados para \"Quadriga 2024\" e a manobra \"Grand North\" (da Alemanha \u00e0 Noruega).</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-gwwod166\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-k355a168\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Na ter\u00e7a-feira, o FP\u00d6 protestou ruidosamente contra este acidente e exige agora uma explica\u00e7\u00e3o. No entanto, deve-se ser c\u00e9tico sobre essa \"manobra\" do FP\u00d6, pois foi o FP\u00d6 que co-aprovou essa lei em 2001, que permite o transporte de tais muni\u00e7\u00f5es.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-zhns7170\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-mr8fu172\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Em outra mensagem curta medial, agora afirma que os danos da \"terra de descarte\" devem ser pagos. No entanto, os contribuintes suportam os custos para o reparo, porque agora s\u00e3o previstos pela Rep\u00fablica da \u00c1ustria.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-89x5c174\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-hi5hv176\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Deve ser decidido contra o mais esvoa\u00e7ante da neutralidade e sua restaura\u00e7\u00e3o solicitada. N\u00e3o s\u00e3o apenas os transportes que s\u00e3o acenados pelo territ\u00f3rio austr\u00edaco, mas s\u00e3o carregados para a popula\u00e7\u00e3o, seja pelos custos ou pelo risco de cargas de muni\u00e7\u00e3o na \u00e1rea residencial!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-jnsok178\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:rgb(51, 51, 51)\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-nrnmn8547\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-wll681302\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-kmgng15198\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-5ho6o13462\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-8of2i180\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fontes</span></span><span>:</span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://orf.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span>orf.at</span></a><span>, Salzburger Nachrichten</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8wvbj186\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-6knwq188\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fonte de imagem</span></span><span>:</span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://unsplash.com/de/@austinloveing\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Austin Loveing</span></span></a><span style=\"font-weight:700\"><span>-</span></span><span>Unsplash (imagem simb\u00f3lica)</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/salzburg-nato-truppentransport-gef\u00e4hrdet-bev\u00f6lkerung-im-salzburger-wohngebiet", "type": "article", "title": "Salzburgo: Transporte de tropas da OTAN p\u00f5e em perigo popula\u00e7\u00e3o na \u00e1rea residencial de Salzburgo", "description": "(Relat\u00f3rio local Salzburg) Em 11 de mar\u00e7o de 2024, ocorreu uma trava total da rodovia em Salzburgo devido aos danos na linha a\u00e9rea. Isso foi fechado por cerca de duas horas \u00e0 noite-o motivo: um caminh\u00e3o militar dos EUA estava desligado e danificou a linha a\u00e9rea. Al\u00e9m da neutralidade escavada, devido ao transporte aprovado da OTAN pela \u00c1ustria, a popula\u00e7\u00e3o austr\u00edaca teve que suportar esse enorme obst\u00e1culo de tr\u00e2nsito na segunda -feira \u00e0 noite. Para o", "modified time": "2024-03-14T18:23:35.862Z", "author": "Jennifer M.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}