{"title": "PC 14 de mar\u00e7o - O freio dos sal\u00e1rios e os mestres (e meloni com eles) est\u00e3o felizes ... os trabalhadores s\u00e3o a batalha por sal\u00e1rios fortes aumentam", "published time": "2024-03-14T18:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDgEE3gSxYcwrCmrIbyJ2GmyZoIkHI1fLkTjqKo-eHjh25Je9zitpUqaTNbWnxSE2ON0pUEhV_4S3han_sxQdMwFEe1cIy4zeliE5XOodBu83giAgmudDBP9dbLVTOwcxECMxKcOt743uOzfwR27H0VheZ_nk3rsuhIuqUbdY8Bh5K61E6qrrVtc-iXhHu/s800/salario%20prezzo%20e%20profitto.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8482620195765466284\" itemprop=\"description articleBody\"><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><div style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-align: justify;\">Os mestres da ind\u00fastria e o \n Finan\u00e7as, atrav\u00e9s da voz de seus jornais e porta -vozes, s\u00e3o felizes \n dos dados mais recentes publicados pelo Eurostat e pelo BCE porque eles certificam</span><b style=\"text-align: justify;\">a \n redu\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos trabalhadores em n\u00edvel europeu.</b><span style=\"text-align: justify;\">Isso, segundo \n Um artigo dos \"economistas\" de Milano Finanza em 12 de mar\u00e7o deve trazer \n a uma redu\u00e7\u00e3o da infla\u00e7\u00e3o e, portanto, para a possibilidade de o BCE cortar \n taxas de juros, isto \u00e9, dos juros que mestres e bancos pagam quando \n Eles recebem dinheiro por empr\u00e9stimo do banco central.<div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"600\" height=\"207\" src=\"../Images/2024-03-14T18-30-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-14T18-30-00-08-00/000000.jpg\" width=\"156\"/></div></span></div></div><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\"Quanto ao<b>Salari</b>\" que\nteria subido, mas n\u00e3o seria capaz de ultrapassar a taxa de infla\u00e7\u00e3o\" Goldman\nSachs espera que o n\u00famero anual caia de 4,6% para 3,9% no primeiro trimestre\n2024 e que o \u00edndice geral de custos do trabalho cair\u00e1 para 3,3% no trimestre\ntrimestre.\"<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Enquanto os jornalistas expressam o \n Geralmente cinismo: \"<b>Os n\u00fameros mais recentes sobre sal\u00e1rios e lucros s\u00e3o tranquilizadores</b>\u201d, \n eles dizem. Claro, tranquilizador para os mestres! E na verdade eles apontam que \u201co \n descida da infla\u00e7\u00e3o<b>Tamb\u00e9m faz pedidos de fortes aumentos improv\u00e1veis \n remunera\u00e7\u00f5es</b>. \u201d<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Salari \u00e9 um pensamento fixo \n dos mestres e seus agentes: \u201cA presidente do BCE Christine Lagarde indicou<b>A import\u00e2ncia dos dados sobre os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios</b>no final de \n Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de 7 de mar\u00e7o. \" E n\u00e3o poderia ser de outra forma, dado que eu \n Os sal\u00e1rios est\u00e3o relacionados a lucros -<i>(Nisso, recomendamos ler o texto de Marx: \"Pre\u00e7o e lucro do sal\u00e1rio\")</i><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Esses \u00faltimos dados, portanto, \u201cdanos \n mais tranquilidade no<b>descida da infla\u00e7\u00e3o</b>: isso tamb\u00e9m<i>essencial</i>,<b>rede de energia e comida</b>, agora pode cair al\u00e9m das proje\u00e7\u00f5es do BCE \u201d.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Isso significa que o custo da energia \n (petr\u00f3leo, g\u00e1s etc.) aumenta e tamb\u00e9m aumenta o custo dos alimentos, ou seja, sim \n De fato, diminua o poder de compra dos trabalhadores! S\u00e3o as<b>outros</b>bens, \n Portanto, isso cai em pre\u00e7o e, de fato, Panetta, atual governador do \n O Banco da It\u00e1lia diz \"que\" para a estagna\u00e7\u00e3o dos custos totais de produ\u00e7\u00e3o que voc\u00ea faz \n adiciona<b>a fraqueza da demanda por bens e servi\u00e7os</b>\u2026 \u00bb<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Esses dados, portanto, tamb\u00e9m dizem \n N\u00e3o h\u00e1 crescimento de que n\u00e3o h\u00e1 crescimento:<b>\u201cNos \u00faltimos dias, o BCE tem \n Corte mais uma vez as estimativas de crescimento,</b>adiando ainda mais o \n retomada. \"<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m na It\u00e1lia, os mestres t\u00eam \n fez menos solicita\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimo<b>: \u201cCr\u00e9dito est\u00e1 em contra\u00e7\u00e3o</b>, como \n Eles mostraram os dados sobre a It\u00e1lia ontem \". Mas n\u00e3o apenas e n\u00e3o tanto porque as taxas \n do BCE s\u00e3o altos, mas acima de tudo<b>Porque gra\u00e7as ao impressionante \n montanha de bilh\u00f5es de lucros n\u00e3o precisava disso</b>!<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">De qualquer ponto que voc\u00ea tome o \n dados que periodicamente as institui\u00e7\u00f5es de estat\u00edstica emitem<b>inevitavelmente \n Eles negam a propaganda de governos e mestres</b>, em particular que \n do fascista meloni que nos diz que h\u00e1 mais trabalho, h\u00e1 mais dinheiro \n etc. etc. e grita mais forte na esperan\u00e7a de fazer a lei esquecer \n Sobre o sal\u00e1rio m\u00ednimo!<b><o:p></o:p></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><o:p></o:p></p><p><b style=\"text-align: justify;\">Dentro da crise e ainda dentro \n a caravana ... no entanto, n\u00e3o h\u00e1 pedido para \"</b><span style=\"text-align: justify;\">aumentos salariais\", como\nEles est\u00e3o sempre com medo dos chefes, e fica claro ent\u00e3o que a partir de todos esses dados\na necessidade de n\u00e3o continuar a sofrer a subida dos pre\u00e7os em primeiro lugar, o\no chamado alto custo de vida e, mais uma vez, a queda dos sal\u00e1rios! Por conseguinte, \u00e9 necess\u00e1rio\no</span><b style=\"text-align: justify;\">Batalha por sal\u00e1rios fortes aumenta</b><span style=\"text-align: justify;\">que n\u00e3o \u00e9 apenas necess\u00e1rio (e\ncertamente n\u00e3o para \"recuperar\" o que foi perdido com a infla\u00e7\u00e3o), mas que\nChances de sucesso se realizado com consist\u00eancia e determina\u00e7\u00e3o!</span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Os patr\u00f5es da ind\u00fastria e das finan\u00e7as, pela voz dos seus jornais e dos seus porta-vozes, est\u00e3o satisfeitos com os \u00faltimos dados p\u00fablicos.", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-i-salari-frenano-e-i.html", "source_name": "proletari comunisti"}