{"published time": "2024-03-14T05:35:19+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_Featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-02.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-03.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-04.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-05.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-06.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-07.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-lucha-08.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"480\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000000.png\" width=\"640\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um</em><em><a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-de-la-jornada-de-lucha-en.html\"><em>relat\u00f3rio</em></a></em><em>por</em><em>o</em><em>Corrente do povo Red Sun (corrente do povo vermelho do Sol).</em></p><p><strong>\u00c0 classe oper\u00e1ria e aos trabalhadores</strong></p><p><strong>Para o pobre campesinato e os povos ind\u00edgenas oprimidos</strong></p><p><strong>Para os professores democratas da Se\u00e7\u00e3o XXII do Snnte-Cnte</strong></p><p><strong>Para as organiza\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e sindicatos independentes</strong></p><p>No<strong>4</strong><sup><strong>\u00ba</strong></sup>e<strong>Cinco</strong><sup><strong>\u00ba</strong></sup>de mar\u00e7o, realizamos a primeira fase do nosso<strong>Dia da luta em defesa dos direitos do povo</strong>na cidade de Oaxaca. Isso consistiu na mobiliza\u00e7\u00e3o de contingentes de v\u00e1rias regi\u00f5es da Rebelde Oaxaca na Cidade da Resist\u00eancia sob o lema:<strong>Inundar as ruas e quadrados com bandeiras vermelhas!</strong></p><p>Como dissemos<a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/mexico-statement-on-the-day-of-struggle/\">antes</a>, essa mobiliza\u00e7\u00e3o tem sido uma resposta \u00e0 falta de solu\u00e7\u00e3o para as demandas por justi\u00e7a e a repress\u00e3o que paira sobre o movimento popular e os povos de Oaxaca.</p><p>Dessa maneira, os contingentes de regi\u00f5es como o istmo de Tehuantepec, a bacia, a costa, a Serra Sur, a Mixteca e os Vales Centrais se uniram cumprindo o m\u00e9todo:<strong>Tarefa definida, tarefa cumprida!</strong></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9907\" decoding=\"async\" height=\"426\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000001.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>A seguir, um relat\u00f3rio de nossas atividades para o nosso povo. O<strong>SolRojistas</strong>Sirva o povo de todo o cora\u00e7\u00e3o.</p><p><strong>4<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o.</strong></p><p>\u00c0s 8h. Neste lugar, os camaradas das brigadas da juventude do povo colocaram uma grande bandeira palestina nas escadas da ponte de pedestres como uma express\u00e3o de reconhecimento da her\u00f3ica luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional realizada pela resist\u00eancia nacional palestina. Nossa organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica cumprimenta a contra-ofensiva (inunda\u00e7\u00e3o de al-aqsa \"iniciada no 7<sup>\u00ba</sup>de outubro de 2023 e sustentado at\u00e9 hoje com a\u00e7\u00f5es armadas corajas contra o invasor sionista.<strong>Do rio ao mar, a Palestina estar\u00e1 livre!</strong></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9908\" decoding=\"async\" height=\"378\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000002.png\" width=\"640\"/></figure></div><p>\u00c0s 9:30 da manh\u00e3, nossos contingentes come\u00e7aram a se preparar para o bloqueio moment\u00e2neo da rodovia internacional. Ativistas revolucion\u00e1rios fizeram alguns grafites cumprimentando a Liga Comunista Internacional, que anunciou sua Constitui\u00e7\u00e3o ao mundo em dezembro de 2022.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9909\" decoding=\"async\" height=\"250\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 638px) 100vw, 638px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000003.png\" width=\"638\"/></figure></div><p>Consideramos ambas as ac\u00e7\u00f5es importantes porque s\u00e3o uma demonstra\u00e7\u00e3o clara do internacionalismo prolet\u00e1rio e, como nos ensina o Presidente Mao, este \u00e9 o esp\u00edrito do comunismo.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9910\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000004.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>Nossa marcha come\u00e7ou \u00e0s 10:00 e imediatamente as bandeiras vermelhas foram desdobradas na estrada internacional. Enquanto continuava, outros contingentes de camaradas se juntaram, espessando as fileiras. Os jovens continuaram a pintar os slogans:<em><strong>\"O Corredor Interoce\u00e2nico desapropria e mata camponeses pobres e ind\u00edgenas!\"</strong></em><em>, Assim,</em><em><strong>\u201c\u201c</strong></em><em><strong>M\u00e3os \u00e0 obra</strong></em><em><strong>Vai para! \"</strong></em><em>, Assim,</em><em><strong>\u201cQuem governa, os direitos do povo s\u00e3o defendidos!\u201d</strong></em><em>, Assim,</em><em><strong>\"Boicote a farsa eleitoral burguesa!\"</strong></em><em>, Assim,</em><em><strong>\"N\u00e3o vote, organize e</strong></em><em><strong>luta!</strong></em><em><strong>\u201c\u201c</strong></em>, entre outros.</p><p>\u00c0 medida que avan\u00e7ava, as massas retiravam a propaganda eleitoral de v\u00e1rios candidatos e partidos. A quantidade de dinheiro p\u00fablico que \u00e9 gasto no circo eleitoral da grande burguesia \u00e9 escandalosa; dinheiro que os candidatos e partidos investem em propaganda, propaganda, papelaria, etc. e que s\u00e3o in\u00fateis para o povo, pois s\u00f3 geram lixo enquanto os bairros e comunidades populares carecem de servi\u00e7os p\u00fablicos e, al\u00e9m disso, Oaxaca est\u00e1 sofrendo uma onda de inc\u00eandios neste momento. Um exemplo s\u00e3o as comunidades de San Lucas Quiavin\u00ed, San Pablo G\u00fcila, Santiago Matatl\u00e1n, San Dionicio Ocotepec, entre outras, cujas florestas e terras comunais foram devastadas pelo fogo, mostrando a incapacidade t\u00e9cnica do Estado, que n\u00e3o tem log\u00edstica e infraestrutura suficientes para enfrentar esses desastres, alguns deles causados pelo latif\u00fandio e madeireiros ilegais. Talvez n\u00e3o haja recursos para prevenir e debelar inc\u00eandios florestais, mas h\u00e1 or\u00e7amento para o circo eleitoral.<strong>Naquela Naquele</strong><strong>\u00c9 por isso que as pessoas o rejeitam!</strong></p><p>A marcha parou na sede do PRI e ali se realizou um breve com\u00edcio, onde os camaradas recordaram a responsabilidade deste partido na guerra contra o povo, particularmente durante a guerra suja que durou de 1965 at\u00e9 ao final dos anos 80, e tamb\u00e9m a sua responsabilidade nas ac\u00e7\u00f5es de contra-insurg\u00eancia contra a revolta zapatista e o EZLN,  contra a revolta do EPR, contra a greve da UNAM e contra os movimentos de massas como a APPO em 2006 em Oaxaca.</p><p>L\u00e1, os ativistas gritaram slogans e pintaram grafites. Um rato gigantesco foi desenhado na porta de entrada com a legenda \u201cdep\u00f3sito de lixo da hist\u00f3ria\u201d; Toda a propaganda eleitoral tamb\u00e9m foi depositada l\u00e1 e, finalmente, as pessoas incendiaram -lhe como parte das a\u00e7\u00f5es do boicote contra a farsa eleitoral da Bourgeois.</p><p>A marcha continuou em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a principal da cidade e durante seu percurso foram distribu\u00eddos milhares de panfletos explicando ao povo as demandas de nossa organiza\u00e7\u00e3o por justi\u00e7a, denunciando a guerra contra o povo e pedindo para n\u00e3o votar. Os contingentes chegaram \u00e0s 12h45 e a esplanada foi imediatamente preenchida; L\u00e1 um com\u00edcio foi realizado e as massas tomaram conta do Pal\u00e1cio da Ignom\u00ednia (ou Pal\u00e1cio do Governo). Ao final da manifesta\u00e7\u00e3o, foram montadas tendas, um m\u00f3dulo central e barracas de nossos companheiros, artes\u00e3os e ambulantes violentamente despejados pelas pol\u00edcias municipal e estadual no dia 17.<sup>\u00ba</sup>De fevereiro na Avenida Girl foram colocados.<strong>A manifesta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma forma de protesto e liberta espa\u00e7os, devolvendo-os \u00e0s pessoas em luta!</strong>Os amigos da Liga das Comunidades da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria estabeleceram um pequeno estande onde exibiram produtos org\u00e2nicos cultivados pelos camponeses nas comunidades em resist\u00eancia, que s\u00e3o 100% livres de agro-qu\u00edmicos e ap\u00f3iam o resgate de sementes nativas.</p><p>Mais tarde, um evento pol\u00edtico-cultural foi realizado enquanto uma comiss\u00e3o de di\u00e1logo ampliada nomeada por nossa organiza\u00e7\u00e3o entrou no pal\u00e1cio de ignom\u00ednia para declarar as demandas por justi\u00e7a e exigir sua solu\u00e7\u00e3o.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9911\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000005.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>Em nosso evento pol\u00edtico-cultural, tivemos a participa\u00e7\u00e3o do BJP que interpretou a poesia revolucion\u00e1ria, al\u00e9m disso, uma apresenta\u00e7\u00e3o foi feita nos 153<sup>rd</sup>anivers\u00e1rio do triunfo da Comuna de Paris que ocorreu no dia 18<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o de 1871, foi novamente apresentado o ensaio \"Do rio ao mar, a Palestina ser\u00e1 livre\", dos camaradas do Centro Cultural y de Estudios de la Ciencia para la Revoluci\u00f3n Proletaria (CCECRP), e houve sauda\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es irm\u00e3s, como a Se\u00e7\u00e3o XXII do SNTE-CNTE, que vieram com uma comiss\u00e3o,  e os camaradas Triqui deslocados de San Juan Copala com quem compartilhamos a luta nas ruas contra a repress\u00e3o por muitos anos.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9912\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000006.png\" width=\"639\"/></figure></div><p><strong>Cinco</strong><sup><strong>\u00ba</strong></sup><strong>de</strong><strong>Marchar.</strong></p><p>De manh\u00e3, ap\u00f3s o caf\u00e9 da manh\u00e3 e a organiza\u00e7\u00e3o geral do contingente, uma assembl\u00e9ia de massa foi realizada no gin\u00e1sio da universidade do UABJO no centro hist\u00f3rico, que foi embalado pelo mar de bandeiras vermelhas que imediatamente tomavam posse de todas as escadas e corredores Onde a Comiss\u00e3o de Di\u00e1logo deu um relat\u00f3rio detalhado dos pontos de discuss\u00e3o com o governo estadual e federal, bem como as diferentes rotas de aten\u00e7\u00e3o para as v\u00e1rias quest\u00f5es. Entre eles, os mais destacados est\u00e3o a demanda pela apresenta\u00e7\u00e3o viva do nosso camarada Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda. que era professor em exatamente nesta universidade e desapareceu com for\u00e7a nos 10<sup>\u00ba</sup>de maio de 2018; justi\u00e7a e puni\u00e7\u00e3o para os autores materiais e intelectuais dos assassinatos de nossos companheiros Luis Armando Fuentes Aquino (11<sup>\u00ba</sup>de abril de 2019), Jes\u00fas Manuel Garc\u00eda Mart\u00ednez (23<sup>rd</sup>de outubro de 2022) e F\u00e9lix Vicente Cruz (13<sup>\u00ba</sup>de abril de 2023), respectivamente; al\u00e9m da repara\u00e7\u00e3o integral dos danos \u00e0s fam\u00edlias Triqui deslocadas de San Miguel Copala e do cumprimento das diferentes recomenda\u00e7\u00f5es, entre elas a deten\u00e7\u00e3o arbitr\u00e1ria e tortura de nossos camaradas que foram presos pol\u00edticos acusados de terrorismo e portando explosivos para uso reservado do ex\u00e9rcito mexicano.</p><p>A assembleia seguiu at\u00e9 pouco depois das 12h, concordando com o recesso desta primeira fase do nosso<strong>Dia da luta em defesa dos direitos do povo</strong>, mantendo a manifesta\u00e7\u00e3o na passarela de Gurri\u00f3n e anunciando que nos 10<sup>\u00ba</sup>de abril e do dia 14<sup>\u00ba</sup>De maio, respectivamente, a segunda fase come\u00e7ar\u00e1 com novas a\u00e7\u00f5es regionais para exigir justi\u00e7a por nossos camaradas assassinados e desaparecidos, respectivamente.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9913\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 639px) 100vw, 639px\" src=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T05-35-19-08-00/000007.png\" width=\"639\"/></figure></div><p>\u00c9 evidente que a nossa organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica ergue as suas bandeiras, que s\u00e3o as bandeiras vermelhas do<strong>Nova revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica</strong>, agr\u00e1ria e anti-imperialista, ininterrupta para<strong>Socialismo</strong>.</p><p>Esta primeira fase do nosso<strong>Dia da luta</strong>tamb\u00e9m foi um chamado para o povo trabalhador, incentivando -os a confiar em suas pr\u00f3prias for\u00e7as e cham\u00e1 -las para a luta organizada para interromper a guerra contra o povo, rejeitando a farsa eleitoral burguesa. \u00c9 tamb\u00e9m uma maneira de marcar fogo contra o reformismo e o revisionismo contempor\u00e2neo, que j\u00e1 est\u00e1 adotando seu canto eterno de chamar as elei\u00e7\u00f5es burguesas de \"uma forma de luta\", juntando -se \u00e0 \u00faltima carro\u00e7a do trem eleitoral legitimando o regime. N\u00f3s insistimos:<strong>As elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 revolu\u00e7\u00e3o!</strong></p><p><strong>Incidentes.</strong></p><p>Nenhum grande incidente foi registrado, exceto pela agress\u00e3o de alguns provocadores totalmente identificados que de uma loja na rodovia internacional jogaram objetos no contingente e na m\u00eddia, que testemunharam a agress\u00e3o e a resposta merecida das massas. Esses indiv\u00edduos t\u00eam sido aliados do PRI local e, como bons acrobatas, est\u00e3o agora em Morena; Eles sempre foram inimigos hist\u00f3ricos do movimento do povo desde os tempos do Appo e o povo de Oaxaca nunca esquecer\u00e3o isso.</p><p>Tamb\u00e9m \u00e9 importante mencionar que n\u00e3o encontramos mais as cercas que foram colocadas dias atr\u00e1s nas ruas de entrada da esplanada da pra\u00e7a principal.</p><p>Mais uma vez saudamos nossa classe e nosso povo; o her\u00f3ico povo palestino e sua exemplar luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional; as guerras do povo em andamento no Peru, Turquia, \u00cdndia e Filipinas; e os trabalhadores e povos se levantam contra a explora\u00e7\u00e3o e a opress\u00e3o. Saudamos fortemente os esfor\u00e7os para constituir a liga anti-imperialista em n\u00edvel internacional e manter:<strong>Imperialismo e todos os reacion\u00e1rios s\u00e3o tigres de papel!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Pare a guerra contra o povo!<br/>N\u00e3o vote, organize e lute!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Quem quer que governe, os direitos do povo s\u00e3o defendidos!<br/>Com o Sol Vermelho o povo vai ganhar!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Dia da luta em defesa dos direitos do povo<br/>(primeira fase)<br/>Sol vermelho atual do povo<br/>Mar\u00e7o combativo, 2024</strong></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/13/mexico-report-on-the-day-of-struggle-in-defense-of-the-rights-of-the-people/", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: Relat\u00f3rio sobre o dia da luta em defesa dos direitos das pessoas - o Red Herald", "description": "Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um relat\u00f3rio da corrente do povo Red Sun (Corriente del Pueblo Sol Rojo).", "modified time": "2024-03-13T21:35:20+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Protests", "Repression", "Sol Rojo", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Protests", "Repression", "Sol Rojo", "Struggle for land", "English"], "source_name": "Red Herald"}