{"id": "000015103", "title": "18 de mar\u00e7o - o dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - honre os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2022/12/LCI-SW.svg_-1080x675.png"], "content": "<img alt=\"\" class=\"\" src=\"../Images/000015103/000000.png\" srcset=\"../Images/000015103/000000.png\"/><div class=\"entry-content\"><p align=\"right\"><span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\"><i>Prolet\u00e1rios em todos os pa\u00edses, une -se!</i></span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. A MOPR, fundada pelo Comintern 1920, explicou em 1923 em 18 de mar\u00e7o, a data da funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Paris, o \"Dia Internacional de Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos\". Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade \u00e9 expressa com prisioneiros pol\u00edticos em todo o mundo.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"/span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"/span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"/span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">O estado indiano reacion\u00e1rio trancou mais de dez mil ativistas comunistas, revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, incluindo VAO, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha para impedir a Guerra Folcl\u00f3rica.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi lan\u00e7ado, apesar de ter servido seu veredicto. Mumia Abu-Jamal, membro do Panteras Negras, \u00e9 preso pelo imperialismo dos EUA h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de pessoas oprimidas de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">O medo das classes dominantes para os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios e o inimigo de classe que eles sentem em rela\u00e7\u00e3o a eles \u00e9 t\u00e3o grande que impedem imprudentemente os comunistas e os revolucion\u00e1rios que capturaram em viola\u00e7\u00e3o aberta de suas pr\u00f3prias leis de deixar as pris\u00f5es. O assassinato do presidente Gonzalo 2021, l\u00edder do Partido Comunista do Peru, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos isoladamente e cuja morte foi causada porque as medidas necess\u00e1rias n\u00e3o foram tomadas, \u00e9 muito importante para entender a extens\u00e3o do medo e do \u00f3dio de classe sentida por Os imperialistas e os propriet\u00e1rios de Servila do sistema de governo. Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo at\u00e9 queimaram e destru\u00edram seu corpo.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es tentam atender aos requisitos da luta de classes e arriscar suas vidas, suportando o auge das condi\u00e7\u00f5es brutais da pris\u00e3o. Eles se recusam a capitular e n\u00e3o hesitam em suportar todos os tipos de press\u00e3o, tortura e isolamento. Devemos mobilizar para apoiar a luta e a resist\u00eancia leg\u00edtimas dos prisioneiros, devemos lutar contra todas as formas de agress\u00e3o contra os prisioneiros, devemos ser a voz dos prisioneiros l\u00e1 fora, devemos apoiar sua luta nas condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o como parte da luta de classe l\u00e1 fora .</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"><b>Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o a nossa honra!</b></span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"><b>Apoiar os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria!</b></span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"><b>Vamos fazer a resist\u00eancia e a luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios por conta pr\u00f3pria. Vamos ser a voz dos prisioneiros!</b></span></p><p align=\"right\"><span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\"><i>Internacional</i><i>a alian\u00e7a comunista</i></span></p><p align=\"right\"><span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\"><i>Marte 2024</i></span></p></div>", "source": "https://kommunisten.nu/?p=15103", "author": ["Kommunistiska F\u00f6reningens"], "categories": ["Featured", "Internationella Kommunistiska F\u00f6rbundet", "Nyheter", "Uttalanden"], "source_name": "Kommunistiska F\u00f6reningens"}