{"published time": "2024-03-16T07:25:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/04/LCI-DE.png"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"755\" sizes=\"(max-width: 1135px) 100vw, 1135px\" src=\"../Images/2024-03-16T07-25-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-16T07-25-00-08-00/000000.png\" width=\"1135\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-text-align-right\"><em>Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, uni-vos!</em></p><p><strong>18 de mar\u00e7o - Dia de Solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos - homenageia os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios!</strong></p><p>18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos. A ajuda vermelha, lan\u00e7ada em 1920, explicada em 1923 em 18 de mar\u00e7o, o dia da funda\u00e7\u00e3o da comunidade de Paris, para o \"Dia Internacional de Solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos\" e dedicou -o ao prisioneiro pol\u00edtico. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos \u00e9 expressa em todo o mundo.</p><p/p><p/p><p/p><p>O reacion\u00e1rio Estado indiano prendeu mais de dez mil comunistas, revolucion\u00e1rios e ativistas pol\u00edticos para reprimir a Guerra Popular, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha.</p><p>Georges Ibrahim Abdallah foi detido pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, apesar de ter servido sua puni\u00e7\u00e3o. Mumia Abu-Jamal, membro da Pantera Negra, \u00e9 pega por n\u00f3s imperialismo por mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros dos povos oprimidos de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es.</p><p>As classes dominantes temem que os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios, e a hostilidade \u00e0s aulas que sentem contra si mesmas \u00e9 t\u00e3o grande que s\u00e3o inescrupulosamente impedindo os comunistas e os revolucion\u00e1rios, que eles mant\u00eam em uma viola\u00e7\u00e3o aberta de suas pr\u00f3prias leis, partem. O assassinato do presidente Gonzalo 2021, o l\u00edder do KPP, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos em isolamento e causou a morte, porque as medidas necess\u00e1rias n\u00e3o foram tomadas, \u00e9 muito importante para entender a extens\u00e3o do medo e do \u00f3dio da classe, que se sentem Os imperialistas e os servos submissos do sistema predominante. Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo at\u00e9 queimaram e destru\u00edram seu corpo.</p><p>Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios das pris\u00f5es tentam atender \u00e0s demandas da luta de classe - arriscando suas vidas indo aos limites das condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o. Eles se recusam a se render e n\u00e3o hesitam em se opor a todos os tipos de press\u00e3o, tortura e isolados. Temos que mobilizar para apoiar a luta e a resist\u00eancia justificadas dos prisioneiros para lutar contra qualquer tipo de agress\u00e3o contra os prisioneiros, para estar fora da voz dos prisioneiros, temos que apoiar sua luta sob as condi\u00e7\u00f5es de cativeiro como parte da luta de classe l\u00e1 fora.</p><p><strong>Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o a nossa honra!</strong></p><p><strong>Apoiar os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria!</strong></p><p><strong>Vamos fazer a resist\u00eancia e a luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nossos. Vamos ser a voz dos prisioneiros!</strong></p><p><strong>Confedera\u00e7\u00e3o Comunista Internacional</strong></p><p><strong>Mar\u00e7o de 2024</strong></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/15/ikb-der-18-marz-tag-der-solidaritat-mit-den-politischen-gefangenen-ehrt-die-kommunistischen-und-revolutionaren-gefangenen/", "type": "article", "title": "IKB: 18 de mar\u00e7o - Dia de Solidariedade com os Prisioneiros Pol\u00edticos - homenageia os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios! - O Red Herald", "description": "18 de mar\u00e7o - Dia de Solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos - homenageia os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios!", "modified time": "2024-03-15T22:27:20+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Germany", "ICL"], "sections": ["Featured", "International", "Germany", "ICL", "English", "pll_65f4cb856523c"], "source_name": "Red Herald"}