{"published time": "2024-03-16T09:00:36+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg/v1/fill/w_1173,h_883,al_c,q_85/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\"/style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-skna158\"><span class=\"GkipB\"><span>(Correspond\u00eancia da empresa)</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-lzq7586\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-la9zg2268\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-479392267\"><div class=\"opWbM\" style=\"width:min(100%, 467px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image940072\" style=\"--dim-height:883;--dim-width:1173\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image940072\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1173,\"height\":883,\"uri\":\"6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg/v1/fill/w_1173,h_883,al_c,q_85/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/fahrradboten-arbeitskampf-oder-abgeputzt\" src=\"../Images/2024-03-16T09-00-36-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T09-00-36-08-00/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-snc6i2271\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9xucu4377\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-4ao894534\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Depois de j\u00e1 terem ocorrido a\u00e7\u00f5es de protesto em Viena e Innsbruck h\u00e1 alguns dias, o sindicato Vida anunciou reuni\u00f5es de trabalho e manifesta\u00e7\u00f5es de protesto para Salzburgo e Linz depois que a quarta negocia\u00e7\u00e3o coletiva fracassou.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-m4gi2529\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-agpwz6151\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-3drvr5170\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-jh58788\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Uma reuni\u00e3o da empresa ocorreu em Linz. Na p\u00e1gina inicial da Uni\u00e3o da Vida, os representantes da m\u00eddia foram cordialmente convidados para todas as datas. No entanto, nenhum acesso foi concedido porque a reuni\u00e3o de obras n\u00e3o era p\u00fablica. Entrevistas ou op\u00e7\u00f5es de filmes e fotos tiveram que ser atendidas l\u00e1 fora.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-c4l5a609\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-nztio90\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Os \"empregadores\" assim chamados oferecem 5,8% rid\u00edculos em vez dos 8,7% exigidos pela VIDA de acordo com a infla\u00e7\u00e3o rolante. Eles tamb\u00e9m se esfor\u00e7aram para cortar as sobretaxas de domingo e a milhagem. Isso foi justificado pelo fato de que o trabalho seria voluntariamente trabalhado aos domingos de qualquer maneira. Obviamente, n\u00e3o h\u00e1 mais negocia\u00e7\u00e3o para mau subs\u00eddio clim\u00e1tico, o sindicato se concentra puramente no aumento de 8,7% dos sal\u00e1rios. De acordo com Roman Hebenstreit, presidente da Uni\u00e3o da Vida, o governo federal permite brechas que permitem que as empresas roubem os contratos coletivos. Essa refer\u00eancia d\u00e1 a apar\u00eancia de que o sindicato n\u00e3o tem interesse real na a\u00e7\u00e3o industrial e, portanto, limpa, pois muitos exemplos foram exibidos recentemente.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-v7qvw685\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q4jfn92\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Em uma conversa com um mensageiro, muito foi dito sobre as condi\u00e7\u00f5es de trabalho em v\u00e1rios fornecedores de alimentos: na Foodora (anteriormente Mjam), por exemplo, mais de 90 % dos \"funcion\u00e1rios\" s\u00e3o fartos e recebem uma m\u00e9dia de 13,20 euros brutos por hora por hora por hora por hora por hora por hora , f\u00e9rias e b\u00f4nus de Natal n\u00e3o. Para ser empregado, voc\u00ea deve ser inserido em uma lista de espera. Mas voc\u00ea s\u00f3 tem sucesso se for \"confi\u00e1vel\" e \u00e9 muito alto no sistema em lote. Quanto mais pontos (ou seja, mais pedidos para os quais voc\u00ea obt\u00e9m entre 4 e 5,50 euros) que voc\u00ea adquiriu atrav\u00e9s deste sistema, melhores \"\u00e1reas\" poder\u00e3o reservar - somente se algu\u00e9m trabalhar muitas chances de emprego. A \u00fanica coisa positiva para os motoristas aqui \u00e9 que existe a possibilidade de pagar dicas on -line ao fazer o pedido, mas isso acontece muito de qualquer maneira.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-woq161020\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-uwjo894\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Em Lieferando, todos os motoristas est\u00e3o empregados, mas apenas um quarto deles - tempo completo, meio trabalha de 20 a 25 horas e as 15 horas restantes ou ligeiramente. Para um emprego em per\u00edodo integral, voc\u00ea recebe cerca de 1.400 euros, que fica a apenas 40 euros acima da linha da pobreza! Todos, mesmo aqueles que n\u00e3o participaram da reuni\u00e3o de obras, acreditam que os sal\u00e1rios s\u00e3o muito baixos. Havia poucos que participaram da reuni\u00e3o de obras, j\u00e1 que os sal\u00e1rios estavam encarregados desse tempo.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-0d8sf829\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-gnbvx96\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Os mensageiros concordam: apenas o ajuste salarial de 8,7% \u00e9 muito pouco!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-61ahx98\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-ml1a26748\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-f518i6747\"><div class=\"fLsme crAV6\"><div class=\"TYZJB\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\"></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"gallery\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-a61ki12552\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-fn9qr1083\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7w0re11408\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>___________________________________________________________________________________</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-h7eqi665\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-ug15l1859\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>O que s\u00e3o correspond\u00eancia?</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-dplnj667\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-djea5\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span/span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-lkmlw669\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-2rml2670\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-9lf2m\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Como voc\u00ea pode se tornar o correspondente da bandeira vermelha?</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7qkeu672\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-8fbom\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span>Gostaria de relatar sua empresa, o bairro, a fam\u00edlia ou o bairro? Ent\u00e3o escreva-nos em</span></span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:korrespondenz@rotefahne.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"background-color:transparent\"><span>korporedenz@rotefahne.at</span></span></a><span style=\"background-color:transparent\"><span>E descreva brevemente por que voc\u00ea \u00e9 um correspondente e o que deseja relatar.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-c298111657\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-iy79q11658\"><span class=\"GkipB\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/fahrradboten-arbeitskampf-oder-abgeputzt", "type": "article", "title": "Mensageiros de bicicleta: A\u00e7\u00e3o industrial ou limpa?", "description": "(Correspond\u00eancia da Companhia) Ap\u00f3s as a\u00e7\u00f5es de protesto em Viena e Innsbruck h\u00e1 alguns dias, a Uni\u00e3o da Vida anunciou ap\u00f3s a quarta negocia\u00e7\u00e3o de KV para Salzburgo e Linz. Na p\u00e1gina inicial da Uni\u00e3o da Vida, os representantes da m\u00eddia foram cordialmente convidados para todas as datas. No entanto, nenhum acesso foi concedido porque a reuni\u00e3o de obras n\u00e3o", "modified time": "2024-03-16T13:02:24.566Z", "author": "Julia B.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}