{"title": "PC 15 de mar\u00e7o - Suspens\u00e3o das ruas para os jovens da Rezi\u00e7\u00e3o Rebeli\u00e3o em Turim - Slap no Minist\u00e9rio da Defesa e Interior", "published time": "2024-03-16T00:11:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4583831169663610603\" itemprop=\"description articleBody\"><span><b>O alcatr\u00e3o os declara ileg\u00edtimos</b></span><span><p><b>As raz\u00f5es de \n Os ju\u00edzes sublinham \u201canomalias processuais, que n\u00e3o correspondiam \n a qualquer ato t\u00edpico da pol\u00edcia judicial \"</b></p></span><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-post-content\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-wrap\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-body\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-body-top\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-main\"><p><b>Torino -</b>Em 29 de novembro de 2023, sete ativistas da rebeli\u00e3o de extin\u00e7\u00e3o foram<b><a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2023/11/29/nuova-azione-di-extinction-rebellion-e-fridays-for-future-appesi-a-decine-di-metri-al-tetto-delloval/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Lidado do telhado do lingototto oval</a></b>, Assim, \n  com cordas e arn\u00eas, pendurando um grande banner com o escrito \u201caqui \n Guerra e crise clim\u00e1tica s\u00e3o financiadas \", para contestar aeroespacial e \n Reuni\u00e3o de defesa.</p><p>Em<a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2024/01/15/nove-denunce-per-gli-attivisti-di-extinction-rebellion-che-salirono-sul-tetto-delloval-a-torino/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">nove haviam sido realizados na delegacia</a>, onde as impress\u00f5es digitais foram tomadas e tomadas sinais, para serem liberadas com<b>reclama\u00e7\u00f5es por seis acusa\u00e7\u00f5es</b>E quatro folhas de rua, que os for\u00e7aram a deixar a cidade dentro de 24 horas.</p><p>Agora, depois do<a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2024/01/29/assolti-gli-attivisti-che-salirono-sulloval-a-torino-il-fatto-non-sussiste/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Filmagens de reclama\u00e7\u00f5es</a>Em janeiro, eles eram<b>As folhas obrigat\u00f3rias tamb\u00e9m s\u00e3o suspensas</b>imposto a quatro ativistas pelo quaestor de Turim.</p><p><b>As raz\u00f5es dos ju\u00edzes</b></p><p>Como eles explicam em uma nota \u201cRebeli\u00e3o de Exingration que ele havia feito imediatamente \n apelar para contestar a ilegitimidade da provis\u00e3o. Uma ordenan\u00e7a \n do Tribunal Administrativo de Turim agora ordenou \u201cLA \n suspens\u00e3o da efic\u00e1cia \u201ddas folhas de via, o primeiro passo em dire\u00e7\u00e3o \n O cancelamento, que ser\u00e1 discutido em quase um ano, em janeiro \n 2025. As raz\u00f5es dos ju\u00edzes sublinham \u201cAnomalias processuais, que \n  eles n\u00e3o corresponderiam a nenhum ato t\u00edpico da pol\u00edcia judicial ou a um \n  um estabelecimento correto de um contradit\u00f3rio \".</p><p>A folha via, reintroduzida no sistema italiano de acordo com \n da lei 159/2011 para a luta contra o crime organizado, \u00e9 \n previstos para aqueles que s\u00e3o \"geralmente dedicados ao tr\u00e1fico criminal\" \n  ou que \"seu comportamento deve ser considerado, com base em \n Elementos de fato um perigo para a seguran\u00e7a \". \u00c9 um \n provis\u00e3o dada pelo Comiss\u00e1rio, com muito grande discri\u00e7\u00e3o, que ele tem \n Efeitos imediatos e perturbadores na esfera legal e pessoal. \n Por esses motivos, a investiga\u00e7\u00e3o cuidadosa seria prevista \n elementos que justificam sua ado\u00e7\u00e3o. Investiga\u00e7\u00e3o que, de acordo com o \n Ju\u00edzes de Turim, neste caso, estaria faltando.</p><p>A ordem tamb\u00e9m se concentra nos m\u00e9ritos da provis\u00e3o. O \n Giudici sublinham como \u201co perigo \u00e9 temido em termos \n completamente abstrato \"e como\" o sistema constitucional democr\u00e1tico \n tolera manifesta\u00e7\u00f5es puramente demonstrativas, a serem atribu\u00eddas ao \n manifesta\u00e7\u00e3o de pensamento onde eles n\u00e3o levaram ao risco de \n danos \u00e0s pessoas ou coisas \". Em resumo, esses n\u00e3o s\u00e3o criminosos perigosos, \n  Mas cidad\u00e3os simples que, embora de uma maneira muito vistosa, exercitam -se \n  Um direito de demonstrar.</p><p>Um direito que, no caso de ativistas clim\u00e1ticos, \u00e9 cada vez mais \n Freq\u00fcentemente questionado, tamb\u00e9m na Europa democr\u00e1tica. O relat\u00f3rio \n  da ONU, publicada no final de fevereiro, pede aos pa\u00edses europeus que \n buscar a repress\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o de protestos pac\u00edficos \n de ambientalistas, definindo as pol\u00edticas implementadas at\u00e9 agora contra \n Ativistas clim\u00e1ticos Uma amea\u00e7a \u00e0 democracia e aos direitos humanos \".<span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p>\u201cNas \u00faltimas semanas, ele foi muito debatido sobre o direito de \n evento. Pisa Manganellate foi lida por v\u00e1rias partes \n como uma maneira de intimidar e se dissuadir de ir para a pra\u00e7a - \n Ele declara rebeli\u00e3o da exingration - mas essa \u00e9 apenas a ponta do iceberg. O \n  Identificando horas de horas, multas, queixas pretensiosas, folhas \n em via ... todos eles s\u00e3o pr\u00e1ticos que a pol\u00edcia usa regularmente para \n susto, isolar, criminalizar quem se manifesta. E isso traz \n  Muito tempo e dinheiro. Para nos defender das queixas e folhas de \n Via nos \u00faltimos meses, j\u00e1 gastamos 20 mil euros. Para acusa\u00e7\u00f5es que \n Eles caem e folhas de rua que s\u00e3o declaradas ileg\u00edtimas \".</p><p>\u201cFazer a dissid\u00eancia \u00e9 o sal da democracia. Este \u00e9 o juiz \n Eles parecem ter claro, um pouco menos o minist\u00e9rio do interior e o \n Defesa\".</p></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "O alcatr\u00e3o declara -lhes ileg\u00edtimos as motiva\u00e7\u00f5es dos ju\u00edzes sublinham \"Anomalias processuais, que n\u00e3o corresponderiam a ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-15-marzo-sospesi-i-fogli-di-via-per.html", "source_name": "proletari comunisti"}