{"published time": "2024-03-16T19:51:45+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/comsteee_page-0001-696x984.jpg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/TRACT_COM_STE_COULEUR_page-0001-722x1024.jpg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\"><style>@media (max-width: 767px) {.</style><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><img alt=\"\" class=\"entry-thumb td-modal-image\" src=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000000.jpg\" title=\"comsteee_page-0001\"/></div></div><div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\"><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><p><em>O novo Comit\u00ea Editorial da Epoque decidiu compartilhar um pedido de comemora\u00e7\u00e3o da cidade de Paris em 23 de mar\u00e7o de 2024 em Saint-Etienne.</em></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Encontre-se em 23 de mar\u00e7o, \u00e0s 14h, Place du Peuple em Saint-Etienne (42) para uma demonstra\u00e7\u00e3o de comemora\u00e7\u00e3o da cidade de Paris<small></small>!</strong></p><p>A onda reacion\u00e1ria que dominou o pa\u00eds desde os anos 90 nunca para de acentuar, deixando o \"<small></small>Pessoas da esquerda<small></small>\" sem palavras. A domina\u00e7\u00e3o absoluta de um clique lobista na m\u00eddia sugere que todo o pa\u00eds afundou em id\u00e9ias reacion\u00e1rias, anti-luzes e anti-emancipa\u00e7\u00e3o. A manipula\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria \u00e9 uma t\u00e9cnica antiga de poderosa para tentar transformar o presente em sua imagem.<strong>Pol\u00edticas atuais e passadas inevitavelmente abriga o caminho para o fascismo e a guerra. S\u00f3 podemos nos preocupar com os sotaques do guerreiro de \"<small></small>primeiro dos cidad\u00e3os<small></small>E seus servos, enquanto as tens\u00f5es entre as pot\u00eancias nucleares est\u00e3o crescendo.</strong></p><p>A crise econ\u00f4mica, o empobrecimento, a marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra, as pol\u00edticas reacion\u00e1rias e racistas merecem uma resposta clara de tudo o que este pa\u00eds tem democratas, progressistas, humanistas, sindicalistas, associa\u00e7\u00f5es, ativistas,<strong>Todos aqueles que pensam que a emancipa\u00e7\u00e3o da ra\u00e7a humana n\u00e3o \u00e9 um velho do xx<sup>e</sup>s\u00e9culo, mas o futuro dos xxi<sup>e</sup>.</strong></p><p>A hist\u00f3ria do trabalhador e do movimento popular \u00e9 pontilhada de altos feitos de armas. Todo o nosso sistema social, nossas liberdades democr\u00e1ticas, s\u00e3o o resultado das lutas do passado. O futuro do pa\u00eds \u00e9 apenas o fruto das lutas de hoje hui e amanh\u00e3 .<br/>O \u00fanico garante de direitos pol\u00edticos e sociais s\u00e3o o povo.</p><p>N\u00f3s, cidad\u00e3os, ativistas da esquerda, sindicalistas, progressistas, humanistas, acreditamos que precisamos de benchmarks hist\u00f3ricos, marcos para se registrar em um processo muito mais longo do que os tweets ef\u00eameros das pol\u00edticas atuais. Poder\u00edamos citar a Grande Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, as lutas para a Rep\u00fablica e junho de 1848, a frente popular e a resist\u00eancia, mas de todas essas datas um particularmente feito como indel\u00e9vel, uma marca temporal, porque o C\u00e6u \u00e9 marcado com o da eternidade , Assim,<strong>Queremos falar sobre o \u00e9pico da cidade<small></small>!</strong></p><p>Foi a primeira Rep\u00fablica dos Trabalhadores no pa\u00eds e no mundo, aboliu o ex\u00e9rcito, separou o estado e a igreja, deu educa\u00e7\u00e3o para todos, novos direitos \u00e0 classe trabalhadora e salvou a honra do pa\u00eds vendido aos prussianos por os Versaillais. A emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das mulheres foi o trabalho da cidade. A democracia real foi implementada, com uma revocabilidade de funcion\u00e1rios eleitos em todos os n\u00edveis e uma consulta direta do povo. A cidade era profundamente internacionalista, o cidad\u00e3o franc\u00eas foi quem se encontrou nos ideais universais transportados pela cidade.</p><p>O atual governo \u00e9 do mesmo calibre que esses Versaillais: republicanos e democratas em forma, ultra-reacion\u00e1rios em segundo plano. Continuando o longo trabalho de destrui\u00e7\u00e3o do bem p\u00fablico (empresas p\u00fablicas, sistema social, educa\u00e7\u00e3o, pens\u00f5es, sa\u00fade etc.), ele quer questionar as realiza\u00e7\u00f5es da resist\u00eancia mais do que nunca.</p><p><strong>Comemorar a comuna, \u00e9 para comemorar o irrecuper\u00e1vel, o evento que fez tudo o que \u00e9 poderoso na Europa tremer, que argumentou no mundo como uma nova era, a da Rep\u00fablica Universal dos Trabalhadores, a da emancipa\u00e7\u00e3o do g\u00eanero humano de g\u00eanero, o de p\u00e3o e paz.</strong></p><p><strong>A comuna n\u00e3o \u00e9 uma id\u00e9ia morta, \u00e9 um futuro reconquiver, um ideal de expans\u00e3o que todos temos que entender hoje, como a ant\u00edtese desta rep\u00fablica que difila seus princ\u00edpios fundamentais.</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Viva a cidade<small></small>!</strong><br/>Reuni\u00e3o Place Du Peuple no s\u00e1bado, 23 de mar\u00e7o, \u00e0s 14h</p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Os amigos da comuna 1871 (Saint-Etienne)</strong><br/>correspond\u00eancia :<a href=\"lesamisdelacommune42@proton.me\">lesamisdelacommune42@proton.me</a></p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4063\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000001.jpg\"/></figure></div></div>", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/saint-etienne-le-23-mars-commemorons-la-commune-de-paris/", "type": "article", "title": "[Saint-Etienne]: Em 23 de mar\u00e7o, a comuna de Paris comemora! - Nova era", "description": "O novo Comit\u00ea Editorial da Epoque decidiu compartilhar um pedido de comemora\u00e7\u00e3o da cidade de Paris em 23 de mar\u00e7o de 2024 em Saint-Etienne. Vejo voc\u00ea no dia 23 de mar\u00e7o, \u00e0s 14h, coloque dueruple em Saint-Etienne (42) para uma demonstra\u00e7\u00e3o de comemora\u00e7\u00e3o da cidade de Paris! A onda reacion\u00e1ria que oprimiu [\u2026]", "modified time": "2024-03-16T11:51:48+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Histoire", "National"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}