{"published time": "2024-02-20T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-19-at-17.14.01-1-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-19-at-17.14.01-1.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-02-20T99-99-99/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T99-99-99/000000.jpeg\" width=\"620\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p><span data-contrast=\"auto\">HABER MERKEZ\u0130 |20.02.2024| Her y\u0131l ba\u015fta emperyalist devletler olmak \u00fczere kapitalistler ve sava\u015f\u00a0baronlar\u0131 taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015fen M\u00fcnih G\u00fcvenlik Zirvesi binlerce sava\u015f kar\u015f\u0131t\u0131n\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131yla 17 \u015fubatta M\u00fcnih\u2019te\u00a0protesto edildi. Anti -SiKo platformu taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe AT\u0130K ve YDG \u201cHep Birlikte Emperyalist Sald\u0131rganl\u0131\u011fa Kar\u015f\u0131 Dural\u0131m \u201d pankart\u0131yla kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131. </span><span data-ccp-props='{\"201341983\":0,\"335559739\":160,\"335559740\":259}'>\u00a0</span></p>\n<p><span data-contrast=\"auto\">Filistin ile dayan\u0131\u015fman\u0131n \u00f6n plana \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte Siyonist \u0130srail devletinin Filistin\u2019deki soyk\u0131r\u0131m\u0131 k\u0131nand\u0131. Ayr\u0131ca Siyonist \u0130srail devletinin sald\u0131r\u0131lar\u0131na destek olan, ba\u015fta Almanya olmak \u00fczere, emperyalist \u00fclkeler te\u015fhir edildi. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f boyunca enternasyonalist dayan\u0131\u015fma sloganlarla hayk\u0131r\u0131ld\u0131.</span><span data-ccp-props='{\"201341983\":0,\"335559739\":160,\"335559740\":259}'>\u00a0</span></p>\n<p><a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-19-at-17.14.01-1.jpeg\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-85833\" decoding=\"async\" height=\"1599\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"../Images/2024-02-20T99-99-99/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T99-99-99/000001.jpeg\" width=\"1200\"/></a></p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/munih-guvenlik-zirve-toplantisi-binlerce-kisi-tarafindan-protesto-edildi", "type": "article", "title": "M\u00fcnih G\u00fcvenlik Zirve Toplant\u0131s\u0131 Binlerce Ki\u015fi Taraf\u0131ndan Protesto Edildi", "description": "HABER MERKEZ\u0130 |20.02.2024| Her y\u0131l ba\u015fta emperyalist devletler olmak \u00fczere kapitalistler ve sava\u015f\u00a0ba...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}