{"published time": "2024-02-20T18-06-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/suomi.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/englanti.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/arabia.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n<p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Jaamme kutsun mielenosoitukseen.</span></p>\n<div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4923\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4923\" class=\"size-full wp-image-4923\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000000.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4923\">Kutsu suomeksi. Kuva: Suomen Palestiinalaisten Siirtokuntayhdistys</p></div>\n<p><span id=\"more-4921\"></span></p>\n<p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Mielenosoituksen j\u00e4rjest\u00e4\u00e4 Suomen Palestiinalaisten Siirtokuntayhdistys. Kutsu mielenosoitukseen kuuluu seuraavasti:</span></p>\n<blockquote>\n<p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Kutsumme teid\u00e4t kaikki osallistumaan lauantaina 24.2.2024 klo 15.30 j\u00e4rjestett\u00e4v\u00e4\u00e4n Gazan tukimielenosoitukseen.</span></p>\n<p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Kokoonnumme ensin rautatientorilla ja siit\u00e4 marssimme Israelin suurl\u00e4hetyksen eteen.</span></p>\n<p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Kaikki l\u00e4mpim\u00e4sti tervetulleita.</span></p>\n</blockquote>\n<p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Mielenosoituksen Facebook-tapahtuma: <a href=\"https://www.facebook.com/events/709049574647369\">https://www.facebook.com/events/709049574647369</a></span></p>\n<div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4924\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4924\" class=\"size-full wp-image-4924\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000001.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4924\">Kutsu englanniksi. Kuva: Suomen Palestiinalaisten Siirtokuntayhdistys</p></div>\n<div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4925\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4925\" class=\"wp-image-4925 size-full\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000002.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4925\">Kutsu arabiaksi. Kuva: Suomen Palestiinalaisten Siirtokuntayhdistys</p></div>\n<p>\u00a0</p>\n</div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/20/hki-mielenosoituskutsu-gaza-sydamessamme-ja-rafah-mielessamme/", "title": "HKI: Mielenosoituskutsu: Gaza syd\u00e4mess\u00e4mme ja Rafah mieless\u00e4mme", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}