{"title": "Los movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea  (UE):", "published time": "2024-02-20T14-36-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4573144629335864760\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p><span><span><br/></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Hoy comenzamos a abordar<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>el tema \u201cLos movimientos agrarios en la Uni\u00f3n\nEuropea<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>(UE)\u201d, para plantear nuestra\nposici\u00f3n y deslindar con como los representantes oficiales y los monopolio de\nla prensa sobre la protesta o demostraci\u00f3n de los agricultores ( Bauerkampf),\ndonde meten de todo a manera de caj\u00f3n de sastre bajo ese concepto de\nagricultores, esto es a los grandes<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>monopolistas y dem\u00e1s capitalistas<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>de los pa\u00a1ises imperialistas de la UE, que explotan la agricultura como\nun especial campo de la inversi\u00f3n del capital y a los verdaderos agricultores,\nal proletariado agrario y a los campesinos.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Protestas contra las \u201creformas\u201d o medidas\nagrarias de la UE, que muestran las contradicciones, entre los de arriba, que\nse desarrollan en medio de colusi\u00f3n y pugna, que provoca la aplicaci\u00f3n de las\nmedidas o \u201creforma\u201d de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan de la UE (PAC) de 1962, para\nservir a los intereses estrat\u00e9gicos de los pa\u00edses imperialistas, que conforman\nesa alianza, principalmente Alemania, la potencia que la encabeza, para tratar\nde recuperar el paso en sus pretensiones de contender por la hegemon\u00eda mundial.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Pero, la contradicci\u00f3n de los verdaderos\nagricultores -los obreros agrarios y los campesinos- contra sus explotadores,\naunque relegada en los medios por la crisis agraria, se desarrolla y es un\nhecho objetivo, que el aumento del precio de los productos alimenticios choca\ncontra la masa de consumidores del campo y la ciudad, la mayor\u00eda de los cuales\nson los obreros; como tambi\u00e9n es un hecho que los impuestos que la UE destina a\nlas subvenciones agr\u00edcolas para los grandes monopolistas son parte de la\nplusvalia que los capitalistas extraen de la explotaci\u00f3n del proletariado y\nesto acicatea las contradicciones. Las subvenciones agr\u00edcolas y la pol\u00edtica de\nprecios de la la UE favorece a los terratenientes capitalistas y los grandes\ncapitalistas en los pa\u00edses imperialistas de la UE y a los terratenientes semifeudales\ny gran burgues\u00eda en los pa\u00edses semicoloniales dentro de la UE. Los reclamos por\nsubvenciones y precios agr\u00edcolas van en contra del proletariado.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>La \u201creforma\u201d, oficialmente es para responder\nal <u>cambio estructural en el agro</u>, es definida como \u201cla <u>situaci\u00f3n del\ndeclive de las explotaciones agr\u00edcolas peque\u00f1as</u> y <u>aumento de tama\u00f1o e\nintensidad de las explotaciones restantes en casi todas las regiones y pa\u00edses\nde la UE-27</u>\u201d, donde se cuentan a los pa\u00edses imperialistas y a los pa\u00edses\noprimidos incluidos en dicha alianza.<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>\u201cEste incremento (de las grandes explotaciones) tiene <u>implicaciones significativas\npara el papel multifuncional y la resiliencia de la agricultura europea</u>,\nespecialmente en lo que respecta al sostenimiento de la <u>actividad econ\u00f3mica\ny el empleo en las zonas rurales</u>, el aumento del valor de estas, el\nmanteamiento de la calidad medioambiental, la protecci\u00f3n de la biodiversidad y\nla conservaci\u00f3n del paisaje y su belleza\u201d.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>El problema del cambio estructural por propia\ndefinici\u00f3n se les presenta as\u00ed:</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c una disminuci\u00f3n sustancial del n\u00famero de\nexplotaciones agrarias en casi todas las regiones NUTS 2 de la UE-27, y una\nprevalencia de las estrategias de adaptaci\u00f3n que conllevan <u>un incremento\nsignificativo del tama\u00f1o o la intensidad de las explotaciones restantes y/o una\nmayor dependencia de la Uni\u00f3n respecto a las importaciones agr\u00edcolas</u>. Esta\ntendencia a la concentraci\u00f3n agr\u00edcola resulta <u>especialmente evidente en las\nregiones meridionales y orientales</u>\u201d.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Esto los lleva a plantearse un nuevo Modelo\nAgrario Europeo (MAE), que \u201csubraya el proceso de cambio estructural a largo\nplazo. A diferencia de los supuestos relativos a un prototipo est\u00e1ndar de\ngesti\u00f3n agr\u00edcola, disipa la</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><span lang=\"ES\">noci\u00f3n de un modelo \u00fanico de explotaci\u00f3n\nagraria y subraya la necesidad de sistemas de gesti\u00f3n del suelo que promuevan\nla<u> multifuncionalidad y la provisi\u00f3n de bienes p\u00fablicos como tarea central\nde los sistemas agr\u00edcolas europeos</u>, destacando el car\u00e1cter din\u00e1mico de la\nevoluci\u00f3n de la gesti\u00f3n del suelo en la UE. (\u2026) Este cambio hacia <u>una\ndiversidad creciente de modelos agr\u00edcolas</u> tiene importantes <u>implicaciones\npara la<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>gobernanza</u>, pero tambi\u00e9n\ndeber\u00eda permitir una adaptaci\u00f3n de los sistemas agr\u00edcolas conforme a su\nemplazamiento en todas las regiones europeas. En el futuro<u>, el MAE</u> <u>se\nconformar\u00e1 mediante estrategias de adaptaci\u00f3n adoptadas en cada explotaci\u00f3n</u>\ny <u>a lo largo de las cadenas de valor para responder a los retos\u00a0</u></span><u><span lang=\"ES\">espec\u00edficos de cada sector y externos que\nse vayan planteando</span></u><span lang=\"ES\">\u201d ( de s\u00edntesis del estudio sobre\n\u00abEl futuro del modelo agr\u00edcola europeo: repercusiones socioecon\u00f3micas y\nterritoriales del descenso del n\u00famero de explotaciones agrarias y agricultores\nen la UE\u00bb. El estudio completo, disponible en ingl\u00e9s, puede descargarse en: <a href=\"https://bit.ly/3tSgpfa\"><span style=\"text-decoration-line: none;\">https://bit.ly/3tSgpfa</span></a>, IPOL |\nDepartamento Tem\u00e1tico de Pol\u00edticas Estructurales y de Cohesi\u00f3n).</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u201cReforma de la PAC\u201d se presenta como \u201cuna\npol\u00edtica clave para avanzar hacia sistemas alimentarios m\u00e1s sostenibles\u201d.\nDesarrollo Sostenible\u201d, que abarca tres elementos: econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico,\nsocial. Sobre lo que acabamos de decir y lo anteriormente subrayado volveremos\nen el desarrollo del tema. </span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Por ahora, corresponde contrastar con los\nhecho lo que hemos dicho al comienzo y leeremos m\u00e1s abajo en las precisiones\nte\u00f3ricas de Marx. Comencemos por: </span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Explotaciones\nagr\u00edcolas y propiedad de la tierra<o:p></o:p></b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\">Los\nagricultores m\u00e1s ricos de Alemania no son agricultores en absoluto (Web Agrar\nHeute de 29.12.2023)</span></b><span lang=\"ES\"> (...)</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><span>Grandes\npropietarios de la industria y el comercio.<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>(...) se pueden aprender algunas cosas de las\nestad\u00edsticas: del total de 262.800 empresas agr\u00edcolas registradas en el censo\nagr\u00edcola de 2020, casi el 4 por ciento o 10.200 eran personas jur\u00eddicas o\nsociedades.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>De este grupo, 3.700 empresas o el 36 por\nciento pertenec\u00edan al llamado grupo empresarial, seg\u00fan los estad\u00edsticos de\nDestatis, es decir, a un holding agr\u00edcola. En aquel momento, estos holdings\ngestionaban una superficie agr\u00edcola de 1,84 millones de hect\u00e1reas. Esto\nrepresentaba m\u00e1s del 11 por ciento de la superficie agr\u00edcola total de Alemania.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><u><span lang=\"ES\">Estas grandes empresas agr\u00edcolas se\nconcentran especialmente en el este de Alemania y sus propietarios suelen ser\nmultimillonarios o multimillonarios de la industria y el comercio</span></u><span lang=\"ES\">. En el este, en Mecklemburgo-Pomerania Occidental, gestionan entre el\n19 por ciento de la superficie agr\u00edcola total y el 37 por ciento en Turingia,\ndependiendo del estado federado. </span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><span>Los\nholdings agr\u00edcolas poseen enormes superficies<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Y para dejar claro de nuevo esta elevada\nproporci\u00f3n de superficie: dependiendo del estado federado, las explotaciones\ntienen en total entre 230.000 hect\u00e1reas y casi 300.000 hect\u00e1reas \"bajo el\narado\". <u>Lo t\u00edpico es que el dinero con el que se compran los holdings\nen su conjunto procede normalmente de fuentes completamente distintas a la\nagricultura</u>.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Los nombres de los grandes propietarios, a\nquienes les gusta trabajar en secreto, suenan casi como el \"qui\u00e9n es\nqui\u00e9n\" de la industria y el comercio: el holding agr\u00edcola alem\u00e1n m\u00e1s\nconocido fue sin duda el desaparecido KTG-Agrar, con Siegfried Hofreiter a la\ncabeza, que estar de vuelta con la ley en 2023 entr\u00f3 en conflicto.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>La gran empresa que cotiza en bolsa gestion\u00f3\nen ocasiones hasta 45.000 hect\u00e1reas de terreno, principalmente en\nMecklemburgo-Pomerania Occidental y Brandeburgo. De ellas, unas 20.000\nhect\u00e1reas eran propias.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Despu\u00e9s de la quiebra de KTG-Agrar en 2016, el\nreci\u00e9n fundado Deutsche Agrar Holding (DAH) se hizo cargo de una gran parte de\nlas superficies de KTG y de las plantas de biog\u00e1s asociadas y las sigue\ngestionando hasta el d\u00eda de hoy. La DAH es una filial de la Fundaci\u00f3n Gustav\nZech, con sede en Bremen. Detr\u00e1s de esto hay una empresa constructora e\ninversora.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>La compa\u00f1\u00eda de seguros MunichRe tambi\u00e9n compr\u00f3\nmuchos terrenos de los activos de KTG Agrar y posteriormente compr\u00f3 tambi\u00e9n\notras empresas. </span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><span>Cuanto m\u00e1s tierra, m\u00e1s dinero de Bruselas<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Otros grandes inversores con miles de\nhect\u00e1reas de tierras agr\u00edcolas son la empresa farmac\u00e9utica Merkle, el fundador\nde Remondis, Rethmann, el fabricante de tecnolog\u00eda de calefacci\u00f3n Martin\nViessman y el fabricante de muebles y propietario de un conglomerado Steinhof.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Tambi\u00e9n est\u00e1n el gran industrial Silvio\nDornier, el minorista Aldi Nord y los propietarios de la empresa de log\u00edstica\nFiege. Por nombrar unos cuantos.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><u><span lang=\"ES\">Sin embargo, hay una manera de encontrar a\nlos propietarios y las tierras detr\u00e1s de las enormes explotaciones agr\u00edcolas y,\npor tanto, al menos parte del dinero que fluye hacia estas empresas: son los\npagos directos que reciben todas las empresas agr\u00edcolas</span></u><span lang=\"ES\">.</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Hace alg\u00fan tiempo, el gobierno federal public\u00f3\npor primera vez un resumen de las estructuras de los grandes holdings agr\u00edcolas\nen Alemania y de <u>los pagos agr\u00edcolas de la UE asignados a las numerosas\nfiliales</u>.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Seg\u00fan estos datos, <u>DAH Holding, con sede en\nOranienburg, Brandeburgo, es el mayor holding agr\u00edcola alem\u00e1n con m\u00e1s de 36\nfiliales agr\u00edcolas, o lo que es lo mismo: tiene la mayor cantidad de terreno</u>.\n<u>En 2019, alrededor de 5,36 millones de euros en pagos agr\u00edcolas de la UE del\nprimer pilar se destinaron al DAH.<o:p></o:p></u></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><u><span lang=\"ES\"><o:p><span><span>\u00a0</span></span></o:p></span></u></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><span>Bill\nGates: el mayor propietario de tierras agr\u00edcolas de Estados Unidos\u201d<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Ese es el sistema de subvenciones que favorece\nel \u201ccambio estructural\u201d en benefuicio de las grandes explotaciones agr\u00edcola en\nla UE-14 y los grandes latifundios en la UE-13.<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"> </b>Como lo dicen los estudios de la Comisi\u00f3n Europea<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">:<o:p></o:p></b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\">\u201c</span></b><span lang=\"ES\">Los factores impulsores del declive de las explotaciones agr\u00edcolas son\nprincipalmente estructurales, econ\u00f3micos y sociales y, en menor medida,\nmedioambientales.</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Factores como las subvenciones y los precios\nagr\u00edcolas, y las variables macroecon\u00f3micas y demogr\u00e1ficas desempe\u00f1an un mayor\npapel en los nuevos Estados miembros y afectan de forma diferente a los\ndistintos tipos de explotaciones.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Estudios previos sobre los factores impulsores\ndel cambio estructural agr\u00edcola en la EU-27</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>indican que el principal determinante de la\nestructura agr\u00edcola es la propia estructura agr\u00edcola en el</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>pasado.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- La fuerte dependencia de las tendencias\nestructurales respecto a las condiciones locales, que demuestran que el\nprincipal factor estructural de la disminuci\u00f3n del n\u00famero de explotaciones es\nuna estructura de mercado que favorece la producci\u00f3n intensiva y las\nexplotaciones a gran escala, vinculada a unos m\u00e1rgenes cada vez m\u00e1s reducidos y\na la escasa capacidad de negociaci\u00f3n.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- Adem\u00e1s, las barreras a la entrada agravan\nlos problemas del cambio demogr\u00e1fico (envejecimiento de las poblaciones) y el\n\u00e9xodo rural.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- Aunque existe preocupaci\u00f3n por el sistema de\nsubvenciones de la Uni\u00f3n, se mantiene el consenso</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>respecto a que tales ayudas son\nindispensables, pero que deben adaptarse a\u00fan m\u00e1s para revertir los</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>efectos negativos<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>( Resumen nuestro de \u201cEL MODELO AGR\u00cdCOLA\nEUROPEO (MAE) (\u2026) DIN\u00c1MICA DEL MAE\u201d, del resumen de \u00abEl futuro del modelo\nagr\u00edcola europeo: repercusiones socioecon\u00f3micas y territoriales del descenso\ndel n\u00famero de explotaciones agrarias y agricultores en la UE\u00bb. El estudio\ncompleto, disponible en ingl\u00e9s, puede descargarse en:</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span><a href=\"https://bit.ly/3tSgpfa\"><span style=\"text-decoration: none;\">https://bit.ly/3tSgpfa</span></a>).</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><span>\u00bf A qui\u00e9nes favorecen las subvenciones?<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>1. A los terratenientes: los datos oficiales\nindican que el m\u00e1s del 60 por ciento de las explotaciones agr\u00edcolas son\narrendatarios capitalistas que pagan renta capitalista del suelo o a los\narrendatarios en los nuevos pa\u00edses miembros que pagan la renta o tributo a\nterratenientes de esos pa\u00edses en \u201cproceso de transici\u00f3n\u201d, que por ahora los\nllamaremos as\u00ed para usar un eufemismo oficial.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>2. A los grandes capitalistas que invierten en\nla agricultura y a los grandes del capital burocr\u00e1tico en los nuevos Estados\nmiembros de la UE , como dice el Estudio citado:</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c Dado que la PAC se centra fundamentalmente\nen abordar cuestiones econ\u00f3micas (ingresos agr\u00edcolas,</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>competitividad, presiones del mercado), una\nparte desproporcionada del gasto se asigna a las</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>grandes explotaciones, acelerando as\u00ed\nimpl\u00edcitamente los procesos de concentraci\u00f3n\u201d ( Respuestas Pol\u00edtica del estudio\ncitado. PAC: Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan).</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><b><span lang=\"ES\">Hay que diferenciar las subvenciones\nagr\u00edcolas de las pol\u00edticas compensatorias</span></b><span lang=\"ES\" style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">.</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Los\ngobiernos mezclan ambas es para encubrir las primeras prohibidas por las reglas\nde la competencia nacional e internacionalmente (OMC), van contra las reglas de\nla competencia entre capitalistas, en la actualidad, en las condiciones del\ncapitalismo monopolista o imperialista<b>.</b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\"><span>Las pol\u00edticas compensatorias:<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\"><span lang=\"ES\"><span>Son las que se aplican, cuando se ha llegado\na una situaci\u00f3n en que el campesinado ya no s\u00f3lo tiene que ceder toda su\nganancia el (plusproducto) sino que tiene que entregar parte de lo que es su\nsustento para mantenerse, quiere decir que ha entrado por debajo del m\u00ednimo\nf\u00edsico del salario. Por razones hist\u00f3ricas puede darse el caer por debajo del\nvalor m\u00ednimo f\u00edsico, entonces aplican los planes de compensaci\u00f3n social, la\nfilantrop\u00eda; \"el campesino, el colono tradicional era hundido en la\nhumillaci\u00f3n de la pobreza y todo bajo el pretexto de ser propietarios\nprivados\". Eso es lo que aflige a los peque\u00f1os campesinos, eso aflige a\nlos minifundistas. El pequeno campesino en todo el mundo.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\"><span lang=\"ES\"><span>Los\ngobiernos, los Estados reaccionarios, la Uni\u00f3n Europea y las grandes\norganizaciones agrarias, en redoblada colusion y pugna reaccionaria, que\ntrafican demag\u00f3gicamente con el inter\u00e9s del campesinado y que dicen\nrepresentarlo solamente representan a los capitalistas agrarios y al\ncampesinado conservador, nunca al revolucionario.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\"><span lang=\"ES\"><span>No pretendemos,\nen estas lineas, ofrecer un estudio o un art\u00edculo acabado sobre el tema de los\nmovimientos agrarios en la UE, que abarquen en forma amplia y profunda a trav\u00e9s\nde los datos del conjunto la situaci\u00f3n en el agro en la UE o en un pa\u00eds\ndeterminado, tema tan complejo; estas lineas no son sino notas acerca del tema,\ncomo un esfuerzo necesario de se\u00f1alar la complejidad del problema, buscando\navanzar en su esclareciminto e<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>impulsar\nsu estudio y discusi\u00f3n para movilizar con las consignas correctas a esta parte\nde la poblaci\u00f3n (el proletariado rural y el campesinado) en los pa\u00edses\nimperialistas y de los pa\u00edses oprimidos que pertenecen a la Uni\u00f3n Europea,\nalianza imperialista para buscar contender por la hegemon\u00eda mundial.</span></span></p>\n<p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\"><span lang=\"ES\"><span>La soluci\u00f3n para el proletariado y el\ncampesinado en los pa\u00edses imperialistas es su rep\u00fablica roja, esto es hacer la\nrevoluci\u00f3n socialista y desarrollarla con la dictadura del proletariado y en\nlos pa\u00edses oprimidos desarrollar la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica en marcha\nininterrumpida a la revoluci\u00f3n socialista, ambas mediante la guerra popular\ndirigida por el Partido Comunista.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><span lang=\"ES\">1. </span><b><span lang=\"ES\">Es necesario precisar la relaci\u00f3n entre teor\u00eda y realidad</span></b><span lang=\"ES\">:</span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- El valor cient\u00edfico de todas las tesis de la\nteor\u00eda abstracta de Marx \u201ces el ideal de la producci\u00f3n capitalista, pero nunca\nla realidad de \u00e9sta\". Todas las leyes del capitalismo descubiertas por\nMarx describen \u00fanicamente el ideal del capitalismo, pero nunca su realidad.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- \"Solo nos proponemos -escrib\u00eda Marx -\npresentar aqu\u00ed la organizaci\u00f3n interna del modo de producci\u00f3n capitalista en su\nmedida ideal\" (in ihrem idealen Durchschnitt. Das Kapital, III, 2, 367;\ntrad. rusa, p\u00e1g. 688)</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- La teor\u00eda del capital supone que el obrero\nrecibe el valor total de su fuerza de trabajo. Este es el ideal del\ncapitalismo, pero de ning\u00fan modo su realidad. La teor\u00eda de la renta supone que\nla poblaci\u00f3n agr\u00edcola se encuentra totalmente dividida en terratenientes,\ncapitalistas y obreros asalariados. Este es el ideal del ca-</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>pitalismo, pero de ning\u00fan modo su realidad.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- <u>Hay que diferenciar</u>, por tanto, <u>cuando\nhablamos de los problemas te\u00f3ricos</u>, d<u>e cuando hablamos de los problemas\nhist\u00f3ricos concretos</u>. En el caso del \u201cMovimiento agrario en la UE\u201d, \u201clas\nverdades abstractas de la teor\u00eda solo representan all\u00ed el papel de hilo\nconductor, de instrumento para el an\u00e1lisis de los datos concretos\u201d.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Las tres\nprimeras precisiones, que preceden, proceden de una cita de Lenin, Obras\nCompletas, tomo 4, p\u00e1g. 86 y la \u00faltima de la misma obra citada p\u00e1g. 89.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><span lang=\"ES\">\u00a0- </span><span lang=\"ES\">La renta de la tierra, solo lo abordamos en la medida en que parte de la\nplusval\u00eda generada por el capital va al terrateniente. Por lo tanto, suponemos\nque la agricultura, al igual que la manufactura, est\u00e1 dominada por el modo de\nproducci\u00f3n capitalista, es decir, que la agricultura es llevada a cabo por\ncapitalistas que inicialmente se diferencian de los dem\u00e1s capitalistas solo en\nel elemento en el que est\u00e1n invertidos su capital y el trabajo asalariado\npuesto en movimiento por este capital.</span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- Si el\nmodo de producci\u00f3n capitalista presupone generalmente la expropiaci\u00f3n de las\ncondiciones de trabajo de los trabajadores, entonces en la agricultura\npresupone la expropiaci\u00f3n de la tierra de los trabajadores rurales y su\nsubordinaci\u00f3n a un capitalista que se dedica a la agricultura con fines de\nlucro.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0- El requisito previo para el modo de\nproducci\u00f3n capitalista es el siguiente: los verdaderos agricultores son trabajadores\nasalariados, empleados por un capitalista, el arrendatario, que solo practica\nla agricultura como un campo especial de explotaci\u00f3n del capital, como una\ninversi\u00f3n de su capital en una esfera especial de producci\u00f3n.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>-\u00a0 Este capitalista arrendatario paga al\nterrateniente, al propietario de la tierra que explota, una suma de dinero\nfijada contractualmente (al igual que lo hace el prestatario de capital\nmonetario) en fechas determinadas, por ejemplo anualmente, por el permiso para\nutilizar su capital en este campo particular. de producci\u00f3n. Esta suma de\ndinero se llama renta de la tierra, independientemente de si proviene de\ntierras cultivables, obras de construcci\u00f3n, minas, si paga la pesca, los\nbosques, etc.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>- La\nrenta de la tierra, se paga por todo el tiempo durante el cual el propietario\ndel terreno prest\u00f3 o alquil\u00f3 contractualmente el terreno al arrendatario. Aqu\u00ed,\nla renta de la tierra es la forma en que la propiedad se realiza y utiliza\necon\u00f3micamente.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0- Adem\u00e1s, tenemos aqu\u00ed a las tres clases que\nconstituyen el marco de la sociedad moderna, juntas y enfrentadas: el\ntrabajador asalariado, el capitalista industrial y el terrateniente.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>La\nprecisiones te\u00f3ricas que anteceden pertenecen a Carlos Marx, El Capital, t.\nIII, secci\u00f3n sexta: transformaci\u00f3n de la plusganancia en renta b\u00e1sica,\ninformaci\u00f3n introductoria.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><b><span lang=\"ES\">Agricultura intensiva y extensiva,\nlatifundios capitalistas y latifundios semifeudales. Agricultura comercial y\nagricultura de subsistencia y mista de los peque\u00f1os productores agrarios</span></b><span lang=\"ES\">.</span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\">\n</p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES\"><span>Es\nimportante tener una idea clara de lo que significa estos conceptos para\ndiferenciar el car\u00e1cter capitalista o semifeudal de la agricultura en la UE,\ntanto en los 14, especialmente el sur de Italia y Espa\u00f1a, como a estos pa\u00edses,\ncon los 13 del Este de Europa. As\u00ed, podemos diferenciar las grandes empresas\nagrarias capitalistas de las grandes empresas agroexportadoras de la\nagricultura semifeudal.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\"><span lang=\"ES\" style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\"><span><span>Continuar\u00e1</span></span><o:p></o:p></span></p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "Hoy comenzamos a abordar \u00a0 el tema \u201cLos movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea \u00a0 (UE)\u201d, para plantear nuestra posici\u00f3n y deslindar c...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/los-movimientos-agrarios-en-la-union.html"}