{"published time": "2024-02-20T15-22-44-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-3-768x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-4-768x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-2-768x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-2-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-1-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-2-1-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-9-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-6-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-3-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-7-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-segurando-o-jornal-and-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-5-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-2-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-4-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1024x768.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"867\" sizes=\"(max-width: 1156px) 100vw, 1156px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000000.jpeg\" width=\"1156\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Entre os meses de janeiro e fevereiro, Comit\u00eas de Apoio de <strong>AND </strong>realizaram diversas brigadas pelo Pa\u00eds. Abaixo, reproduzimos os relatos dos brigadistas que venderam jornais em Pinhais e Maring\u00e1, no Paran\u00e1. </p>\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Mais de 150 jornais vendidos na UEM</h4>\n<p>No dia 18 de janeiro, na Universidade Estadual de Maring\u00e1 (UEM), ativistas do Comit\u00ea de Apoio ao AND retomaram as atividades do Comit\u00ea e realizaram uma vitoriosa brigada de venda de jornais da edi\u00e7\u00e3o n\u00b0 254 do AND, inteiramente dedicada \u00e0 guerra de liberta\u00e7\u00e3o nacional do povo palestino. </p>\n<p>A interven\u00e7\u00e3o direta dos ativistas a uma parcela consider\u00e1vel da massa universit\u00e1ria foi muito bem recebida, com diversas pessoas comprando mais de uma unidade do jornal e tamb\u00e9m fazendo doa\u00e7\u00f5es ao comit\u00ea, <strong>que vendeu mais de 150 unidades</strong>. A atividade foi extremamente vitoriosa, alcan\u00e7ando centenas de pessoas, principalmente estudantes, que n\u00e3o apenas paravam para ouvir, mas tamb\u00e9m apoiavam e compreendiam a import\u00e2ncia e a justeza da heroica Resist\u00eancia Palestina.</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169262\" data-id=\"169262\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000001.jpeg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Ativistas venderam mais de 150 jornais na UEM. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169261\" data-id=\"169261\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000002.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Estudantes concordaram com linha de AND e defenderam Resist\u00eancia Nacional Palestina. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169260\" data-id=\"169260\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000003.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Doa\u00e7\u00f5es foram feitas ao jornal. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169259\" data-id=\"169259\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000004.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Atividade ocorreu antes da palestra do jornalista Breno Altman. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n</figure>\n<p>A atividade antecedeu uma palestra do jornalista Breno Altman, do Opera Mundi, que, em decorr\u00eancia de suas cr\u00edticas ao sionismo e ao Estado de Israel e contundente defesa do povo palestino, <a href=\"https://anovademocracia.com.br/policia-federal-acata-pedido-do-mpf-e-lanca-inquerito-contra-jornalista-breno-altman-em-investigacao-pro-sionista/\">tem sido alvo de persegui\u00e7\u00f5es movidas pela Pol\u00edcia Federal e organiza\u00e7\u00f5es sionistas no Brasil</a>. A palestra ocorreu no restaurante universit\u00e1rio da UEM e contou com a presen\u00e7a de dezenas de estudantes, professores e demais apoiadores da massa em prol da Palestina.</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169263\" data-id=\"169263\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000005.jpeg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Palestra do jornalista Breno Altman na UEM. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169264\" data-id=\"169264\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000006.jpeg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Palestra do jornalista Breno Altman na UEM. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n</figure>\n<h4 class=\"wp-block-heading\">Brigadistas levam defesa palestina \u00e0s ruas de Pinhais</h4>\n<p>Nos dias 27/01 e 10 de fevereiro, ativistas do Comit\u00ea de Apoio do Jornal A Nova Democracia realizaram duas brigadas de divulga\u00e7\u00e3o e venda da Edi\u00e7\u00e3o n\u00ba 254 em Pinhais.\u00a0</p>\n<p>Com a bandeira Palestina e a edi\u00e7\u00e3o especial, percorreram as ruas conversando com moradores e apoiadores a respeito do genoc\u00eddio e os crimes que v\u00eam sendo cometidos pelo Estado sionista de Israel, destacando a heroica resist\u00eancia do povo palestino, a origem hist\u00f3rica do conflito e a import\u00e2ncia da solidariedade internacional dos povos oprimidos do mundo pela sua justa liberta\u00e7\u00e3o.\u00a0</p>\n<p>A atividade foi bem recebida e foram vendidas dezenas de exemplares de edi\u00e7\u00f5es novas e antigas. Al\u00e9m das vendas dos jornais, os brigadistas tamb\u00e9m receberam dos moradores valores em doa\u00e7\u00e3o para apoiar o trabalho. </p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169280\" data-id=\"169280\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000007.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-2-1-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169281\" data-id=\"169281\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000008.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-9-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169282\" data-id=\"169282\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000009.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-6-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169283\" data-id=\"169283\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000010.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-3-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169284\" data-id=\"169284\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000011.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-7-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169285\" data-id=\"169285\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000012.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000012.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-segurando-o-jornal-and-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169287\" data-id=\"169287\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000013.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000013.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-5-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169288\" data-id=\"169288\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000014.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000014.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-2-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169289\" data-id=\"169289\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000015.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000015.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-4-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169290\" data-id=\"169290\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000016.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000016.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-scaled.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169291\" data-id=\"169291\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000017.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T15-22-44-03-00/000017.jpg\" width=\"1024\"/></a></figure>\n</figure>\n<p>Para al\u00e9m da curiosidade de quem presenciava a agita\u00e7\u00e3o, muitos moradores trouxeram perguntas sobre o conflito na regi\u00e3o, desconfian\u00e7a sobre as informa\u00e7\u00f5es veiculadas nos monop\u00f3lios de imprensa e demonstraram profunda solidariedade com o povo palestino. Afinal, \u201cse a terra \u00e9 deles e antes todos viviam bem, \u00e9 justo tirar Israel dali\u201d, disse um jovem durante uma interven\u00e7\u00e3o, e \u201cdesde quando pode bombardear crian\u00e7as e mulheres, hospitais e escolas como Israel est\u00e1 fazendo?\u201d, disse uma moradora. </p>\n<p>Outro morador saudou efusivamente a iniciativa da brigada e o conte\u00fado trazido por AND: \u201choje em dia est\u00e1 dif\u00edcil encontrar informa\u00e7\u00f5es corretas sobre o que est\u00e1 acontecendo e em muitos lugares voc\u00ea \u00e9 at\u00e9 mesmo julgado por defender a Palestina, mas temos que continuar falando e incentivando as pessoas para que busquem realmente entender o que acontece l\u00e1, ent\u00e3o parab\u00e9ns pela iniciativa de voc\u00eas!\u201d.\u00a0</p>\n<p>Novas brigadas em apoio a Resist\u00eancia Nacional Palestina est\u00e3o previstas durante o m\u00eas de fevereiro.</p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/brigadistas-do-parana-vendem-mais-de-150-jornais-da-edicao-especial-sobre-a-palestina/", "type": "article", "title": "Brigadistas do Paran\u00e1 vendem mais de 150 jornais da edi\u00e7\u00e3o especial sobre a Palestina - A Nova Democracia", "description": "Mais de 150 jornais foram vendidos em uma \u00fanica brigada na Universidade Estadual de Maring\u00e1, e outras dezenas pelas ruas de Pinhais", "modified time": "2024-02-20T15:28:17-03:00", "updated time": "2024-02-20T15:28:17-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio AND - Maring\u00e1 (PR)", "Comit\u00ea de Apoio - Curitiba e Regi\u00e3o (PR)"], "categories": ["Comit\u00eas de Apoio"], "tags": ["agita\u00e7\u00e3o e propaganda", "palestina"], "sections": ["Comit\u00eas de Apoio"], "link-section": "nacional"}