{"published time": "2024-11-18T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/image-24.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/2.limpio.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/3.limpio.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/4.limpio.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/5.limpio.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/6.limpio.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/1.limpio.jpg"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-0f190a42b13e6d8ce65839a84e09a385\">Los estudiantes, profesores y trabajadores de la Universidad de Antioquia siguen organiz\u00e1ndose y moviliz\u00e1ndose para exigir soluciones a la crisis financiera de la Universidad. En la Asamblea General Multiestamentaria del 6 de noviembre, la comunidad universitaria decide entrar en Asamblea Permanente y decide realizar un campamento entre el 13 y 15 de noviembre, en el bloque 16 (bloque administrativo), entre otras actividades de presi\u00f3n, como la Gran Marcha por la UdeA.</p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-27050\" decoding=\"async\" height=\"490\" sizes=\"(max-width: 740px) 100vw, 740px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000000.png\" style=\"width:517px;height:auto\" width=\"740\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Foto: Instagram <a href=\"https://www.instagram.com/latiafotografa/profilecard/?igsh=MWZvdzlrcjdrZ2w3dQ%3D%3D\">@latiafotografa</a></mark></em></strong></figcaption></figure></div>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e2fd6202262cdcb52166662ec03e36f8\">Durante la Asamblea Permanente, los estudiantes han realizado diferentes actividades; realizaron una toma del bloque 16 y de las entradas vehiculares de la Universidad, realizaron una jornada informativa en un barrio popular aleda\u00f1o a la Universidad, Moravia, a esta actividad le llamaron \u201ccrisis al barrio\u201d, con dicha actividad los estudiantes difundieron a trav\u00e9s de expresiones culturales la crisis de la Universidad y buscaron generar apoyo de la gente. Ese mismo d\u00eda hicieron \u00a0una reuni\u00f3n de diferentes organizaciones y personas de varias universidades p\u00fablicas y privadas del pa\u00eds para coordinar una jornada de movilizaci\u00f3n nacional para el d\u00eda 21 de noviembre y tambi\u00e9n en esta reuni\u00f3n se conocieron condiciones concretas de cada universidad y se encontraron un problema com\u00fan, la grave situaci\u00f3n financiera. Por ultimo, en el Instituto de Filosof\u00eda llevaron a cabo una toma cultural, y en la Facultad de Educaci\u00f3n una asamblea de estudiantes, profesores y trabajadores.</p>\n<div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n<div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n<figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Bloque-16-1.mp4\"></video></figure>\n</div>\n</div>\n<p></p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ed8e338b858f8cbdb345b067643203a9\">El mi\u00e9rcoles 13 de noviembre, antes de instalar el campamento, el estudiantado realiz\u00f3 varias actividades; en un primer momento hicieron una jornada de estampados en camisas y pa\u00f1oletas, con frases como \u201cP\u00fablica la recibimos y p\u00fablica la devolvemos\u201d, \u201cPalestina Libre\u201d, entre otras, seguido de esto, algunos estudiantes de la Facultad de Ciencias Sociales y Humanas hicieron un conversatorio sobre como la crisis financiera afectaba a diferentes sectores dentro de la universidad como las comunidades ind\u00edgenas, afros y sordose\u00f1antes . Y para cerrar esa jornada hicieron una pinta de telas y pancartas que llevar\u00edan a la movilizaci\u00f3n del d\u00eda siguiente.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2bb91970b52ccc4ec0ea068f269efe35\">Ese mismo d\u00eda entre las 6pm y las 7pm se dio inicio al campamento en el bloque 16, los estudiantes colocaron sus carpas y se distribuyeron en los distintos comit\u00e9s que se hab\u00edan conformado para garantizar la log\u00edstica, la seguridad, la alimentaci\u00f3n y las actividades que le dar\u00edan un car\u00e1cter pol\u00edtico al campamento, tambi\u00e9n se colocaron telas en la Universidad, principalmente en el bloque 16. Las telas eran de exigencias concretas de la actual coyuntura, as\u00ed como de exigencias m\u00e1s generales del pueblo trabajador, como \u201cTierra para quien la trabaja\u201d o de apoyo a la Resistencia Palestina. Adem\u00e1s, se establecieron unos acuerdos para estar en el campamento y se organizaron las diferentes actividades y tareas para la pr\u00f3xima jornada de movilizaci\u00f3n.</p>\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-27055\" decoding=\"async\" height=\"609\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000001.jpg\" style=\"width:484px;height:auto\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Foto: Instagram <a href=\"https://www.instagram.com/latiafotografa/profilecard/?igsh=MWZvdzlrcjdrZ2w3dQ%3D%3D\">@latiafotografa</a></mark></em></strong></figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-27056\" decoding=\"async\" height=\"609\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000002.jpg\" style=\"width:483px;height:auto\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Foto: Instagram <a href=\"https://www.instagram.com/latiafotografa/profilecard/?igsh=MWZvdzlrcjdrZ2w3dQ%3D%3D\">@latiafotografa</a></mark></em></strong></figcaption></figure>\n</div>\n<p></p>\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-27057\" decoding=\"async\" height=\"608\" loading=\"lazy\" sizes=\"auto, (max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000003.jpg\" style=\"width:509px;height:auto\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Foto: Instagram <a href=\"https://www.instagram.com/latiafotografa/profilecard/?igsh=MWZvdzlrcjdrZ2w3dQ%3D%3D\">@latiafotografa</a></mark></em></strong></figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-27058\" decoding=\"async\" height=\"609\" loading=\"lazy\" sizes=\"auto, (max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000004.jpg\" style=\"width:509px;height:auto\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Foto: Instagram <a href=\"https://www.instagram.com/latiafotografa/profilecard/?igsh=MWZvdzlrcjdrZ2w3dQ%3D%3D\">@latiafotografa</a></mark></em></strong></figcaption></figure>\n</div>\n<p></p>\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-27060\" decoding=\"async\" height=\"609\" loading=\"lazy\" sizes=\"auto, (max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000005.jpg\" style=\"width:509px;height:auto\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Foto: Instagram <a href=\"https://www.instagram.com/latiafotografa/profilecard/?igsh=MWZvdzlrcjdrZ2w3dQ%3D%3D\">@latiafotografa</a></mark></em></strong></figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-27059\" decoding=\"async\" height=\"608\" loading=\"lazy\" sizes=\"auto, (max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00-z000002/000006.jpg\" style=\"width:516px;height:auto\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><strong><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Foto: Instagram <a href=\"https://www.instagram.com/latiafotografa/profilecard/?igsh=MWZvdzlrcjdrZ2w3dQ%3D%3D\">@latiafotografa</a></mark></em></strong></figcaption></figure>\n</div>\n<p></p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ce240e6ba86c1b5909b8ea0c5d3829bf\">El segundo d\u00eda del campamento, los estudiantes se levantaron desde las 5 am para ir a bloquear la Regional y Barranquilla, v\u00edas importantes de la ciudad, con esto buscaban generar presi\u00f3n. Ese d\u00eda se realiz\u00f3 lo que ser\u00eda la marcha con m\u00e1s participaci\u00f3n de toda la actual coyuntura, que se llam\u00f3 la Gran Marcha por la UdeA. Luego de regresar de la marcha, se presentaron enfrentamientos con el ESMAD. Tambi\u00e9n ese d\u00eda se realiz\u00f3 un cine foro y se grabo un video en apoyo a la lucha por tierra y vivienda de las familias agrupadas en Minga Cali.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c555f0e8824af96235ecd6ac89a91786\">Finalmente el campamento termin\u00f3 el viernes 15 de noviembre en la ma\u00f1ana antes de iniciar la Asamblea General Multiestamentaria, en la que estudiantes, profesores y trabajadores saludaron con \u00e9xito la Gran Marcha, y denunciaron la falta de respuestas de parte del Gobierno Nacional, Departamental, y Distrital, por lo cual decidieron entrar a Paro Definido hasta el 26 de noviembre.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fc0cbc20e9d2b8c6717540d6e9e58215\">El campamento, seg\u00fan indican varios estudiantes activistas que participaron de \u00e9l, fue un \u00e9xito; ellos destacan la disciplina que hubo, todos los que participaron cumpl\u00edan con las diferentes tareas y se mostraban prestos a apoyar en lo que se necesitara; destacan el compromiso con el que se particip\u00f3, a pesar del cansancio los estudiantes se levantaron a las 5 am para bloquear las v\u00edas; destacan la organizaci\u00f3n del campamento, todos los activistas se hab\u00edan distribuido en diferentes comit\u00e9s y planeaban colectivamente las actividades; y destacan la legitimidad que tuvo, hubo una amplia participaci\u00f3n en el campamento y no hubo rechazo por parte del estudiantado, adem\u00e1s, varios estudiantes que hab\u00edan participado en campamentos como el del 2018 resaltan, con asombro, que en este campamento no hubo tanto consumo de drogas y alcohol y que no se presento ning\u00fan tipo de violencia entre el estudiantado.</p>\n\n </article>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=27049", "title": "Estudiantes de la UdeA realizan campamento para exigir soluciones a la crisis financiera", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "COLOMBIA"]}