{"published time": "2024-03-22T17:20:18+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png/v1/fill/w_955,h_716,al_c,q_90/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">\n  .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n</style><style type=\"text/css\">\n  * {\n    \n  }\n</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-epzjo25031\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-c2b6e27693\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-4evlk27692\"><div class=\"opWbM\" style=\"width:min(100%, 515px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image2055877\" style=\"--dim-height:716;--dim-width:955\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2055877\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":955,\"height\":716,\"uri\":\"6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png/v1/fill/w_955,h_716,al_c,q_90/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/ausgeh\u00f6hlte-neutralit\u00e4t-neutralit\u00e4t-wiederherstellen\" src=\"../Images/2024-03-22T17-20-18-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-22T17-20-18-08-00/000000.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-17j6r27696\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Nachdem vor rund zwei Jahren ein erster Vorsto\u00df zur offiziellen Beseitigung der Neutralit\u00e4t relativ schnell fallen gelassen wurde, wird seither in raschen Schritten die v\u00f6llige Aush\u00f6hlung der Neutralit\u00e4t praktiziert. In Worten verteidigen Politiker verschiedener Couleur die Neutralit\u00e4t, w\u00e4hrend sie in Taten nur mehr selten Beachtung findet. Die Wiederherstellung der Neutralit\u00e4t wird zur Forderung jener, die sich gegen diese Entwicklungen stellen \u2013 und das sind viele!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-byv3i25035\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-d86u125037\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Im Februar dieses Jahres wurde eine Umfrage ver\u00f6ffentlicht, laut der 51 Prozent folgendem zustimmen: </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201e\u00d6sterreichs Neutralit\u00e4t ist ausgeh\u00f6hlt\u201c</span></span><span>\u00a0(1). Rund 80 Prozent sind f\u00fcr die Beibehaltung der Neutralit\u00e4t. Das bedeutet, dass die absolute Mehrheit der Bev\u00f6lkerung gegen die Abschaffung der Neutralit\u00e4t ist. Das in Worten praktizierte Festhalten der Herrschenden spielt also die Rolle des Betrugs und der Bes\u00e4nftigung der Bev\u00f6lkerung. Denn w\u00e4hrend amtierende Politiker sich nicht die Finger verbrennen wollen, sind ehemalige da nicht so zimperlich. Die ehemalige Au\u00dfenministerin Ursula Plassnik bedient dazu den plattesten Angriff auf die Neutralit\u00e4t: </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eUnser liebstes Kleidungsst\u00fcck ist die Tarnkappe, die hierzulande Neutralit\u00e4t hei\u00dft\u201c</span></span><span>\u00a0(2). Der ehemalige Bundeskanzler Wolfgang Sch\u00fcssel (\u00d6VP) meint: </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eDie Neutralit\u00e4t bietet keinen Schutz.\u201c</span></span><span>\u00a0(3) Ein Kreis (ehemaliger) SP\u00d6-Diplomaten, der den SP-Chef Babler schon seit Beginn ber\u00e4t (die sogenannte \u201eInitiative Demokratische Au\u00dfenpolitik\u201c) meint: </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eDie Neutralit\u00e4t wird in der SP\u00d6 oft \u00fcberh\u00f6ht\u201c</span></span><span>\u00a0und spricht sich gegen </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201enostalgischen Neutralismus\u201c</span></span><span>\u00a0(4) aus. Der ORF, derzeit ein Einpeitscher eines neuen Anlaufs der Debatte \u00fcber einen NATO-Beitritt, propagiert die Plattform \u201eunseresicherheit.org\u201c. Diese verbreitete bisher zwei \u201eoffene Briefe\u201c an </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eden Bundespr\u00e4sidenten, die Bundesregierung, den Nationalrat und die Bev\u00f6lkerung \u00d6sterreichs\u201c</span></span><span>, in denen eine Debatte \u00fcber die Abschaffung der Neutralit\u00e4t gefordert wird. Zu den Unterst\u00fctzern dieser Initiative z\u00e4hlen neben zahlreichen Unternehmern und Diplomaten auch bspw. Othmar Karas (\u00d6VP), Johannes Kopf (Vorstandsmitglied AMS) und diverse bekannte Gesichter der SP\u00d6, wie Rudolf Fu\u00dfi und Robert Misik. All diese Beispiele verdeutlichen, dass das formelle Festhalten an der Neutralit\u00e4t, bei gleichzeitiger Aush\u00f6hlung, schon Teil ihrer Abschaffung ist. Verteidigungsministerin Tanner formulierte: </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201e(\u2026) die Neutralit\u00e4t hei\u00dft, keinem Milit\u00e4rb\u00fcndnis </span></span><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-style:italic\"><span>auf absehbare Zeit</span></span></span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u00a0beizutreten\u201c </span></span><span>(5). Unterschiedlichste \u201eInterpretationen\u201c zur Neutralit\u00e4t stehen ebenfalls auf der Tagesordnung: w\u00e4hrend Tanner das Wort \u201eimmerw\u00e4hrend\u201c mit \u201eauf absehbare Zeit\u201c ersetzt, betonen andere vor allem den rein \u201emilit\u00e4rischen\u201c Charakter der Neutralit\u00e4t. Auch das ist nat\u00fcrlich eine Spitzfindigkeit, um politische Interessen durchzusetzen.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-xatjg25057\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-86ppr25059\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>In der derzeitigen Lage kann es also nicht nur darum gehen, die Neutralit\u00e4t als Gesetz beizubehalten, sondern auch die tats\u00e4chliche Einhaltung, also die Wiederherstellung der Neutralit\u00e4t einzufordern. Die b\u00fcrgerlichen Parteien sind dabei allesamt keine Alternative, da sie lediglich verschiedenen Schattierungen einer Aush\u00f6hlung der Neutralit\u00e4t repr\u00e4sentieren. Die Aufgabe des Kampfes um die Verteidigung und Wiederherstellung der Neutralit\u00e4t liegt auf den Schultern der Massen, der Bev\u00f6lkerung. Nicht der Stimmzettel bei einer Wahl, sondern nur der aktive Zusammenschluss und Kampf wird Erfolge bringen. Die Verteidigung der Neutralit\u00e4t bedeutet heute die Interessen Volkes gegen jene der Herrschenden durchzusetzen.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-1p7m825061\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-exbag25063\"><span class=\"GkipB\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-g0ght25065\"><span class=\"GkipB\"><span>(1) kurier.at</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-aq1tf25068\"><span class=\"GkipB\"><span>(2) imZentrum, orf.at</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-h18uf25071\"><span class=\"GkipB\"><span>(3) ebd.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-1uwts25073\"><span class=\"GkipB\"><span>(4) derstandard.at</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-imc2b25076\"><span class=\"GkipB\"><span>(5) imZentrum, orf.at</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-uhlar25079\"><span class=\"GkipB\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/ausgeh\u00f6hlte-neutralit\u00e4t-neutralit\u00e4t-wiederherstellen", "type": "article", "title": "Ausgeh\u00f6hlte Neutralit\u00e4t? Neutralit\u00e4t wiederherstellen!", "description": "Nachdem vor rund zwei Jahren ein erster Vorsto\u00df zur offiziellen Beseitigung der Neutralit\u00e4t relativ schnell fallen gelassen wurde, wird seither in raschen Schritten die v\u00f6llige Aush\u00f6hlung der Neutralit\u00e4t praktiziert. In Worten verteidigen Politiker verschiedener Couleur die Neutralit\u00e4t, w\u00e4hrend sie in Taten nur mehr selten Beachtung findet. Die Wiederherstellung der Neutralit\u00e4t wird zur Forderung jener, die sich gegen diese Entwicklungen stellen \u2013 und das sind viele!\u00a0Im Februar dieses Jahres wur", "modified time": "2024-03-22T17:21:15.991Z", "author": "Andrea J.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}