{"published time": "2024-03-31T07:37:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/land-day-palestine.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Chile3003.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-2-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ljubljana.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000000.png\" width=\"770\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagem em destaque: pipas voando sobre rafah em meio a plumas de fuma\u00e7a. Fonte: Al Jazeera</em></p><p>O Dia da Terra, Yom-al-Ard, foi comemorado para os 48<sup>\u00ba</sup>Tempo na Palestina e entre a di\u00e1spora palestina em todo o mundo nos 30<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o para comemorar protestos contra Israel confiscando 2.000 hectares de terras palestinas em 1976. Nesses protestos, seis palestinos foram assassinados e mais de 100 foram feridos pelas for\u00e7as israelenses. Enquanto isso, Israel continua o genoc\u00eddio em Gaza, com mais de 32.700 pessoas massacradas.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10407\" decoding=\"async\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000001.png\" width=\"770\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><br/>Uma manifesta\u00e7\u00e3o em Bel\u00e9m, ocupada a Cisjord\u00e2nia para os 48<sup>\u00ba</sup>Dia da terra. Fonte: Al Jazeera</figcaption></figure></div><p></p><p>Em Deir Hanna, no norte da Palestina anexada, foi realizada uma manifesta\u00e7\u00e3o para o dia da terra</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\"><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestinians?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestinians</a>Na vila de Deir Hanna, no norte da Palestina, realizou uma manifesta\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o do Dia da Terra.<br/><br/>Eles cantaram: \"Gaza de Hashem n\u00e3o se curva ao tanque e ao canh\u00e3o!\"<br/>\"O.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>, firme, firme! Da sua terra, os le\u00f5es surgiram! \"<br/><br/>A cabe\u00e7a do\u2026<a href=\"https://t.co/TZugEVbaWE\">pic.twitter.com/TZugEVbaWE</a></p>- A resist\u00eancia (@topgresistance)<a href=\"https://twitter.com/TopGResistance/status/1774108318186746015?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Apesar das palavras pedindo \"restri\u00e7\u00e3o\" em Gaza e pela primeira vez n\u00e3o vetar uma resolu\u00e7\u00e3o da ONU pedindo um cessar -fogo imediato a Gaza, os EUA<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/30/us-approves-bombs-jets-for-israel-amid-threat-of-offensive-in-gazas-rafah\">autorizou</a><em>$ A.Ben</em><em>Planos de guerra e bombas a serem transferidos para Israel. O pacote inclui mais de 1.800 MK84 bombas de 2.000 libras e bombas de 500 mk82 500 libras.</em><em>\u00ba</em><em>\u00e9</em><em>O tipo de bombas pode causar destrui\u00e7\u00e3o em um raio de centenas de metros e est\u00e1 ligado a atentados anteriores com alto n\u00famero de baixas civis em Gaza.</em></p><p>Quinta -feira passada, o Tribunal Internacional de Justi\u00e7a<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/icj-orders-israel-to-act-on-aid-crisis-in-gaza-palestinian-authority-names-new-cabinet/ar-BB1kFQnC\">fez um novo pedido</a>Novamente, chamando Israel para \"tomar todas as medidas necess\u00e1rias e eficazes\" para garantir a entrada de ajuda em Gaza. Ap\u00f3s a ordem original do ICJ, a quantidade de ajuda que ingressou por Israel diminuiu, e Israel n\u00e3o mostrou sinais de respeitar a ordem judicial. Nos 24<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o de Israel<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/israel-blocks-unrwa-s-food-convoys-from-entering-starving-north-gaza/ar-BB1kvFMh\">disse abertamente \u00e0 ONU</a>que n\u00e3o permitir\u00e1 que os comboios da UNRWA ajudem o norte de Gaza. A UNRWA \u00e9 a principal ag\u00eancia que fornece ajuda em Gaza, e seu financiamento j\u00e1 foi cortado por muitos imperialistas devido a alega\u00e7\u00f5es israelenses. Escrevemos anteriormente em Israel usando a fome como uma arma<a href=\"https://redherald.org/2024/03/19/gaza-famine-is-imminent/\">aqui</a>e em seus crimes contra a humanidade<a href=\"https://redherald.org/2024/03/23/crimes-of-israel/\">aqui.</a></p><p>Al\u00e9m disso, Israel<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/israel-hits-syria-in-heaviest-raid-on-iran-proxies-in-months/ar-BB1kLAZY\">realizou ataques a\u00e9reos</a>Na prov\u00edncia de Aleppo, na S\u00edria, matando pelo menos seis combatentes do Hezbollah e pelo menos 33 civis s\u00edrios. Dezenas tamb\u00e9m foram feridas, algumas seriamente. Este \u00e9 o ataque mais mortal de Israel na S\u00edria desde 7 de outubro<sup>\u00ba</sup>.</p><p>O IDF est\u00e1 realizando uma opera\u00e7\u00e3o militar no complexo hospitalar al-Shifa, onde 30.000 palestinos deslocados, equipe m\u00e9dica e pacientes ficaram presos a partir dos 18<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o e est\u00e1 enfrentando feroz<a href=\"https://www.palestinechronicle.com/back-to-khan-yunis-resistance-roundup-day-175/\">resist\u00eancia</a>da her\u00f3ica Frente de Resist\u00eancia Nacional Palestina, que est\u00e1 entre outras coisas bombardeando o inimigo com conchas de morteiros nas proximidades do hospital. V\u00e1rios confrontos foram relatados. Al-Qassam Brigadas relatou os 29<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o, tendo como alvo os tanques israelenses de Merkava, destruindo um completamente um. Eles tamb\u00e9m entraram em conflito com um grupo de soldados da IDF barricados dentro de um pr\u00e9dio, matando e ferindo m\u00faltiplos deles nas proximidades do Hospital Al-Shifa. V\u00e1rios soldados da IDF foram feridos e mortos tamb\u00e9m perto do Hospital Nasser, perto de Khan Younis. As brigadas da Al-Quds relatam que feriram e mataram soldados da IDF em uma emboscada a oeste de Khan Younis. Fontes israelenses relatam que um sargento major das IDF foi morto e outros 16 soldados foram feridos na sexta -feira em Gaza. Na fronteira com o L\u00edbano, o Hezbollah continua realizando ataques a\u00e9reos contra Israel.</p><p>Enquanto isso, os povos do mundo continuam pedindo o fim do genoc\u00eddio e mostrando solidariedade com a luta do povo palestino.</p><p>Uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a na Jord\u00e2nia, em frente \u00e0 embaixada de Israel para protestar contra os crimes de Israel na Palestina</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">'Derronstra\u00e7\u00e3o em apoio a<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina #Palestino</a>na frente do<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Israeli?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Israelense</a>Embaixada em<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Am\u00e3</a>em<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jord\u00e2nia</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/SaveGaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#SaveGaza</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/StopGazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Stopgazagenocida</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaHolocaust?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gazaholocaust</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraelTerrorist?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#IsralErrorist</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraelCrimes?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Israelcrimes</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/CeasefireNOW?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#CEASEFIRENOW</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza_life_matters?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza_Life_Matters</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaFamine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jazalman</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/PalestineLivesMatter?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#PalestineLivesMatter</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordans?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jordans</a><a href=\"https://t.co/ErdazlgryQ\">pic.twitter.com/ErdazlgryQ</a></p>- Gabriele M. (@gabriele_m24)<a href=\"https://twitter.com/Gabriele_M24/status/1773834917819904378?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Cobertura da imprensa \u201cOh<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Am\u00e3</a>, isso est\u00e1 chegando. \u201d Uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a perto da embaixada de ocupa\u00e7\u00e3o israelense na Jord\u00e2nia. Suporte para<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina #Palestino</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jord\u00e2nia</a><a href=\"https://t.co/lnHDY66fkA\">pic.twitter.com/lnHDY66fkA</a></p>- Siraj Noorani (@sirjanurani)<a href=\"https://twitter.com/sirajnoorani/status/1773816112209387958?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>Em Casablanca, Marrocos, ocorreu outra demonstra\u00e7\u00e3o:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">Uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a em Casablanca em Marrocos, rejeitando a guerra em andamento na faixa de Gaza.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%B7%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%B5%D9%89?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Al -aqsa tolo</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%BA%D8%B1%D8%A8?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Marrocos</a><a href=\"https://t.co/oGeppgpkeY\">pic.twitter.com/oGeppgpkeY</a></p>- Friends of Palestine Network (@fopnetwork_ar)<a href=\"https://twitter.com/fopnetwork_ar/status/1773969523168665845?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tamb\u00e9m na cidade de T\u00e2nger, Marrocos em 25 de mar\u00e7o:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">Uma grande demonstra\u00e7\u00e3o na cidade de T\u00e2nger, no norte de Marrocos, em apoio \u00e0 Palestina e na rejei\u00e7\u00e3o da agress\u00e3o israelense em Gaza<a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D9%81%D9%84%D8%B3%D8%B7%D9%8A%D9%86?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina</a><a href=\"https://t.co/29IFJzBr0L\">pic.twitter.com/29IFJzBr0L</a></p>- Palgraph (@palestine_graph)<a href=\"https://twitter.com/palestine_graph/status/1772425495872680096?ref_src=twsrc%5Etfw\">26 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>Na cidade de<a href=\"https://en.abna24.com/story/1446621\">Q</a>, No Ir\u00e3, ocorreu uma grande manifesta\u00e7\u00e3o para condenar os recentes crimes dos sionistas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10416\" data-id=\"10416\" decoding=\"async\" height=\"600\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000002.png\" width=\"900\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10417\" data-id=\"10417\" decoding=\"async\" height=\"600\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000003.png\" width=\"900\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o em qom. Fonte: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>Em 28 de mar\u00e7o, uma demonstra\u00e7\u00e3o no Cairo, o Egito, ocorreu fora do sindicato do jornalista. A marcha foi chamada pelo sindicato e os cantos como \u201cliberta\u00e7\u00e3o com uma riff\u201d foram gritados.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Uma demonstra\u00e7\u00e3o dos jornalistas sindicata e cantos de \"Palestina \u00e9 \u00e1rabe\" e \"Liberta\u00e7\u00e3o com um rifle\". Abu Ubaida, Conte \u00e0s pessoas, a comunidade internacional \u00e9 um covarde no Cairo agora<a href=\"https://twitter.com/hashtag/AbuObeida?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Ab Uo Pequim University</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/egypt?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Egito</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/cairo?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Cairo</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreedomPalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Freedompalestine</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/demonstration?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Demonstration</a><a href=\"https://t.co/zGREgcwMoB\">pic.twitter.com/zGREgcwMoB</a></p>- Gaza News\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8sm (@al_melgy75828)<a href=\"https://twitter.com/al_melgy75828/status/1772691955694051573?ref_src=twsrc%5Etfw\">26 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>Nesta semana, outra demonstra\u00e7\u00e3o ocorreu no bairro Matareya, tamb\u00e9m no Cairo:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Egito, do centro do Cairo no bairro de Matarareya<br/>-Uma quebra do grupo rapidamente se tornou uma demonstra\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 Palestina e \"Gaza\"<br/>-\"Por nossas almas, sangue que iremos sacrificar por voc\u00ea, \u00f3 Palestina\"<a href=\"https://t.co/5m98u1Hfn6\">pic.twitter.com/5m98u1Hfn6</a></p>- A na\u00e7\u00e3o de Deus \u00e9 um mu\u00e7ulmano \u00e1rabe (@amtrbyt95298)<a href=\"https://twitter.com/AmtRbyt95298/status/1772658253253480455?ref_src=twsrc%5Etfw\">26 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>Na capital do I\u00eamen, Sanaa, ocorreu uma grande manifesta\u00e7\u00e3o para apoiar o povo da Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udfe5 Demonstra\u00e7\u00e3o de um milh\u00e3o de pessoas na capital iemenita,<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Sanaa?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Sanaa</a>, em suporte de<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>, Sexta -feira de \"Entramos no d\u00e9cimo ano e a Palestina \u00e9 a nossa primeira causa\".<a href=\"https://t.co/WiJ8GdvQWM\">pic.twitter.com/WiJ8GdvQWM</a></p>- \ud83d\udd3bmedzfight\ud83c\udf49 (@medzfight)<a href=\"https://twitter.com/medzfight/status/1773875297881887083?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>Em T\u00f3quio, Jap\u00e3o, uma manifesta\u00e7\u00e3o foi feita em frente \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de trem de Shinjuku.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"zxx\"><a href=\"https://t.co/SCzb36rITc\">pic.twitter.com/SCzb36rITc</a></p>- \u51a8 - (@dolvic2002)<a href=\"https://twitter.com/dolvic2002/status/1773965090615853320?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em 23 de mar\u00e7o, em Quito, Equador, ocorreu uma demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade com a Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Mar\u00e7o em solidariedade com a Palestina \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 em Quito-Ecuador<a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestina?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Freepalestina</a><a href=\"https://t.co/nlvNO7HZM6\">pic.twitter.com/nlvNO7HZM6</a></p>- @atipak (@atipak)<a href=\"https://twitter.com/atipak/status/1771728132065698054?ref_src=twsrc%5Etfw\">24 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em<a href=\"https://en.abna24.com/story/1445248https://en.abna24.com/story/1445248\">Chile</a>, uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a ocorreu nas ruas de Santiago do Chile para exigir o cessar -fogo imediato na faixa de Gaza.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10408\" decoding=\"async\" height=\"558\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000004.png\" width=\"1000\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a no Chile. Fonte: ABNA24</figcaption></figure></div><p></p><p>Em<a href=\"https://en.abna24.com/story/1446869\">S\u00e3o Francisco</a>, Nos Estados Unidos, ocorreu uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a. A manifesta\u00e7\u00e3o exigiu a parada do financiamento de Israel pelos EUA.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10418\" data-id=\"10418\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10419\" data-id=\"10419\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Francisco, EUA. Fonte: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>Em Londres, manifestantes<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/watch-pro-palestinian-protesters-occupy-department-for-business-and-trade/ar-BB1kIaTG\">ocupada ocupado</a>O Departamento do Governo de Neg\u00f3cios e Com\u00e9rcio na manh\u00e3 de sexta -feira e denunciou seus v\u00ednculos para armando Israel.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10414\" data-id=\"10414\" decoding=\"async\" height=\"478\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000007.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10415\" data-id=\"10415\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000008.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Manifestantes ocupando o Departamento de Neg\u00f3cios e Com\u00e9rcio em Londres. Fonte: The Telegraph</figcaption></figure><p></p><p>Em Berlim,<a href=\"https://www.yenisafak.com/en/news/berlin-police-crack-down-on-pro-palestinian-demonstrators-assault-woman-3680401\">manifestantes organizados</a>Uma abdom\u00ednio em uma escada na esta\u00e7\u00e3o central de Berlim na sexta-feira 29<sup>\u00ba</sup>, gritando slogans para a liberdade da Palestina. A pol\u00edcia reprimiu o protesto e prendeu e espancou manifestantes alegando que estavam gritando slogans \"banidos\".</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Atualiza\u00e7\u00e3o: 16:50<a href=\"https://twitter.com/hashtag/b2903?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#SEPTOMBRO 03</a><a href=\"https://t.co/C6BB2qnWyT\">pic.twitter.com/C6BB2qnWyT</a></p>- IMAN SEFATI (@ISEFATH)<a href=\"https://twitter.com/ISefati/status/1773740537192874252?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>Na Gr\u00e9cia, um desfile militar para o Dia Nacional da Gr\u00e9cia<a href=\"https://www.msn.com/en-ae/news/other/palestine-activists-obstruct-greece-military-parade-for-gaza/ar-BB1kyIrH\">foi brevemente interrompido</a>por manifestantes que correram em frente a um tanque agitando bandeiras palestinas.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"641\" loading=\"lazy\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" src=\"https://www.youtube.com/embed/plDU7DvMkjA?feature=oembed\" title=\"Pro-Palestinian protesters obstruct Greece military parade | #AJshorts\" width=\"1140\"></iframe></div></figure><p>Em Valkeakoski, Finl\u00e2ndia, Cartazes da ICL apoiando a her\u00f3ica resist\u00eancia nacional do povo palestino<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/\">foram colocados</a>.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10420\" data-id=\"10420\" decoding=\"async\" height=\"709\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 524px) 100vw, 524px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000009.png\" width=\"524\"/></figure></div><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10421\" data-id=\"10421\" decoding=\"async\" height=\"703\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 525px) 100vw, 525px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000010.png\" width=\"525\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Os p\u00f4steres foram colocados na cidade de Valkeakoski na Finl\u00e2ndia. Fonte: Punalippu</figcaption></figure><p></p><p>Em Copenhague, slogans da Dinamarca<a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/29/kobenhavn-solidaritetsaktioner-for-det-palaestinensiske-folk-fortsaetter/\">foram pintados.</a></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10409\" data-id=\"10409\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000011.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10410\" data-id=\"10410\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000012.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><br/>Slogans \u201cViva a Palestina!\u201d e \u201cLiberte o prisioneiro pol\u00edtico Georges Abdallah!\u201d foram pintados em Copenhague. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialistisk.</figcaption></figure><p></p><p>Em Ljubljana, Eslov\u00eania, um evento com a presen\u00e7a do presidente do Parlamento Europeu Roberta Metsola<a href=\"https://www.aa.com.tr/en/europe/pro-palestinian-protesters-interrupt-program-attended-by-european-parliament-head-in-slovenian-capital/3176640#\">foi interrompido</a>Por manifestantes que exigem a\u00e7\u00e3o para impedir que o genoc\u00eddio Israel esteja realizando em Gaza. \u201cPare o genoc\u00eddio em Gaza! Sair Israel agora! \u201d eles gritaram.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10413\" decoding=\"async\" height=\"486\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 864px) 100vw, 864px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000013.png\" width=\"864\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Os manifestantes desenrolaram as bandeiras palestinas e gritaram slogans contra o genoc\u00eddio em Gaza. Fonte: Anadolu Ajans\u0131</figcaption></figure><p></p></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/us-approves-new-delivery-of-bombs-and-war-planes-to-israel-amid-protests/", "type": "article", "title": "EUA aprova a nova entrega de bombas e avi\u00f5es de guerra para Israel em meio a protestos - o Red Herald", "description": "O Dia da Terra, Yom-Al-Ard, foi comemorado pela 48\u00aa vez na Palestina e entre a di\u00e1spora palestina em todo o mundo no dia 30 de mar\u00e7o para comemorar protestos contra Israel confiscando 2.000 hectares de terras palestinas em 1976", "modified time": "2024-03-30T22:23:14+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_660890d287d5c"], "source_name": "Red Herald"}