{"title": "PC 31 de mar\u00e7o - Ravenna. \"Sem abuso de uniforme, sem repress\u00e3o\", alunos da pra\u00e7a - Informa\u00e7\u00f5es de solidariedade", "published time": "2024-04-01T02:43:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/osa-abusi-in-divisa-repressione-300x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5097191333145694054\" itemprop=\"description articleBody\"><article><div class=\"content-post\"><p style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;\"><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-170871\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-04-01T02-43-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-04-01T02-43-00-08-00/000000.jpg\" width=\"300\"/></p><p align=\"justify\"><span><b>Nomea\u00e7\u00e3o: sexta -feira, 5 de abril, 17h30, Piazza San Francesco (Ravenna).</b></span></p><p align=\"justify\"><span>Em \n  \u00daltimos dias em nossa cidade, dois meninos foram multados, \n espancado, preso e relatado por 8 policiais porque eles eram \n Ouvindo m\u00fasica em uma pra\u00e7a p\u00fablica no centro da cidade.</span></p><p align=\"justify\"><span>Infelizmente \n  N\u00e3o nos surpreendemos: h\u00e1 anos, tem sido uma busca arbitr\u00e1ria h\u00e1 anos, \n Identifica\u00e7\u00f5es, multas, abuso e intimida\u00e7\u00e3o pela pol\u00edcia \n Eles est\u00e3o na agenda em Ravenna e al\u00e9m, lembramos o caso de \n trabalhador migrante que apenas algumas semanas atr\u00e1s foi espancado e \n Preso sem motivo por uma patrulha de Carabinieri em Modena.</span></p><p align=\"justify\"><span>Esses \n  casos perpetuados acima de tudo em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s, jovens, criaram um clima em \n que agora n\u00e3o<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span>N\u00f3s nos sentimos mais com certeza por viver a cidade, beber uma cerveja ou \n  Simplesmente passar algum tempo com amigos em espa\u00e7os que \n Eles devem ser p\u00fablicos.</span><p></p><p align=\"justify\"><span>N\u00e3o \n  Temos mais espa\u00e7os nos quais podemos encontrar, debater ou ser \n Juntos, especialmente no centro da cidade, em nome de uma \"decora\u00e7\u00e3o\" que sim \n se traduz em liberdade para viver a cidade apenas para aqueles com dinheiro para \n Permita que, para todos os outros, h\u00e1 repress\u00e3o e abuso.</span></p><p align=\"justify\"><span>Para \n  agravar a situa\u00e7\u00e3o at\u00e9 as prociss\u00f5es s\u00e3o sistematicamente desviadas \n  Para n\u00e3o lev\u00e1 -los ao centro, os espa\u00e7os para debates ou assembl\u00e9ias \n Nas escolas e universidades n\u00e3o s\u00e3o concedidas, at\u00e9 \n intimida\u00e7\u00e3o e amea\u00e7as de reclama\u00e7\u00f5es para aqueles que tentam atacar um \n Embarcar ou distribuir um panfleto.</span></p><p align=\"justify\"><span>L\u00e1 \n  situa\u00e7\u00e3o da nossa cidade faz parte de um contexto nacional em \n que vemos uma escalada de repress\u00e3o h\u00e1 meses, na qual as prociss\u00f5es \n de estudantes de Bolonha a Pisa ou Catania v\u00eam constantemente \n comido desde que a pol\u00edcia \u00e9 leg\u00edtima e defendeu um \n Fa\u00e7a isso pelo governo de Meloni e pelos munic\u00edpios, liderados pelo centro -direito \n a partir do centro -esquerdo.</span></p><p align=\"justify\"><span>N\u00e3o \n  Aceitamos mais abuso ou repress\u00e3o pelas for\u00e7as \n da ordem de Ravenna, como o primeiro passo que exigimos a demiss\u00e3o \n Imediato por Andrea Giacomini, comandante da pol\u00edcia local de \n Ravenna, respons\u00e1vel pelos eventos da Piazza San Francesco.</span></p><p align=\"justify\"><span><em>Osa Emilia Romagna</em></span></p><p align=\"justify\"><span><em>Mudar a rota Emilia Romagna</em></span></p></div></article><aside><div><div class=\"box-text gray mobile\" id=\"newsletter\"><div class=\"newsletter newsletter-subscription\"><form action=\"https://contropiano.org/?na=s\" method=\"post\"></form></div></div></div></aside><div class=\"clearfix\"></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Nomea\u00e7\u00e3o: sexta -feira, 5 de abril, 17h30, Piazza San Francesco (Ravenna). Nos \u00faltimos dias em nossa cidade, dois caras foram ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-31-marzo-ravenna-no-abusi-in-divisa.html", "source_name": "proletari comunisti"}