{"published time": "2024-03-31T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/XXX-Marcha-Campesina-Ind\u00edgena-y-Popular-en-Paraguay.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/XXX-Marcha-Campesina-Ind\u00edgena-y-Popular-en-Paraguay-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/delegaci\u00f3n-del-partido-y-la-juventud-acompa\u00f1aron-la-XXX-marcha-Paraguay.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-31T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-31T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Com can\u00e7\u00f5es e slogans para a reforma agr\u00e1ria, a luta de mulheres e jovens camponeses, milhares e milhares de camponeses e camponeses e membros de povos ind\u00edgenas chegavam \u00e0 capital do paraguai desde o fundo dos territ\u00f3rios do pa\u00eds de guarda. Entusiasmo, orgulho e decis\u00e3o pol\u00edtica de caminhar ao lado de diferentes setores na marcha tradicional do campesinato do Paraguai.</p><p>Na manh\u00e3 de quarta -feira, 20, em caminh\u00f5es, Micros chegou ao antigo semin\u00e1rio metropolitano de Asunci\u00f3n as diferentes delega\u00e7\u00f5es. Assembl\u00e9ias e estandes de mulheres e jovens tornando vis\u00edveis as enormes condi\u00e7\u00f5es dos camponeses e, por outro lado, as consequ\u00eancias das pol\u00edticas implementadas por d\u00e9cadas no Paraguai e aprofundadas pelo atual presidente Santiago Pe\u00f1a que levam \u00e0 \u201c\u00fanica sa\u00edda\u201d para os jovens As pessoas devem sair do campo e precisam migrar para a ASUNCION e outros pa\u00edses.</p><p>Para encerrar o dia entre m\u00fasica, poesia e dan\u00e7as, um festival foi realizado para a Terra com artistas populares.</p><p>Na quinta -feira, 21, a coluna com bandeiras, p\u00f4steres com diferentes slogans e m\u00fasicas por mais de 8 km para chegar \u00e0 pra\u00e7a principal e manter o ato em frente ao Congresso Nacional.</p><p/p><p>Seguindo a palavra da palavra Mario Rivarola, l\u00edder da Organiza\u00e7\u00e3o Nacional de Abor\u00edgines e \u00edndios, Benicia Chavez coordenar Paraguai, Marcial G\u00f3mez, plantando a situa\u00e7\u00e3o dos povos ind\u00edgenas, camponeses e do povo paraguai, a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica atual e as perspectivas durante o tempo que se trata de \u201cele tem mais de 30 anos de 30 anos de projetos \u00e9tnicos de verdadeiro projeto. Oligarquia. \u201dEle sentenciou.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68490\" height=\"251\" sizes=\"(max-width: 446px) 100vw, 446px\" src=\"../Images/2024-03-31T00-00-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-31T00-00-00-08-00/000001.jpg\" width=\"446\"/></p><h5>Milhares e milhares de camponeses e camponeses e membros de povos ind\u00edgenas</h5><h5>Eles chegaram \u00e0 capital do paraguai</h5><p></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68491\" height=\"201\" sizes=\"(max-width: 447px) 100vw, 447px\" src=\"../Images/2024-03-31T00-00-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-31T00-00-00-08-00/000002.jpg\" width=\"447\"/></p><h5>Uma delega\u00e7\u00e3o de festas e jovens acompanharam a marcha</h5><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/por-la-tierra-la-produccion-y-contra-todas-las-injusticias/", "type": "article", "title": "Para a Terra, produ\u00e7\u00e3o e contra todas as injusti\u00e7as", "description": "Com can\u00e7\u00f5es e slogans para a reforma agr\u00e1ria, a luta de mulheres e jovens camponeses, milhares e milhares de camponeses e camponeses e membros de povos ind\u00edgenas chegavam \u00e0 capital do paraguai desde o fundo dos territ\u00f3rios do pa\u00eds de guarda. Entusiasmo, orgulho e decis\u00e3o pol\u00edtica de caminhar ao lado de diferentes setores ...", "author": ["carga"], "categories": ["Internacional"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}