{"published time": "2024-03-31T07:03:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-03-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-03-00-08-00/000000.png\" width=\"663\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagem em destaque: jornalista Ertan \u00c7\u0131ta.</em></p><p>Nova democracia<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-akbiline-de-el-konuldu.html\">relat\u00f3rios</a>que o Ancara 4<sup>\u00ba</sup>O Alto Tribunal Penal rejeitou a obje\u00e7\u00e3o do advogado de seu jornalista Ertan \u00c7\u0131ta \u00e0 decis\u00e3o de congelar seus ativos, que ser\u00e3o levados ao Tribunal Constitucional. \u00c7\u0131ta est\u00e1 sendo perseguido por causa de seu jornalismo e foi lan\u00e7ado em janeiro para aguardar julgamento ap\u00f3s quatro meses de pris\u00e3o. Tamb\u00e9m foi relatado que seu cart\u00e3o de transporte coletivo para Istambul foi confiscado com a decis\u00e3o de congelar seus ativos no dia 14 de fevereiro, que<a href=\"https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/\">n\u00f3s escrevemos</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/\">sobre</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/\">mais cedo</a>.</p><p>Voc\u00ea pode ler mais sobre o caso de \u00c7\u0131ta<a href=\"https://redherald.org/2024/01/29/turkey-update-on-the-case-of-the-imprisoned-journalist-of-yeni-demokrasi/\">aqui</a>.</p></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/update-on-the-case-of-the-journalist-ertan-cita/", "type": "article", "title": "Atualiza\u00e7\u00e3o sobre o caso do jornalista Ertan \u00c7\u0131ta - The Red Herald", "description": "Yeni Demokrasi relata que o 4\u00ba Tribunal Penal de Ancara rejeitou a obje\u00e7\u00e3o do advogado de seu jornalista Ertan \u00c7\u0131ta \u00e0 decis\u00e3o de congelar seus ativos, que ser\u00e3o levados ao Tribunal Constitucional.", "modified time": "2024-03-30T22:06:11+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_66088d1721390"], "source_name": "Red Herald"}