{"published time": "2024-03-31T06:57:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"900\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000000.png\" width=\"1200\"/></div><div class=\"entry-content\"><p>Recentemente, o Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire publicou mais a\u00e7\u00f5es para o anivers\u00e1rio da Comunne Paris em todo o pa\u00eds.</p><p>Em Saint-\u00c9tienne, uma a\u00e7\u00e3o foi realizada nas ruas pelo Amis de la Commune:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccdlyon<br/><br/>\u25b6 Os ativistas do LJR em Lyon s\u00e3o mobilizados para a celebra\u00e7\u00e3o da cidade de Paris. Eles tamb\u00e9m participaram de uma manifesta\u00e7\u00e3o organizada pelos amigos da cidade de Saint-Etienne no \u00faltimo s\u00e1bado.<br/><br/>Vamos voltar ao ataque do c\u00e9u! \ud83d\udea9<a href=\"https://t.co/eMEW8kIJ1T\">pic.twitter.com/eMEW8kIJ1T</a></p>- Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1772217326370263282?ref_src=twsrc%5Etfw\">25 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1773414548038451550\">Estrasburgo</a>V\u00e1rios grafites foram feitos pelo LJR, incluindo um em que \"Gl\u00f3ria dos M\u00e1rtires da Comunidade!\" foi escrito.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10397\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Fonte: LJR em x</figcaption></figure></div><p></p><p>LA Causa du Peuple publicou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es realizadas em Paris:</p><p>Primeiro, eles tiram imagens com um banner denunciando o s\u00edmbolo da coluna do quadrado de Vend\u00f4me. O seguinte est\u00e1 escrito no banner:</p><p><em>A comuna de Paris, considerando que a coluna imperial da pra\u00e7a de Vend\u00f4me \u00e9 um monumento de barb\u00e1rie, um s\u00edmbolo da for\u00e7a bruta e a falsa gl\u00f3ria, uma afirma\u00e7\u00e3o do militarismo, uma nega\u00e7\u00e3o do direito internacional, um insulto permanente dos vencedores a O derrotado, um ataque perp\u00e9tuo a um dos tr\u00eas principais princ\u00edpios da Rep\u00fablica Francesa, a fraternidade. \u00c9 decretado: a coluna de lugar Vend\u00f4me ser\u00e1 destru\u00edda.</em></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udd34\u26a1<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Paris?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Paris</a>: A\u00e7\u00e3o em homenagem \u00e0 cidade (1871)<br/><br/>Em 16 de maio de 1871, os gloriosos e gloriosos comunica\u00e7\u00f5es parisienses destru\u00edram a coluna Vend\u00f4me, um s\u00edmbolo do militarismo sedento de sangue, para a gl\u00f3ria do imperador napole\u00f4nico, no cora\u00e7\u00e3o da cidade. (1/2)<a href=\"https://t.co/ajvGQkfSFu\">https://t.co/ajvGQkfSFu</a><a href=\"https://t.co/Zr75stggbZ\">pic.twitter.com/Zr75stggbZ</a></p>- A causa das pessoas \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@cause_du_peuple)<a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1773397673820708869?ref_src=twsrc%5Etfw\">28 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em outro banner, espere em frente ao Basilique du Sacr\u00e9-Coeur de Montmartre, o seguinte foi escrito: \u201cViva a comuna de Paris, que prometemos repetir\u201d</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Aqui, um banner chama para reemitir a comuna em frente \u00e0 Bas\u00edlica do Sagrado Cora\u00e7\u00e3o de Montmartre, erguido pelos burgueses nos lugares dos fundos que lutam para \"exigir os crimes dos comunais\". (2/2) \ud83d\udea9<a href=\"https://t.co/ll4UDw155j\">pic.twitter.com/ll4UDw155j</a></p>- A causa das pessoas \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@cause_du_peuple)<a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1773397686751814117?ref_src=twsrc%5Etfw\">28 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/more-actions-for-the-anniversary-of-the-paris-commune-in-france/", "type": "article", "title": "Mais a\u00e7\u00f5es para o anivers\u00e1rio da comuna de Paris na Fran\u00e7a - The Red Herald", "description": "Recentemente, o Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire publicou mais a\u00e7\u00f5es para o anivers\u00e1rio da Comunne Paris em todo o pa\u00eds.", "modified time": "2024-03-30T22:00:03+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["France"], "sections": ["Europe", "Featured", "France", "English", "pll_66088c05dfa64"], "source_name": "Red Herald"}