{"published time": "2024-03-31T01:59:48+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\"><p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-fe7bb69d6c7bd46792e92e7f488bfb94\">30/03/2024</p><p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">Artigo enviado por um colaborador</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-7926\" data-attachment-id=\"7926\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-19\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png?w=730\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png\" data-orig-size=\"730,500\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/30/militarizacion-y-belicismo-el-gobierno-mas-progresista-de-la-historia-cedio-un-tercer-puerto-militar-a-la-otan-en-secreto/imagen-19-12/\" height=\"500\" sizes=\"(max-width: 730px) 100vw, 730px\" src=\"../Images/2024-03-31T01-59-48-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T01-59-48-08-00/000000.png\" width=\"730\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Freate \u00abNavarra\u00bb, que executa a\u00e7\u00f5es militares dentro da estrutura da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 o Guardian de la OTAN. Fonte: Diario Menorca</em></figcaption></figure><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6ee415089fe614d94fc10fc23a11309c\">Surpresa e indigna\u00e7\u00e3o existem entre os habitantes de Menorca, o mais leste das Ilhas Baleares. O di\u00e1rio<em>O pa\u00eds</em>Ele confirmou com fontes do governo do Minist\u00e9rio da Defesa que o porto de Ma\u00f3 ser\u00e1 o terceiro porto militar da OTAN no estado espanhol, ap\u00f3s as bases de Rota (C\u00e1diz) e Cartagena (Murcia). Lemos no acima mencionado<a href=\"https://elpais.com/espana/2024-03-29/menorca-se-convierte-en-base-naval-de-la-flota-de-la-otan-la-tercera-en-espana-tras-rota-y-cartagena.html\">artigo</a>:</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d76480f96f6ba6ec05b58f2e1daaa7f7\">\u201c\u201c<em>Em abril do ano passado, o governo espanhol ofereceu Ma\u00f3 \u00e0 Alian\u00e7a Atl\u00e2ntica como \"porto com autoriza\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica permanente\", de modo que os navios aliados que participam da opera\u00e7\u00e3o s\u00e3o Guardian (Guardian Del Mar) e, desde ent\u00e3o, est\u00e1 funcionando, e desde ent\u00e3o Ent\u00e3o est\u00e1 funcionando como tal. Esta opera\u00e7\u00e3o, dirigida pelo Maritime Aloon Command (MARCOM), baseado em Northwood (Reino Unido), tem como miss\u00f5es a dissuas\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o contra ataques terroristas, o conhecimento do ambiente mar\u00edtimo ou o desenvolvimento de capacidades de seguran\u00e7a regionais</em>\u201d</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-55a2911d474051f288978ada75cbe1f7\">Em abril de 2023, ainda poder\u00edamos estar ligados na coaliz\u00e3o do governo. Isso significa que \"o governo mais progressista da hist\u00f3ria\", ele deliberadamente escondeu as massas que um terceiro porto deu. Mesmo para<a href=\"https://www.vilaweb.cat/noticies/sorpresa-i-indignacio-a-menorca-per-la-conversio-del-port-de-mao-en-base-naval-de-lotan/\">Governo da burguesa local</a>. Para mais INRI, devemos lembrar que o falso e usurpado PCE de Enrique Santiago est\u00e1 dentro do United que podemos. Se quando o Secret\u00e1rio Geral do PCE declarou que \"<em>Somos contra a OTAN, mas a Espanha tem compromissos internacionais</em>Ele mostrou sua grande hipocrisia, hoje vemos isso multiplicado.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e73c39f96cb0b7f443a48ca92fd50b73\">Esse esc\u00e2ndalo foi previsto por diferentes organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas do movimento revolucion\u00e1rio e popular. A posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica p\u00fablica do Partido Comunista Mao\u00edsta (PCM), publicado em<a href=\"https://heraldorojo.org/2023/06/28/la-farsa-electoral-del-23j-en-el-contexto-de-la-lucha-de-clases-internacional-y-nacional-elecciones-no-boicot-sila-guerra-popular-es-el-unico-camino/\">Ele</a><a href=\"https://heraldorojo.org/2023/06/28/la-farsa-electoral-del-23j-en-el-contexto-de-la-lucha-de-clases-internacional-y-nacional-elecciones-no-boicot-sila-guerra-popular-es-el-unico-camino/\">Heraldo Red</a>Como exclusivo, alerta o seguinte:</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c640b8e4064769475677e455f0e1f68d\">\u201c\u201c<em><strong>Tamb\u00e9m vemos como o imperialismo ianque de fato reconheceu que n\u00e3o ser\u00e1 politicamente interferido - no momento - pelo que acontece no Marrocos</strong></em><em>, e que, embora seus investimentos n\u00e3o sejam tocados, isso permitir\u00e1 que o imperialismo espanhol manobra. O estado espanhol vendeu o povo Saharahui para a monarquia reacion\u00e1ria alawita. Ele o usa como uma moeda do imperialismo espanhol para seu c\u00e3o fiel, Mohamed VI, de modo que o estado marroquino aceite a pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o espanhola nas fronteiras de Ceuta, Melilla e o Estreito de Gibraltar. Outros projetos imperialistas, como \"o trem de Meca\", tamb\u00e9m t\u00eam a cumplicidade do imperialismo ianque.</em><em><strong>Como hom\u00f3logo, a Espanha aceitou todas as decis\u00f5es do imperialismo Yankee na OTAN, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra de agress\u00e3o do imperialismo russo na Ucr\u00e2nia, e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o das ilhas can\u00e1rias em uma base militar da OTAN e abrindo a possibilidade de mais bases em o territ\u00f3rio espanhol</strong></em>(\u2026)<em>Pedro S\u00e1nchez (PSOE) e Yolanda D\u00edaz (Unidos Podemos), e tamb\u00e9m os oportunistas Enrique Santiago e Alberto Garz\u00f3n (do falso PCE tirado pelo revisionismo),</em><strong><em>Eles protegeram os monop\u00f3lios e protegeram seus benef\u00edcios</em></strong><em></em><em>(especialmente os do Banco e o monop\u00f3lio da constru\u00e7\u00e3o, o energia el\u00e9trica e os alimentos);</em><em><strong>O or\u00e7amento militar aumentou e todos os planos da OTAN</strong></em>\u201d</p><span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span></div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/30/militarizacion-y-belicismo-el-gobierno-mas-progresista-de-la-historia-cedio-un-tercer-puerto-militar-a-la-otan-en-secreto/", "type": "article", "title": "Militariza\u00e7\u00e3o e belicismo: o governo \"mais progressista\" deu um terceiro porto militar \u00e0 OTAN em segredo", "description": "Surpresa e indigna\u00e7\u00e3o existem entre os habitantes de Menorca, o mais leste das Ilhas Baleares. O jornal El Pa\u00eds confirmou com fontes do governo do Minist\u00e9rio da Defesa que Puert ...", "modified time": "2024-03-30T17:59:48+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}