{"published time": "2024-02-20T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-un-conjunto-de-organizaciones-sociales-y-pol\u00edticas-repudiaron-la-presencia-de-Milei-en-la-provincia-de-Corrientes.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-20T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T99-99-99/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>1. </strong><strong>Con Milei crece el hambre y millones caen en la pobreza</strong></span></h3>\n<p>Un mill\u00f3n de personas caen en la pobreza cada mes, como consecuencia del brutal ajustazo de Milei, dice un estudio de la Universidad Di Tella. El Observatorio Social de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina estima que desde que comenz\u00f3 el gobierno de Milei la pobreza creci\u00f3 de 44.7% a 57.4%, y la indigencia de 9.8% a 15%. Esto equivale a \u00a127 millones de pobres y casi siete millones de indigentes!</p>\n<p>Detr\u00e1s de estas cifras est\u00e1 el drama de millones de personas que no tienen para la comida diaria, lo que se acrecienta con cada medida contra el pueblo que toma este gobierno reaccionario, hambreador y entreguista.</p>\n<p>C\u00ednicamente, Milei \u201cfesteja\u201d una inflaci\u00f3n que lleg\u00f3 al 51% en dos meses, se jacta de haber echado 50 mil trabajadores p\u00fablicos, y de haber bajado el 98% de las transferencias a las provincias.</p>\n<p>El gobierno, con la complicidad de las c\u00e1maras empresarias, boicote\u00f3 e hizo fracasar la reuni\u00f3n del Consejo del Salario M\u00ednimo Vital y M\u00f3vil, donde la CGT y las dos CTA hab\u00edan llevado un pedido unificado del 85% es decir una base de $288.600 a partir del 1\u00b0 de febrero.</p>\n<p>El ministro Caputo anunci\u00f3 que ser\u00e1n ellos quienes fijar\u00e1n ese salario, que es referencia para el trabajo informal, para el servicio dom\u00e9stico y rige entre otras cosas el monto de los programas sociales. Tambi\u00e9n determina el piso del impuesto a las ganancias, que es de 15 salarios m\u00ednimos.</p>\n<p>En l\u00ednea con la confiscaci\u00f3n de fondos, eliminaron los que financiaban el plan Procrear, las becas Progresar, obras de Infraestructura H\u00eddrica, la ley de Manejo del Fuego, el Fondo Estabilizador del precio del Trigo, el fondo para la construcci\u00f3n en barrios populares, y sigue sin mandar mercader\u00eda a miles de comedores populares.</p>\n<p>Milei ya le ven\u00eda robando a las provincias los fondos de coparticipaci\u00f3n y las transferencias discrecionales, y con la quita del subsidio al transporte est\u00e1 ocasionando un desastre en todo el pa\u00eds. Ahora pas\u00f3 a confiscar tambi\u00e9n los fondos educativos, entre ellos el Fonid (Fondo de Incentivo Docente) y dice lo m\u00e1s campante que no va a convocar a la paritaria nacional docente: \u201cque se arreglen las provincias\u201d.</p>\n<p>Adem\u00e1s, el gobierno mantuvo congeladas las jubilaciones y pensiones. Ahora anunci\u00f3 un aumento del 30% cuando la inflaci\u00f3n acumulada de este periodo es del 70%, con lo que impuso un ajustazo infame en jubilados y pensionados, licuando sus ingresos.</p>\n<p>La ministra Pettovello dej\u00f3 en suspenso la Direcci\u00f3n de Asistencia Directa por Situaciones Especiales (Dadse), que provee de remedios oncol\u00f3gicos, enfermedades cr\u00f3nicas discapacitantes y patolog\u00edas agudas urgentes a los hospitales. Esta pol\u00edtica ya va cobrando muchas v\u00edctimas directas, como el dirigente vecinal Aldo Pinto, que falleci\u00f3 en Salta el 15 de febrero por falta de drogas oncol\u00f3gicas.</p>\n<p>Eso s\u00ed, en recompensa al voto a favor de la \u201cLey \u00d3mnibus\u201d, Milei le transfiri\u00f3 1.000 millones de pesos al gobernador Vald\u00e9s, para pagar la televisaci\u00f3n del carnaval de Corrientes.</p>\n<p>A la inversa del legendario personaje de novela, Robin Hood, <strong>el presidente Milei es \u201cHood Robin\u201d, les roba lo poco que tienen a los pobres, para repartirlo entre la casta m\u00e1s rica y el FMI.</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>2. </strong><strong>Quieren arrasar con la Anses</strong></span></h3>\n<p>La utilizaci\u00f3n de la capacidad instalada en la industria fue en diciembre la menor de los \u00faltimos 12 a\u00f1os.</p>\n<p>La ca\u00edda de la actividad econ\u00f3mica es entre el 20% y el 30%. Provoc\u00f3 un derrumbe en el consumo, con picos del 30%. Esta pol\u00edtica genera el hundimiento del poder adquisitivo impactando de lleno en las f\u00e1bricas, especialmente en las pymes.</p>\n<p>El gobierno quit\u00f3 los subsidios al transporte, aument\u00f3 la electricidad en el AMBA m\u00e1s de un 150% y se viene el aumento del gas, pese a que cay\u00f3 el precio del petr\u00f3leo y las petroleras ganan fortunas.</p>\n<p>Este gobierno usa la plata que produce el trabajo de nuestro pueblo para seguir pagando la deuda con el FMI y otros usureros. En enero, la deuda con el Fondo pas\u00f3 de 40.899 millones de d\u00f3lares a 43.157 millones. O sea, pagamos deuda y la deuda crece. Lo mismo pasa con los bonos y t\u00edtulos ajustables por la inflaci\u00f3n o el d\u00f3lar.</p>\n<p>El gobierno celebra que habr\u00edan logrado \u201cel equilibro fiscal\u201d. Aplica lo que dec\u00eda Nicol\u00e1s Avellaneda en 1877, cuando afirm\u00f3: \u201cSi es necesario, pagaremos la deuda con la sangre, el sudor y las l\u00e1grimas de los argentinos\u201d, claro que la sangre, el sudor y las l\u00e1grimas las pone el pueblo y no ellos.</p>\n<p>La canasta escolar aument\u00f3 450%. Se necesitan m\u00e1s de $230.000 para afrontar la vuelta a clases. Ya hay familias que tienen que decidir cu\u00e1l de sus hijos ir\u00e1 este a\u00f1o a la escuela. Con esta pol\u00edtica crecer\u00e1 la deserci\u00f3n escolar y con la crisis, miles que estaban en la escuela privada se volcar\u00e1n a la p\u00fablica, lo que profundizar\u00e1 su colapso. La \u00fanica medida tomada por Milei es el aumento de la asignaci\u00f3n escolar a $70 mil (monto que se cobra por \u00fanica vez en marzo), que cobrar\u00e1n los padres y madres de 7,3 millones de ni\u00f1os y ni\u00f1as que cursan desde el nivel inicial hasta el secundario.</p>\n<p>Mientras mantiene en cero los env\u00edos a los comedores de las escuelas p\u00fablicas, el gobierno exime el pago de aportes patronales a los due\u00f1os de escuelas privadas.</p>\n<p>El gobierno quiere apropiarse del Fondo de sustentabilidad del Anses (alrededor de 76.000 millones de d\u00f3lares) que es la garant\u00eda para las jubilaciones.\u00a0 Los que impulsan este saqueo a los jubilados son monopolios como Molinos R\u00edo de la Plata, Cresud, del empresario Eduardo Elsztain (financista de Milei), Pampa Energ\u00eda, el grupo Techint, Clar\u00edn, Telecom y Aluar, que quieren recuperar acciones del que este fondo es due\u00f1o.</p>\n<p>Dentro del Decretazo de diciembre, el gobierno incluy\u00f3 la derogaci\u00f3n de la Ley de Tierras, que en su momento impuso el 15% como m\u00e1ximo para la tenencia de tierras en la Argentina. La medida est\u00e1 en medio de una batalla judicial, pero sigue vigente.</p>\n<p>Grandes inversores extranjeros buscan acrecentar el saqueo de nuestras tierras y los recursos que hay en ellas, como muestra una investigaci\u00f3n period\u00edstica que indica qui\u00e9nes son \u201clos due\u00f1os de la tierra\u201d, que llegan hasta m\u00e1s de un mill\u00f3n de hect\u00e1reas. Y los grandes latifundistas ampl\u00edan sus estancias llevando a la crisis a los chacareros (ver p\u00e1gina 5 de esta edici\u00f3n).</p>\n<p>Cada d\u00eda esta pol\u00edtica suma 3.000 nuevos pobres, los salarios se esfuman entre las manos y amplios sectores de burgues\u00eda nacional ven como sus peque\u00f1as empresas se ven empujadas al cierre. Mientras tanto un pu\u00f1ado de monopolios y latifundistas se llevan la plata en pala.</p>\n<p>Seg\u00fan un informe de <em>P\u00e1gina/12</em> \u201cUnilever, Procter, Arcor, Bimbo, La Seren\u00edsima, Celusal, Dos Anclas, Personal, Movistar, Claro y las prepagas encabezaron los aumentos de precios en enero\u201d, muy por encima del promedio de la inflaci\u00f3n, ya alt\u00edsima, de un 20,6%.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>3. </strong><strong>Una pol\u00edtica que nos lleva a ser peones de la disputa entre las potencias imperialistas</strong></span></h3>\n<p>La profundizaci\u00f3n de las luchas, en esta Argentina disputada por varias potencias imperialistas, agudiza las peleas por arriba dentro del bloque de clases dominantes.</p>\n<p>Esto se ve en las idas y vueltas entre el macrismo y La Libertad Avanza, sobre en qu\u00e9 condiciones los del Pro avanzar\u00edan en su integraci\u00f3n en puestos de gobierno, y en un acuerdo de sus bloques en el Congreso.</p>\n<p>En un contexto de crecimiento de los factores de guerra en el mundo, Milei reafirma su alineamiento con las potencias imperialistas occidentales, Estados Unidos, Inglaterra e Israel. Son los tres principales pa\u00edses que votan contra los reclamos argentinos por Malvinas en la ONU.</p>\n<p>En momentos en que la econom\u00eda mundial atraviesa grandes turbulencias. Gran Breta\u00f1a y Jap\u00f3n reconocieron oficialmente que sus econom\u00edas entraron en recesi\u00f3n, tras tres meses sin crecimiento. La econom\u00eda del imperialismo chino sigue con grandes problemas.</p>\n<p>El presidente de Brasil, Lula Da Silva, acaba de declarar que lo que est\u00e1 haciendo el gobierno fascista de Israel es un genocidio y lo compar\u00f3 en la historia: \u201ccomo cuando Hitler decidi\u00f3 matar a los jud\u00edos\u201d.</p>\n<p>En esta situaci\u00f3n, Milei viaj\u00f3 hace unas semanas a apoyar a ese gobierno criminal avalando el genocidio sobre el pueblo palestino, tras m\u00e1s de tres meses de ocupaci\u00f3n en Gaza.</p>\n<p>Esta semana recibe al secretario de Estado de los Estados Unidos <strong>Antony Blinken, y luego viajar\u00e1 a Washington para participar de la Conferencia de la Acci\u00f3n Pol\u00edtica Conservadora, que apoya a Donald Trump en su carrera a la presidencia yanqui</strong><strong>.</strong></p>\n<p>Milei estar\u00e1 volviendo de Estados Unidos cuando se cumplan dos a\u00f1os de la invasi\u00f3n imperialista rusa a Ucrania, que viene siendo resistida heroicamente por el pueblo y el ej\u00e9rcito ucraniano.</p>\n<p>Hace un mes, durante el Foro de Davos, Milei se reuni\u00f3 con el canciller ingl\u00e9s David Cameron. En aquella ocasi\u00f3n, Milei calific\u00f3 de \u201cexcelente\u201d el encuentro y eludi\u00f3 responder si se toc\u00f3 el tema Malvinas. El lunes 19 el canciller Cameron visit\u00f3 las Malvinas. Al salir de Londres declar\u00f3 provocativamente que: \u201cLas Islas Malvinas son una parte valiosa de la familia brit\u00e1nica \u2026 el tema de la soberan\u00eda (con la Argentina) no ser\u00e1 objeto de discusi\u00f3n\u201d. Ante esto la vendepatria canciller argentina, Diana Mondino, hace un silencio humillante.</p>\n<p>Las potencias imperialistas avanzan aceleradamente en sus preparativos de una nueva confrontaci\u00f3n militar, y la pol\u00edtica entreguista de Milei nos transforma en peones de esa disputa.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>4. </strong><strong>Frente a esta pol\u00edtica crecen las luchas</strong></span></h3>\n<p>El gobierno, desde que asumi\u00f3, viene imponiendo una pol\u00edtica de tremendos ajustes, con un gran aumento de la inflaci\u00f3n y una terrible recesi\u00f3n. Ha paralizado las obras p\u00fablicas, y crecen los despidos y suspensiones en las empresas privadas y comercios.</p>\n<p>Nuestro PCR defini\u00f3 ya en noviembre que hab\u00eda que enfrentar esta pol\u00edtica, y desde encabezar las luchas, pelear por unir todo lo que pueda ser unido para derrotar el ajuste y la entrega.</p>\n<p>Hoy un reguero de luchas atraviesa la Argentina.</p>\n<p>El 14 de febrero se realiz\u00f3 en Bariloche y El Bols\u00f3n, la jornada de lanzamiento a la marcha por la soberan\u00eda a Lago Escondido, protagonizada por la CTA Aut\u00f3noma, ATE, CCC, PTP-PCR R\u00edo Negro, Somos y diversas organizaciones sociales y pol\u00edticas.</p>\n<p>Al cierre de esta edici\u00f3n miles de trabajadores bancarios, acompa\u00f1ados de otros gremios, se movilizaban en defensa del Banco Naci\u00f3n.</p>\n<p>Entre las y los docentes crece el reclamo de medidas de fuerza como el no inicio de las clases. Tambi\u00e9n las y los docentes universitarios se han unificado en un frente reclamando urgente aumento salarial y de fondos para las universidades p\u00fablicas.</p>\n<p>El gremio de maquinistas ferroviarios, La Fraternidad, anunci\u00f3 un paro nacional para el 21, ante una oferta salarial que no cubre la inflaci\u00f3n.</p>\n<p>Crecen las protestas de petroleros de Chubut por la falta de inversi\u00f3n en pozos \u201cconvencionales\u201d y de obreros de la construcci\u00f3n de Santa Cruz, que reclaman por la par\u00e1lisis de las represas chinas.</p>\n<p>Mientras Milei agrede a artistas populares como Lali Esp\u00f3sito y Mar\u00eda Becerra, tambi\u00e9n crece la unidad entre actores, m\u00fasicos y artistas que rechazan el ajuste en cultura, y plantean iniciativas de lucha.</p>\n<p>Las y los trabajadores e investigadores del Conicet marcharon contra los despidos, falta de fondos y postergaci\u00f3n del otorgamiento de becas.</p>\n<p>Los movimientos de desocupados y precarizados han acordado una nueva jornada de lucha para esta semana, con centro en el reclamo de alimentos para los comedores populares, actualizaci\u00f3n del monto de los planes y la entrega de kits escolares ante el pr\u00f3ximo inicio de las clases.</p>\n<p>Desde la JCR, el Movimiento Ni Un Pibe Menos por la Droga, la CCC y un conjunto de organizaciones juveniles impulsan una jornada nacional para el jueves 22 con la consigna \u201cLas ollas est\u00e1n vac\u00edas, las mochilas tambi\u00e9n\u201d.</p>\n<p>Un plenario nacional del frente de gremios estatales acord\u00f3 medidas de lucha para el 26 de este mes, contra los despidos y el congelamiento salarial de los empleados nacionales.</p>\n<p>La Federaci\u00f3n Nacional Campesina viene trabajando para una jornada de lucha agraria y multisectorial frente al hambre que crece en el campesinado pobre.</p>\n<p>Desde nuestro PCR y los movimientos que integramos, somos parte de los que peleamos que estas luchas que crecen se unan en un nuevo paro activo nacional, convocado por las centrales obreras.</p>\n<p>El gran movimiento de mujeres y diversidades viene trabajando en todo el pa\u00eds para llenar las calles en unidad el pr\u00f3ximo 8 de marzo, D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora, contra la pol\u00edtica anti derechos de este gobierno.</p>\n<p>Como se vio en el gran paro del 24 de enero, la unidad para la lucha en las calles es el camino para voltear la vigencia del decreto de necesidad y urgencia de Milei y frenar esta pol\u00edtica de ajuste y entrega</p>\n<p>Seguimos impulsando que se ampl\u00eden las multisectoriales que surgen en todo el pa\u00eds, y \u00a0trabajando para que sean verdaderos centros coordinadores de la lucha obrera y popular, para torcerle el brazo a la pol\u00edtica de Milei y avanzar en conquistar otra pol\u00edtica y otro gobierno, a favor del pueblo.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>5. </strong><strong>Fortalecer al PCR para una salida a favor del pueblo</strong></span></h3>\n<p>\u00bfHay que darle tiempo a este gobierno? \u00bfSi nos sacrificamos estos meses vamos a estar mejor despu\u00e9s? Esa es la propaganda del gobierno, y uno de los grandes debates que recorren las asambleas de las secciones, en los barrios, en el campo y en todos los sectores populares.</p>\n<p>No hay que darles tiempo, porque si esta pol\u00edtica se estabiliza y Milei avanza con sus medidas, s\u00f3lo va a empeorar la situaci\u00f3n de las grandes masas. Milei gobierna para una casta que pretende una Argentina donde millones trabajemos por la comida, con toda su econom\u00eda atada a los intereses de las grandes potencias imperialistas y los latifundistas.</p>\n<p>Quiere una Argentina como la de principios del siglo 20, cuando una minor\u00eda olig\u00e1rquica tiraba \u201cmanteca al techo\u201d a costa de la explotaci\u00f3n de las grandes mayor\u00edas populares.</p>\n<p>Como venimos planteando desde el Comit\u00e9 Central de nuestro Partido, se acelera una situaci\u00f3n en la que la conjunci\u00f3n de varios factores \u201cpueden generar una situaci\u00f3n revolucionaria objetiva\u201d.</p>\n<p>Esto exige a las y los comunistas revolucionarios seguir a la cabeza de las luchas peleando la m\u00e1s amplia unidad para torcerle el brazo a esta pol\u00edtica. Al calor de la lucha vamos al debate entre las masas con la gu\u00eda del Informe del Comit\u00e9 Central de enero y las propuestas de nuestras Diez Medidas.</p>\n<p>Pugnamos por acumular fuerzas, incorporando a miles al PCR y la JCR ofreci\u00e9ndoles un puesto de lucha. Son momentos tumultuosos donde se pueden producir grandes cambios. Es nuestro deber prepararnos y preparar a las masas para que esos cambios sean a favor de la clase obrera y el pueblo y abran un camino revolucionario.</p>\n<p>Los homenajes que venimos realizando a nuestro querido Otto Vargas, primer secretario general de nuestro Partido, a cinco a\u00f1os de su fallecimiento, son parte central de reafirmar esos objetivos revolucionarios, los mismos por los que fundamos nuestro Partido hace 56 a\u00f1os.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>Escriben Ricardo Fierro y Germ\u00e1n Vidal</strong></p>\n<h5>Foto: El 19/2 un conjunto de organizaciones sociales y pol\u00edticas, entre las que se encontraba el PCR-PTP y la CCC, repudiaron la presencia de Milei en la provincia de Corrientes.</h5>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/unidad-y-lucha-para-torcerle-el-brazo-a-la-politica-de-milei/", "type": "article", "title": "Unidad y lucha para torcerle el brazo a la pol\u00edtica de Milei", "description": "1. Con Milei crece el hambre y millones caen en la pobreza Un mill\u00f3n de personas caen en la pobreza cada mes, como consecuencia del brutal ajustazo de Milei, dice un estudio de la Universidad Di Tella. El Observatorio Social de la Universidad Cat\u00f3lica Argentina estima que desde que comenz\u00f3 el gobierno de Milei la\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}