{"published time": "2024-03-31T06:57:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"900\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000000.png\" width=\"1200\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n<p>Recently, the Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire has published more actions for the anniversary of the Paris Commune throughout the country.</p>\n<p>In Saint-\u00c9tienne an action was done in the streets by the Amis de la Commune:</p>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccdLyon<br/><br/>\u25b6\ufe0fLes activistes de la LJR \u00e0 Lyon se mobilisent pour la c\u00e9l\u00e9bration de la Commune de Paris. Ils ont aussi particip\u00e9 \u00e0 une manifestation organis\u00e9e par Les Amis de la Commune de Saint-\u00c9tienne samedi dernier.\u00a0<br/><br/>Repartons \u00e0 l'assaut du ciel ! \ud83d\udea9 <a href=\"https://t.co/eMEW8kIJ1T\">pic.twitter.com/eMEW8kIJ1T</a></p>\u2014 Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire (@LigueJ_R) <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1772217326370263282?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 25, 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div></figure>\n<p>In <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1773414548038451550\">Strasbourg</a> several graffiti were done by the LJR, including one where \u201cGlory to the martyrs of the Commune!\u201d was written.</p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10397\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T06-57-00-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Source: LJR on X</figcaption></figure></div>\n<p></p>\n<p>La Cause du Peuple published several actions done in Paris:</p>\n<p>First, they take images with a banner denouncing the symbol of the column of the Square of Vend\u00f4me. The following is written on the banner:</p>\n<p><em>The commune of Paris, considering that the imperial column of the Square of Vend\u00f4me is a monument of barbarism, a symbol of the brute force and the false glory, an affirmation of militarism, a negation of international law, a permanent insult of the winners to the defeated, a perpetual attack on one of the three main principles of the French Republic, the fraternity. It is decreed: the column of Place Vend\u00f4me will be destroyed.</em></p>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udd34\u26a1 <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Paris?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Paris</a> : Action en l\u2019honneur de la Commune (1871)<br/><br/>Le 16 mai 1871, les glorieux et glorieuses communards parisiens ont d\u00e9truit la colonne Vend\u00f4me, symbole du militarisme sanguinaire, \u00e0 la gloire de l\u2019empereur Napol\u00e9onien, au c\u0153ur de la ville. (1/2)<a href=\"https://t.co/ajvGQkfSFu\">https://t.co/ajvGQkfSFu</a> <a href=\"https://t.co/Zr75stggbZ\">pic.twitter.com/Zr75stggbZ</a></p>\u2014 La Cause du Peuple \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@Cause_du_Peuple) <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1773397673820708869?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 28, 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div></figure>\n<p>In another banner, hang up in front of the Basilique du Sacr\u00e9-Coeur de Montmartre, the following was written: \u201cLong live the Paris Commune, that we promise to repeat\u201d</p>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Ici, une banderole appelle \u00e0 r\u00e9\u00e9diter la Commune devant la Basilique du Sacr\u00e9-Coeur de Montmartre, \u00e9rig\u00e9e par les bourgeois sur les lieux des deniers combats pour \"expier les crimes des communards\". (2/2) \ud83d\udea9 <a href=\"https://t.co/ll4UDw155j\">pic.twitter.com/ll4UDw155j</a></p>\u2014 La Cause du Peuple \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@Cause_du_Peuple) <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1773397686751814117?ref_src=twsrc%5Etfw\">March 28, 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div></figure>\n<p></p>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/more-actions-for-the-anniversary-of-the-paris-commune-in-france/", "type": "article", "title": "More actions for the anniversary of the Paris Commune in France \u2013 The Red Herald", "description": "Recently, the Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire has published more actions for the anniversary of the Paris Commune throughout the country.", "modified time": "2024-03-30T22:00:03+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["France"], "sections": ["Europe", "Featured", "France", "English", "pll_66088c05dfa64"], "source_name": "Red Herald"}