{"published time": "2024-02-17T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-3-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-1-225x300.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-2-300x169.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-3-300x169.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-4-300x169.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000000.jpg\" width=\"620\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p>STUTTGART| 17.02.2024| Stuttgart\u2019ta Avrupa Demokratik G\u00fc\u00e7 Birli\u011fi taraf\u0131ndan 24 \u015eubat Cumartesi ger\u00e7ekle\u015fecek AfD kar\u015f\u0131t\u0131 miting i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131 bildirileri da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131. Almanya\u2019da AfD\u2019ye yak\u0131n ki\u015filerin de i\u00e7inde oldu\u011fu ve g\u00f6\u00e7menlere y\u00f6nelik s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 etme planlamalar\u0131n\u0131n tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir toplant\u0131n\u0131n yap\u0131ld\u0131\u011f\u0131 ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131ndan sonra ba\u015flayan protesto eylemleri devam ediyor.</p>\n<p>Bu eylemler \u00e7er\u00e7evesinde yerli ve g\u00f6\u00e7men \u00f6rg\u00fctler taraf\u0131ndan 24 \u015eubat Cumartesi g\u00fcn\u00fc saat 14:30\u2019da Stuttgart Marktplatz\u2019da \u201cSa\u011f Dalgay\u0131 K\u0131ral\u0131m\u201c \u015fiar\u0131yla \u0131rk\u00e7\u0131 partilere kar\u015f\u0131 bir eylem d\u00fczenlenecek.</p>\n<p>AT\u0130K\u2019in\u00a0 de i\u00e7inde oldu\u011fu Avrupa Demokratik G\u00fc\u00e7 Birli\u011fi d\u00fczenlenecek eyleme \u00e7a\u011fr\u0131 ama\u00e7l\u0131 Stuttgart K\u00f6nigstra\u00dfe\u2019de bildiri da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Bildiri da\u011f\u0131t\u0131m\u0131nda Stuttgart halk\u0131na miting ile ilgili bilgiler verilerek, kat\u0131l\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.</p>\n<style type=\"text/css\">\n            #gallery-1 {\n                margin: auto;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-item {\n                float: left;\n                margin-top: 10px;\n                text-align: center;\n                width: 33%;           }\n            #gallery-1 img {\n                border: 2px solid #cfcfcf;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-caption {\n                margin-left: 0;\n            }\n        </style>\n<!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n<div class=\"gallery-images gallery galleryid-85815\" id=\"gallery-1\"><dl class=\"gallery-item\">\n<dt class=\"gallery-icon\">\n<a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-1.jpg\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000001.jpg\" width=\"225\"/></a>\n</dt></dl><dl class=\"gallery-item\">\n<dt class=\"gallery-icon\">\n<a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-2.jpg\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"169\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000002.jpg\" width=\"300\"/></a>\n</dt></dl><dl class=\"gallery-item\">\n<dt class=\"gallery-icon\">\n<a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-3.jpg\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000003.jpg\" width=\"300\"/></a>\n</dt></dl><br style=\"clear: both\"/><dl class=\"gallery-item\">\n<dt class=\"gallery-icon\">\n<a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-4.jpg\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000004.jpg\" width=\"300\"/></a>\n</dt></dl>\n<br style=\"clear: both;\"/>\n</div>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/stuttgartta-adgbden-bildiri-dagitimi", "type": "article", "title": "Stuttgart\u2019ta ADGB\u2019den Bildiri Da\u011f\u0131t\u0131m\u0131", "description": "STUTTGART| 17.02.2024| Stuttgart'ta Avrupa Demokratik G\u00fc\u00e7 Birli\u011fi taraf\u0131ndan 24 \u015eubat Cumartesi ger\u00e7...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}