{"published time": "2024-03-26T12:34:13+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">\n  .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n</style><style type=\"text/css\">\n  * {\n    \n  }\n</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-dvsp2982\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-gecfe17334\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-v5vw41284\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-u3okk1283\"><div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 1024px)\"><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image32500443\" style=\"--dim-height:1024;--dim-width:1024\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image32500443\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1024,\"height\":1024,\"uri\":\"6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u\" src=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000000.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-k5lpa1286\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Drohnenangriffe und Fl\u00e4chenbombardierungen sind in vielen Regionen Indiens l\u00e4ngst keine Seltenheit mehr. Am 13. J\u00e4nner dieses Jahres wurde die dritte drohnenbasierte Bombardierung gegen die indische Bev\u00f6lkerung im Laufe von nur f\u00fcnf Tagen durchgef\u00fchrt, die meisten davon konzentrieren sich auf zentralindische Gebiete die vor allem von Ureinwohnern (sogenannte Adivasi) bewohnt werden. Anfang dieses Jahres wurden weitere 3.000 Milit\u00e4rkr\u00e4fte in diese Gebiete verlegt, zus\u00e4tzlich zu den 10.000 ohnehin bereits dort stationierten Paramilit\u00e4rs. Alleine in der Region Abuj Maad, wo 35.000 Menschen leben, gibt es sechs Milit\u00e4rbasen. Oder in der Region Abujmarh, hier kommen nun auf sieben dort lebende Adivasi drei Milit\u00e4rkr\u00e4fte. Die Frage scheint naheliegend: Steht Indien im Krieg, wird es von einem anderen Land angegriffen?</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-b2b64140\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5e2xk142\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Das Forum gegen Korporativismus und Militarisierung (engl.: Forum against Corporatization and Militarization, FACAM), ein Zusammenschluss unterschiedlicher ziviler Organisationen, spricht von einem \u201egenozidalen Krieg gegen das eigene Volk\u201c, der durch den indischen Staat gef\u00fchrt wird, von einem \u201einoffiziellen B\u00fcrgerkrieg\u201c der mit der milit\u00e4rischen Besatzung gro\u00dfer Teile des eigenen Landes einhergeht. Besonders in den letzten Monaten ist dieser Krieg gegen das eigene Volk durch die neue Milit\u00e4rkampagne \u201ePrahar\u201c intensiviert worden. Die \u201eOperation Prahar\u201c ist Teil der 2017 gestarteten, viel gr\u00f6\u00dfer angelegten \u201eOperation Samadhan\u201c, welche als konterrevolution\u00e4re Operation, als Ausfstandsbek\u00e4mpfung durch den indischen Staat gef\u00fchrt wird. </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eDie \u00c4hnlichkeit in der Vorgehensweise zwischen den bewaffneten Kr\u00e4ften und den Paramili\u00e4rs in der Besetzung von Land und der Errichtung von verschiedenen paramilit\u00e4rischen Camps in einem Gebiet, widerspiegelt eine gemeinsame milit\u00e4rische Ausrichtung hinter diesen Aktivit\u00e4ten. Wir glauben dass die Operation SAMADHAN-PRAHAR die Verk\u00f6rperung dieser milit\u00e4rischen Ausrichtung ist und es ist notwendig im ganzen Land Widerstand zu leisten um diese hemmungslose Militarisierung aufzuhalten\u201c</span></span><span>, so die Organisation FACAM zur Verbindung zwischen den staatlichen bewaffneten Kr\u00e4ften und den Paramilit\u00e4rs. </span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-lumuh2442\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-ig1kk2583\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Zur Intensivierung des Krieges gegen das eigene Volk, besonders der Bombardierungen, hat die indische Luftwaffe nun zus\u00e4tzlich mehr als 30 israelische Heron Mark 2 Drohnen eingekauft, welche bisher vor allem in Mali, Afghanistan und gegen die Bev\u00f6lkerung in Gaza verwendet wurden. Indien ist mittlerweile weltweit der gr\u00f6\u00dfte K\u00e4ufer von Waffen, zudem der gr\u00f6\u00dfte Abnehmer israelischer Waffen, hier unter anderem auch die israelische Spionagesoftware \u201ePegasus\u201c, welche zur Ausspionierung von Mobilger\u00e4ten der Zivilbev\u00f6lkerung benutzt wird.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ahjxy146\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-wg00p148\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Die Regionen Indiens, in welchen sich die Kriegshandlungen nun mit der Operation Prahar besonders versch\u00e4rfen, sind gleichzeitig auch jene Gebiete welche besonders ressourcenreich sind und wo die Bev\u00f6lkerung eine lange Tradition des Kampfes gegen den Ausverkauf und Raub ihres Landes hat. Eines der Zentren der Operation ist die Region Abujmarh, in der verschiedene Stammesgemeinschaften leben, und welche gleichzeitig neben Erz, Kalk und Uran auch ein Eisenvorkommen von 700 Millionen Tonnen umfasst. Diese Ressourcen sollen aber nicht zur Verwendung f\u00fcr die indische Bev\u00f6lkerung abgebaut werden, sondern der indische Staat tut alles daf\u00fcr, um die dort ans\u00e4ssige Bev\u00f6lkerung zu vertreiben und die Ressourcen an internationale Monopole, an die Imperialisten auszuverkaufen. Deshalb verweist FACAM auch darauf, dass Militarisierung und Korporativismus Hand in Hand gehen: </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eDie Mobilisierung von Paramilit\u00e4rs durch den Indischen Staat in der Operation Kagar ist eine h\u00f6chst alarmierende Situation (\u2026) dessen Kernziel es ist den Ausverkauf der Rohstoffe Indiens zu intensivieren, w\u00e4hrend jede Form des Volkswiderstandes niedergewalzt werden soll\u201c. </span></span><span>Der</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u00a0</span></span><span>Korporativismus wie er derzeit besonders durch die indischen Herrschenden vorangetrieben wird, bedeutet die Privatisierung (Ausverkauf) des sogenannten Gemeinwesens (Ressourcen, Wald, Land, \u00f6ffentlichen Dienstleistungen) unter staatlicher Kontrolle. Und am Beispiel Indiens, einem halbkolonialen und halbfeudalen Land, kommt dieser Prozess vor allem den imperialistischen M\u00e4chten und Monopolen zugute, welche durch milliardenschwere Kapitalinvestitionen zum Taktgeber dieses Prozesses werden und auch die haupts\u00e4chlichen Profite daraus ziehen. In Indien selbst hat dieser Prozess zu einer enormen wirtschaftlichen Krise gef\u00fchrt, aus welcher sich der indische Staat mit der Verst\u00e4rkung der hindufaschistischen Kr\u00e4fte unter F\u00fchrung von Primeminister Modi, noch h\u00e4rteren wirtschaftlichen Ma\u00dfnahmen und weiteren genozidalen Kampagnen gegen das Volk zu retten versucht.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-81qks154\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-xc09v156\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Die r\u00e4uberischen Minenprojekte und die damit einhergehende Militarisierung haben zu massiven Volksbewegungen in der Region gef\u00fchrt, welche sehr eng mit der revolution\u00e4ren Bewegung des Landes verbunden ist. Gro\u00dfer Widerstand entwickelte sich beispielsweise gegen den amerikanischen Gro\u00dfkonzern Dow Chemical in Nandigram, der gleiche imperialistische Monopolkonzern der auch hinter der Produktion von Agent Orange und Napalm stand, die bspw. im Vietnamkrieg zum Einsatz kamen, oder die Volksbewegung gegen den Landraub durch die Errichtung einer \u201eSonderwirtschaftszone\u201c f\u00fcr den Autokonzern Tata Motors in Singur. Alleine in der Region Chhattisgarh finden aktuell gerade mehr als 34 Proteste gegen Minenprojekte, Militarisierung und Vertreibung der Bev\u00f6lkerung statt. Einer davon in Odisha, wo aktuell 200 Adivasi-Frauen einen Sitzstreik abhalten, um den Bau einer Mine zu verhindern, welche ihre Lebensgrundlage zerst\u00f6ren w\u00fcrde. FACAM selbst ist Ausdruck dieser anhaltenden Proteste, da sie aus einer Vereinigung von 11 unabh\u00e4ngigen Organisationen (von Studenten- und Lehrerorganisationen bis hin zu Gewerkschaften) hervorgegangen ist, welche sich Kampf f\u00fcr die Beendigung der Militarisierung und des Ausverkaufes des Landes zusammengefunden haben.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-yyf3g158\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-29yid160\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Gro\u00dfe Teile der indischen Bev\u00f6lkerung stehen sowohl den Landvertreibungen, als auch den genozidalen Operationen nicht erfahrungslos oder wehrlos gegen\u00fcber. Die derzeit stattfindende Milit\u00e4roperation SAMADHAN-Prahar ist ein neuer Versuch der indischen Herrschenden den Volkswiderstand und besonders die revolution\u00e4re und kommunistische Bewegung (vor allem die sogenannten \u201eNaxaliten\u201c die in Indien als Synonym f\u00fcr \u201eMaoisten\u201c gelten) in Blut zu ertr\u00e4nken. Die m\u00f6rderische \u201eOperation Green Hunt\u201c welche 2008 begonnen hat und der Operation SAMADHAN-Prahar vorausging, wurde in einem langandauernden und aufopferungsvollen Kampf der indischen Volksmassen erfolgreich zur\u00fcckgeschlagen. Und das, obwohl der indische Staat zu Beginn dieser Kampagne noch das Ziel zur vollst\u00e4ndigen Beseitigung des \u201eMaoismus\u201c und des \u201eLinksextremismus\u201c in Indien, ausgab. Damit meint die Regierung die neudemokratische revolution\u00e4re Bewegung, insbesondere den Volkskrieg der durch die Kommunistische Partei Indiens (maoistisch) gef\u00fchrt wird, und welcher der indischen Bev\u00f6lkerung schlussendlich die politische St\u00e4rke und Verteidigungskraft verlieh um die Operation Green Hunt zu besiegen. </span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-jaec62879\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-d3w773031\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Als Resultat dieser Niederlage, gab die indische Regierung in der Operation SAMADHAN-Prahar die Orientierung aus, den </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eNaxalismus der Worte und der Waffen\u201c</span></span><span>\u00a0auszul\u00f6schen, also nicht nur eine milit\u00e4rische Aufstandsbek\u00e4mpfungskampagne durchzuf\u00fchren, sondern die Repression auch auf breitere Teile der unbewaffneten Volksbewegung auszudehnen. Dabei werden Menschenrechtsaktivisten, Stammesbewohner sowie bewaffnete Widerstandsk\u00e4mpfer gleicherma\u00dfen unter dem Vorwand der </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eVerbindung mit maoistischen Kr\u00e4ften\u201c</span></span><span> verhaftet, gefoltert oder ermordet. Der blinde Hass des hindufaschistischen indischen Staates auf die revolution\u00e4ren und kommunistischen Kr\u00e4fte liegt in einer realen \u201eGefahr\u201c begr\u00fcndet: Dass das Indien des Kastenwesens, des V\u00f6lkerkerkers, des Genozids, des Billiglohnlandes und Versuchslabors durch eine Revolution in ein neues unabh\u00e4ngiges und volksdemokratisches Indien verwandelt werden k\u00f6nnte. Eine Perspektive welche gro\u00dfen Teilen der Bev\u00f6lkerung die Kraft und Hoffnung verleiht, den t\u00e4glichen Kampf gegen genozidale Ma\u00dfnahmen, Landvertreibungen und Repression, wie sie von FACAM organisiert und unterst\u00fctzt werden, noch beharrlicher fortzuf\u00fchren.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-c4hvn166\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-oi5kj168\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-0f48f3492\"><div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\"><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image32500444\" style=\"--dim-height:1080;--dim-width:1080\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image32500444\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1080,\"height\":1080,\"uri\":\"6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u\" src=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000001.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-0x9on3494\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-gsj33773\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-xhb1g4330\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-w19bg4502\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q3hoa170\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Quellen</span></span><span>:</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-lu7tv172\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- Press Statement of the Forum Against Corporativization and Militarization (FACAM), February 2024</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-vyi92174\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- India: CPI (Maoist) against \u201cOperation Kagar\u201d</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5oasw176\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- Resist Militarization of Naga villages \u2013 FACAM, </span></span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://maktoobmedia.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"color:black\"><span>maktoobmedia.com</span></span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-gpygb179\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- \u201eBrute force used\u201c: Odisha tribal women resist bauxite mining operations in Majingmali, </span></span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://sabrangindia.in\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"color:black\"><span>sabrangindia.in</span></span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div></div></div></div></div></div></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u", "type": "article", "title": "\u201eWenn der Himmel Feuer speit\u201c: Die indische Organisation FACAM und der Kampf gegen Militarisierung und Korporativismus.", "description": "Drohnenangriffe und Fl\u00e4chenbombardierungen sind in vielen Regionen Indiens l\u00e4ngst keine Seltenheit mehr. Am 13. J\u00e4nner dieses Jahres wurde die dritte drohnenbasierte Bombardierung gegen die indische Bev\u00f6lkerung im Laufe von nur f\u00fcnf Tagen durchgef\u00fchrt, die meisten davon konzentrieren sich auf zentralindische Gebiete die vor allem von Ureinwohnern (sogenannte Adivasi) bewohnt werden. Anfang dieses Jahres wurden weitere 3.000 Milit\u00e4rkr\u00e4fte in diese Gebiete verlegt, zus\u00e4tzlich zu den 10.000 ohnehin", "modified time": "2024-03-26T12:34:13.300Z", "author": "Agnes P."}