{"published time": "2024-03-12T03:09:58+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-182106_002-696x928.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_005-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_013-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_003-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_007-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_011-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_013-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_011-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_017-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_008-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_016-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_017-edited-1024x768.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\"><style>@Media (max-width: 767px) {. tdi_74 {margin-right: -20px! importante; margen-izquierda: -20px! IMPORTANTE}}</style><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><img alt=\"\" class=\"entry-thumb td-modal-image\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000000.jpeg\" title=\"signal-2024-03-06-182106_002\"/></div></div><div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\"><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><p>La emoci\u00f3n estuvo presente este mi\u00e9rcoles 6 de marzo para Rachid el mi\u00e9rcoles, para Rachid y los residentes de los Estados Unidos que vinieron a apoyarlo.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4047\" data-id=\"4047\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000001.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4048\" data-id=\"4048\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000002.jpeg\"/></figure></figure><p>De hecho, despu\u00e9s del despido del Gran H\u00e1bitat de Lyon de este antiguo guardi\u00e1n del edificio a principios de enero, el descontento gan\u00f3 a los habitantes lo conociendo, y la solidaridad se construy\u00f3 en gran medida, hasta la celebraci\u00f3n de una manifestaci\u00f3n el mi\u00e9rcoles 6 de marzo.</p><p>Volvamos a la historia en torno a este despido: en noviembre pasado, el portero fue despertado una ma\u00f1ana a las 7 a.m. por varios agentes de polic\u00eda que est\u00e1n tocando en su puerta. En cuesti\u00f3n, un vasto descenso policial en el distrito de los Estados Unidos. Las fuerzas policiales luego le piden las llaves de las bodegas. Luego, el portero se encontr\u00f3 con 4 j\u00f3venes, esposados \u200b\u200by arrodillados, y, abusado, bajo presi\u00f3n y desestabilizado por completo, respondi\u00f3 que no los ten\u00eda.</p><p>A la llegada del director de la agencia m\u00e1s de una hora despu\u00e9s, este \u00faltimo tambi\u00e9n ataca al portero, quien le dio las llaves explic\u00e1ndole que los hab\u00eda encontrado despu\u00e9s de la solicitud de los oficiales de polic\u00eda, que no quiere obstaculizar a la polic\u00eda. pero que en medio de la operaci\u00f3n prefiri\u00f3 esperar a su superior.</p><p>La continuaci\u00f3n es divertida o aterradora, como se desea: los 4 j\u00f3venes son liberados por falta de evidencia, los garajes forzados por el cerrajero demuestran estar vac\u00edos, y la exploraci\u00f3n de las bodegas no ofrece absolutamente ning\u00fan elemento para la investigaci\u00f3n.</p><p>Ni la polic\u00eda ni la justicia luego critican al antiguo jard\u00edn por haber obstaculizado la investigaci\u00f3n, pero Grand Lyon H\u00e1bitat Si, y el director de la agencia comienza el procedimiento disciplinario con respecto a su empleado por fallas serias, dificulta el trabajo de la polic\u00eda y una actitud que lo har\u00eda. han sido irrespetuosos y cercanos a la insubordinaci\u00f3n frente a su superior.</p><p>Si bien su trabajo es reconocido y alabado por sus colegas y los habitantes, la prueba es con la ola de solidaridad que barri\u00f3, Rachid finalmente es despedido en enero, despu\u00e9s de varios meses de procedimiento, no recibir despu\u00e9s de m\u00e1s de 30 a\u00f1os de trabajo en GLH que Un poco m\u00e1s de 2000 \u20ac y tener que hacer su alojamiento oficial.</p><p>De hecho, su vivienda oficial se entrega al mercado inmobiliario privado, lo que implica que el pr\u00f3ximo portero del edificio, que potencialmente ser\u00e1 un empleado en subcontrataci\u00f3n, no tendr\u00e1 una vivienda de funci\u00f3n. Por lo tanto, el arrendador matar\u00eda a dos golpes de un solo piedra, recuperando m\u00e1s alojamiento para agregar a su stock de viviendas y deshacerse de la gesti\u00f3n de los empleados que ser\u00edan delegados a un intermediario.</p><p>Frente a esta nueva demostraci\u00f3n de los m\u00e9todos y matones indignos del h\u00e1bitat Grand Lyon, los CPE y Rachid deciden organizar una manifestaci\u00f3n frente a su hogar, a cien metros de la Agencia de los Estados Unidos del Lessor.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4039\" data-id=\"4039\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000003.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4040\" data-id=\"4040\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000004.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4041\" data-id=\"4041\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000005.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4042\" data-id=\"4042\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000006.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4043\" data-id=\"4043\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000007.jpeg\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Fuente: Nuevo tiempo</figcaption></figure><p>Por lo tanto, alrededor de 60 personas se encontraron durante la reuni\u00f3n para escuchar los diversos discursos, firmar la petici\u00f3n de apoyo o discutir la continuaci\u00f3n para dar esta movilizaci\u00f3n.</p><p>Fue primero Rachid quien agradeci\u00f3 a las personas que vinieron a apoyarlo extensamente, apoyando el hecho de que la movilizaci\u00f3n colectiva es la fuerza de \"peque\u00f1o contra grande\".</p><p>Un portavoz de los CPE luego apoy\u00f3 esta declaraci\u00f3n, pidi\u00f3 continuar la pelea e insistir en que el comit\u00e9 continuar\u00eda luchando junto a Rachid y todos los habitantes abusados \u200b\u200bpor el arrendador Voyou GLH.</p><p>\"Aprovechamos esta oportunidad para informarle que actualmente se est\u00e1 realizando un procedimiento legal de aviso formal para requerir el control de estos cargos que vienen a combinar todas nuestras movilizaciones populares, y tambi\u00e9n afirmamos que apoyaremos a Rachid tanto como sea necesario hasta que obtenga compensaci\u00f3n,<strong>Porque ya sea Rachid o los cargos, nos enfrentamos al mismo problema: los residentes de vecindarios despreciados de la clase trabajadora, al igual que los trabajadores en f\u00e1bricas o mujeres relegadas a trabajos secundarios y mal pagados \".</strong></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4044\" data-id=\"4044\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000008.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4045\" data-id=\"4045\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000009.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4046\" data-id=\"4046\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000010.jpeg\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Fuente: Nuevo tiempo</figcaption></figure><p>Tambi\u00e9n pudimos cuestionar a Coralia, miembro de los CPE, sobre las consecuencias de esta movilizaci\u00f3n:</p><p>Nueva era (NE): Hola, gracias por responder nuestras preguntas. En primer lugar, \u00bfc\u00f3mo sab\u00edas este caso?<br/>CORALIA: Entonces llegamos a conocer este caso porque Rachid contact\u00f3 a los CPE. De hecho, ya hab\u00eda visto nuestro trabajo en el vecindario, fue uno de sus vecinos quien le proporcion\u00f3 nuestro contacto.</p><p>NE: Ahora que se hace esta reuni\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 te preparas para continuar la lucha contra esta injusticia?<br/>Coralia: Lo que sali\u00f3 de esta reuni\u00f3n es que todos quieren ir m\u00e1s all\u00e1, reuni\u00e9ndose frente a la antena de los Estados Unidos de Grand Lyon H\u00e1bitat para afirmar su insatisfacci\u00f3n con esta injusticia. Continuaremos transmitiendo este caso en el vecindario para que los inquilinos sean conscientes de que GLH los desprecia, pero tambi\u00e9n desprecia a sus empleados.</p><p>NE: Est\u00e1s hablando del desprecio del Gran H\u00e1bitat de Lyon contra sus inquilinos, esto nos lleva a la cuesti\u00f3n de tu lucha contra los cargos abusivos, \u00bfpuedes decirnos d\u00f3nde est\u00e1 la situaci\u00f3n?<br/>Coralia: Hemos comenzado los primeros procedimientos legales para el aviso formal a trav\u00e9s de un abogado para obtener un control de los cargos. No somos enga\u00f1ados, somos conscientes de que no solo es por la ruta judicial que alcanzaremos nuestros fines, sino que es una herramienta para mostrar una vez m\u00e1s que juntos somos fuertes, y para desenmascarar los esquemas de la mafia de Grand Lyon H\u00e1bitat.</p><p>NE: Finalmente, \u00faltima pregunta: \u00bfQu\u00e9 quieres decir a todos los que est\u00e1n en la misma situaci\u00f3n, que son aplastados por matones o jefes deshonestos y que se someten a injusticias?<br/>Coralia: Tomo una oraci\u00f3n de Rachid, \"mostraremos a los grandes que los m\u00e1s peque\u00f1os cuando est\u00e1n todos juntos, son fuertes\". Este es el objetivo de los CPE, recrear la solidaridad en el vecindario para poder luchar, ser conscientes de que colectivamente somos una fuerza y \u200b\u200bganamos victorias y ya no lo dejamos ir.</p><p>\u00bfNo? \u00bfTe gustar\u00eda agregar algo?<br/>CORALIA: Como todos en el vecindario han entendido, la situaci\u00f3n de Rachid no es trivial ni aislada, nos recuerda las dificultades que todos enfrentan, y hoy debemos luchar juntos para hacer justicia a las personas que ya no se dejan hacer. , para todos aquellos que han sido aplastados y no pudieron hacer los golpes.</p><p>NE: \u00a1Gracias y nos vemos muy pronto!<br/>Coralia: Gracias a ti, buenas noches.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4049\" data-id=\"4049\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000011.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4050\" data-id=\"4050\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000012.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4052\" data-id=\"4052\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000013.jpeg\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Fuente: Nuevo tiempo</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"392\" loading=\"lazy\" src=\"https://www.youtube.com/embed/VGSTEzmOBKE?feature=oembed\" title=\"Lyon\u00a0: un rassemblement organis\u00e9 par le CPES en soutien \u00e0 un ex-employ\u00e9 de Grand Lyon Habitat\" width=\"696\"></iframe></div></figure><div class=\"wp-block-file\" data-wp-interactive=\"\"><object aria-label=\"Contenu embarqu\u00e9 prise-de-parole-1.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/prise-de-parole-1.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!selectors.core.file.hasPdfPreview\" hidden=\"\" style=\"width:100%;height:600px\" type=\"application/pdf\"></object><a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/prise-de-parole-1.pdf\" id=\"wp-block-file--media-52032871-92d1-42d8-ade8-55db9a97babd\">PAP-de-de-1</a><a aria-describedby=\"wp-block-file--media-52032871-92d1-42d8-ade8-55db9a97babd\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/prise-de-parole-1.pdf\">Descargar</a></div></div></div>", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/video-lyon-un-rassemblement-organise-par-le-cpes-en-soutien-a-un-ex-employe-de-grand-lyon-habitat/", "type": "article", "title": "[Video] Lyon: un rally organizado por los CPE en apoyo de un ex empleado de Grand Lyon H\u00e1bitat - Nueva era", "description": "La emoci\u00f3n estuvo presente este mi\u00e9rcoles 6 de marzo para Rachid el mi\u00e9rcoles, para Rachid y los residentes de los Estados Unidos que vinieron a apoyarlo. De hecho, despu\u00e9s del desestimaci\u00f3n por Grand Lyon H\u00e1bitat de este ex guardi\u00e1n del edificio a principios de enero, el descontento gan\u00f3 a los habitantes conoci\u00e9ndolo, y la solidaridad se construy\u00f3 en gran medida, hasta la celebraci\u00f3n de una manifestaci\u00f3n el mi\u00e9rcoles 6 [...]", "modified time": "2024-03-11T19:23:31+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Travail de masse", "Vid\u00e9o"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}