{"title": "Entrevista informaci\u00f3n informaci\u00f3n en relaci\u00f3n con el presente de la propiedad pol\u00edtica de Syndern", "published time": "2024-03-12T23:56:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIjJzfIwb56NKYlrrJ887L0Mt0exv4HSW7EesaJnXLscMEEktaqe0EIHWongM2AjEPfkPgrLq3vfIRvdc_BaN6dpVYtDBltXZRQPiWB1GdlK-i1Bi1UfiESgb1n2Lm6XVRtESU-PLa6Q0WL4iLF7BOCNzGJ2GgJmaWbgF_voZsY2tHjPn5qya-/s1654/pros21lro.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9124886220883500059\" itemprop=\"description articleBody\"><p><b style=\"color: #990000;\">Y para la manifestaci\u00f3n organizada el jueves 21/3 a las 18:30 en la Plaza Municipal de Pireo</b></p><p><img border=\"0\" src=\"../Images/2024-03-12T23-56-00-08-00/000000.jpg\"/>Recientemente, se ha abierto una industria sindical y de persecuci\u00f3n pol\u00edtica contra los maestros. En todo el pa\u00eds se utilizan todos los mecanismos administrativos y judiciales para encontrar maestros militantes para encontrar rehenes en disciplinarios y en la corte. Se utilizan varias disposiciones reaccionarias del C\u00f3digo de Servicio Civil, as\u00ed como el marco legal antiuni\u00f3n aprobado en los \u00faltimos a\u00f1os (leyes de Chatzidakis, Georgiadis, etc.)<br/><br/>Espec\u00edficamente hay:<br/><br/>\u00b7 4 Persecuciones (disciplinarias y criminales) para participar en la movilizaci\u00f3n de Elme Pireo (con estaci\u00f3n de trabajo Adedy) contra los ex\u00e1menes PISA.<br/><br/>\u00b7 2 Persecuci\u00f3n criminal y disciplinaria de los maestros por \"comportamiento inapropiado de servicio\", debido a la participaci\u00f3n en la movilizaci\u00f3n del aniversario del asesinato de grigoropoulos de 15 a\u00f1os, basados \u200b\u200ben (inspiraci\u00f3n de la junta) prohibiciones en el pand\u00e9mico.<br/><br/>\u00b7 3 Persecuci\u00f3n criminal de los maestros por la movilizaci\u00f3n de Elme Piraeus contra el Pireo Pireo Fiesta-Fiasko a favor de las escuelas privadas y para la movilizaci\u00f3n de la Asociaci\u00f3n en las oficinas de Pireo GRN. En esta demanda hecha por el Pireo Pireo, tambi\u00e9n es el presidente del Centro Laboral de Pireo, que particip\u00f3 y apoy\u00f3 la movilizaci\u00f3n.<br/><br/>\u00b7 2 procedimientos disciplinarios (derivaci\u00f3n del Pireo GGM) por \"cr\u00edtica maliciosa de la autoridad principal\", con motivo de las cr\u00edticas p\u00fablicas (!) En las pol\u00edticas del ministerio.<br/><br/>\u00b7 1 Enjuiciamiento de educaci\u00f3n primaria primaria en Sal\u00f3nica por participar en movilizaciones contra subastas.<br/><br/>;.<br/><br/>\u00b7 3 Referencias a la educaci\u00f3n regional disciplinaria en Atenas por su participaci\u00f3n en las asociaciones educativas golpean por los mentores.<br/><br/>Entre todo esto, a veces, los colegas est\u00e1n llamados a la disculpa a los departamentos de capacitaci\u00f3n para explicaciones escritas, est\u00e1n amenazados con SAD, est\u00e1n llamados a los departamentos de polic\u00eda porque participaron en una huelga (Rethymnon).<br/><br/br/><br/>Es un hecho que todas estas persecuciones son parte del golpe general para la acci\u00f3n de los sindicatos, el derecho a la demostraci\u00f3n, el ataque y la movilizaci\u00f3n.<br/><br/>No se trata solo de perseguidos sino de todos los trabajadores, j\u00f3venes, las personas que desean resistir las pol\u00edticas que alcanzan y desmantelan los derechos en el trabajo, la educaci\u00f3n, la salud.<br/><br/>Despu\u00e9s de dos reuniones, con la participaci\u00f3n de sindicatos y movimientos, universidades y movimientos de vecindad, que tuvieron lugar (22/2 y 27/2), tomamos la iniciativa de organizar la campa\u00f1a de informaci\u00f3n contra los enjuiciamientos e implementaci\u00f3n<b>Demostraciones el jueves 21/3 a las 18:30 en el Pireo Municipal Theatre Square.</b><br/></p><p style=\"text-align: center;\"><b>Por todas estas razones, lo invitamos a una entrevista de prensa el viernes 15/3 a las 18:00 a la Asociaci\u00f3n de Abogados de Atenas (Akademia 60) para obtener informaci\u00f3n m\u00e1s detallada sobre el tema, as\u00ed como para la mejor difusi\u00f3n de la demostraci\u00f3n que estamos organizando.</b></p><p>Contacto: Kavvadias Giorgos 693726551, Mitropoulos Dimitris 6972878054, Hartzoulakis dimitris 6972950091</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac", "\u03b4\u03b9\u03c9\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_39.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}