{"title": "PC 12 de marzo: la crisis de Stellantis: entre Mirafiori e inducida, entre renovaci\u00f3n y despidos, miles de empleos en riesgo", "published time": "2024-03-12T17:50:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1V-ZasxinHwe_os-86Mem8OhrzIYKMUi621GTpTTP5tOz7ylwJzkHhh_Shgt4lLldP3c-jrYA8GaMnuAFnfpRBAdCg-UdPsFPBBP2vA_aSajyHTZHTeabO7euEVvwGPT_SUOjC1XQm1a8_6ywXJ3tn-eteuQ2SBvUVaEqs1jxkGTZ1YpuOw9eAHG5W6Rq/s1170/operai%20stellantis%20mirafiori.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6197733075506350465\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"740\" data-original-width=\"1170\" height=\"202\" src=\"../Images/2024-03-12T17-50-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T17-50-00-08-00/000000.jpeg\" width=\"320\"/></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-align: justify;\">Esperando el evento \n Uni\u00f3n unitaria del pr\u00f3ximo 12 de abril, tan unitaria que re\u00fane \n La abreviatura de la Asociaci\u00f3n Quadri tambi\u00e9n se enumeran en un art\u00edculo por \n Sole 24 horas del 9 de marzo, as\u00ed como naturalmente a Stellantis Mirafiori, el \n Empresas inductoras en una situaci\u00f3n de crisis. Una crisis industrial que es \n agravar y que, como se menciona en un consejo regional, en poco m\u00e1s de diez a\u00f1os \n condujo a la p\u00e9rdida de 40 mil empleos.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">En cuanto a Mirafiori \"que \n Tiene alrededor de 12,000 trabajadores en toda el \u00e1rea y 3200 en la carrocer\u00eda. \n Donde los modelos Maserati y el Electric Fiat 500 se ensamblan: \u201cPara m\u00e1s de 2200 \n Empleados Se ha abierto un procedimiento de despido ... durante todo el mes \n de marzo, prolongado hasta el 20 de abril<span></span></p><a name=\"more\"></a>A continuaci\u00f3n, y pasamos a una sola ronda. \n Una especie de prueba general, dicen los representantes de los trabajadores, para \n Mantenga la planta al m\u00ednimo \".<o:p></o:p><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">A 40 mil perdidos en estos diez \n a\u00f1os, por lo tanto, ahora se podr\u00edan agregar otros 3000 para las disputas \n Abierto: \u201cLas disputas en la provincia de Tur\u00edn son una docena de \n Alrededor de 3 mil empleados de riesgo \"todos en el autom\u00f3vil.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Ah\u00ed est\u00e1 el<b>Estar a fines de agua</b>, definido \n \"Punta Dell'indberg\", \"multinacional que produce asientos para el autom\u00f3vil con 400 \n empleados en el grupo hist\u00f3rico de Grugliasco \";<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">la \u201c<b>Del</b>, hist\u00f3rico \n Compa\u00f1\u00eda que produce filtros de autom\u00f3viles, hoy en una crisis de liquidez muy grave. \n Con 108 empleados de riesgo \";<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\"Tambi\u00e9n hay 300 empleados en \n 1200 de la<b>Iluminaci\u00f3n Marelli</b>, (una compa\u00f1\u00eda italiana alemana activa en \n Sector de carga para veh\u00edculos de motor, con sede en Reutlinsen)<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\"Los 500 empleados del \n multinacional<b>Densa Denso</b>por Poirino - una de las f\u00e1bricas para el grupo \n Los japoneses comprometidos en la producci\u00f3n de unidades de calefacci\u00f3n, ventilaci\u00f3n, \n M\u00f3dulos de aire acondicionado y enfriamiento del motor E<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\"Alrededor de 300 empleados de<b>Skf</b>, \n l\u00edder global en la producci\u00f3n de rodamientos de bolas, parte de los cuales \n destinado al sector automotriz<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Mientras \"<b>Drenaje</b>, hist\u00f3rico \n Realidad de la encuesta automotriz realizada en Italia, comunicada hace unos d\u00edas ... el \n Decisi\u00f3n de cerrar el sitio de producci\u00f3n de Grugliasco, en la provincia de Tur\u00edn \n y para trasladar a los 110 empleados al poste de Bruino \".<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">El conjunto, dice un sindicalista \n de uilm, es \"una figura preocupante si se inserta en un contexto en el que Stellantis \n est\u00e1 definiendo el rompecabezas de producci\u00f3n para las otras plantas italianas en el \n El pr\u00f3ximo a\u00f1o: despu\u00e9s de la Pandina para Pomigliano hasta 2027, llega la confirmaci\u00f3n \n que el nuevo Alfa Romeo Stelvio y Giulia llegar\u00e1n a Cassino Comenzando \n respectivamente de 2025 y 2026, mientras que Melfi permanece enfocado en \n Plataforma STLA Medium \".<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Aparte del hecho de que el \n \"Confirmar\" para Cassino y Melfi primero debe materializarse, pero sobre \n \"Rompecabezas productivo\" Stellantis ya se ha decidido sobre el asunto y sin duda \n En comparaci\u00f3n con las f\u00e1bricas en Brasil, por ejemplo, con una inversi\u00f3n de 5.6 \n miles de millones de euros y el lanzamiento de 40 productos nuevos, as\u00ed como en Argentina con \n Una inversi\u00f3n de 370 millones para la producci\u00f3n de bater\u00edas (del peri\u00f3dico \n de los maestros del 7 de marzo), y sin mencionar los miles de millones en los Estados Unidos ...<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Stellantis (que recordamos tiene \n declarado 18.6 mil millones de ganancias en 2023) disfruta de la \"pol\u00edtica \n de los incentivos \u201destablecidos por casi todos los gobiernos, mientras que, al mismo tiempo \n tiempo, de hecho, descarga, la \"crisis de transici\u00f3n\" en los trabajadores y en \n trabajadores. En este sentido, en lugar de pedir \"ayuda de instituciones\" para \n Resolver la \"crisis\", los trabajadores deben elegir c\u00f3mo contrarrestar los planes de \n Reestructuraci\u00f3n general colocada por el Maestro.<o:p></o:p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "En espera del evento de la Uni\u00f3n Unitaria del 12 de abril, tan unitaria que tambi\u00e9n re\u00fane el acr\u00f3nimo de la Asociaci\u00f3n ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-12-marzo-la-crisi-stellantis-tra.html", "source_name": "proletari comunisti"}