{"published time": "2024-03-12T02:30:27+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Recap-photos1-1170x585-1-696x348.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-3.png"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\"><style>@Media (max-width: 767px) {. tdi_74 {margin-right: -20px! importante; margen-izquierda: -20px! IMPORTANTE}}</style><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><img alt=\"\" class=\"entry-thumb td-modal-image\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000000.png\" title=\"Recap-photos1-1170x585\"/></div></div><div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\"><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><p>En Par\u00eds, los revolucionarios de la causa de la gente participaron en el desfile del 8 de marzo junto con los camaradas de j\u00f3venes revolucionarios (JR) y la Revolucionaria Liga Juvenil (LJR). La procesi\u00f3n tambi\u00e9n incluy\u00f3 a los camaradas de la Uni\u00f3n de la Federaci\u00f3n de la Uni\u00f3n de Estudiantes (FSE), as\u00ed como a los activistas de la campa\u00f1a de la unidad para la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah (Cupplgia). Nuestros camaradas hicieron un discurso,<a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/09/paris-discours-du-8-mars/\">disponible aqu\u00ed</a>. Los activistas mostraron con orgullo los retratos de hero\u00ednas del proletariado: Clara Zetkin, Danielle Casanova, Jiang Qing y el camarada Norah.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4016\" data-id=\"4016\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000001.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4017\" data-id=\"4017\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000002.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4018\" data-id=\"4018\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000003.png\"/></figure></figure><p>En Limoges, los revolucionarios participaron en la manifestaci\u00f3n con un retrato de la camarada Clara Zetkin y las pancartas contra el capitalismo y el imperialismo, las luchas necesarias para la liberaci\u00f3n de las mujeres.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4021\" data-id=\"4021\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000004.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4019\" data-id=\"4019\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000005.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4020\" data-id=\"4020\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000006.png\"/></figure></figure><p>En Lille, los camaradas del FSE participaron en la procesi\u00f3n del 8 de marzo con una bandera para afirmar la necesidad de feminismo proletario. Una bandera tributo a Martha Desrumaux, la primera mujer miembro del Comit\u00e9 Central del Partido Comunista de Francia, l\u00edder y combatiente de la regi\u00f3n, tambi\u00e9n era \u00e1rboles.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4022\" data-id=\"4022\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000007.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4024\" data-id=\"4024\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000008.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4023\" data-id=\"4023\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000009.png\"/></figure></figure><p>En Caen, los revolucionarios rindieron homenaje a las hero\u00ednas del proletariado con el Comit\u00e9 de H\u00e9roville de Palestina, con los consignas \"\u00a1Mujer de la gente, defiende tu clase!\" \"Y\" Long Live Revolutionary March! \u00bb.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4025\" data-id=\"4025\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000010.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4026\" data-id=\"4026\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000011.png\"/></figure></figure><p>En Toulouse, los camaradas de la Revolucionaria Liga Juvenil (LJR) participaron en una poderosa procesi\u00f3n antiimperialista en apoyo de las mujeres palestinas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4028\" data-id=\"4028\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000012.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4029\" data-id=\"4029\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000013.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4027\" data-id=\"4027\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000014.png\"/></figure></figure><p>En Lyon, el popular Comit\u00e9 de Mujeres (CFP) dirigi\u00f3 una reuni\u00f3n en la Universidad de Lyon 2, en el trabajo en vecindarios y lucha antiimperialista en la lucha de las personas de las personas. Luego, los activistas participaron en la procesi\u00f3n antiimperialista y antisionista con la Revolucionaria Liga Juvenil y el Colectivo de Aux Lyons de La Fosse.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-6 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4030\" data-id=\"4030\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000015.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4031\" data-id=\"4031\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000016.png\"/></figure></figure><p>En Rennes, los revolucionarios de la causa de la gente y los j\u00f3venes revolucionarios participaron en un taller de banner y banner con las familias del distrito de Kennedy con el colectivo de mujeres Kune, antes de unirse a la FSE dentro de la procesi\u00f3n por apoyo a las mujeres palestinas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-7 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4034\" data-id=\"4034\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000017.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4033\" data-id=\"4033\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000018.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4032\" data-id=\"4032\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000019.png\"/></figure></figure></div></div>", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/photos-8-mars-2024/", "type": "article", "title": "Fotos: 8 de marzo de 2024 - Nueva era", "description": "En Par\u00eds, los revolucionarios de la causa de la gente participaron en el desfile del 8 de marzo junto con los camaradas de j\u00f3venes revolucionarios (JR) y la Revolucionaria Liga Juvenil (LJR). La procesi\u00f3n tambi\u00e9n incluy\u00f3 a los camaradas de la Uni\u00f3n de la Federaci\u00f3n de la Uni\u00f3n de Estudiantes (FSE), as\u00ed como a los activistas de la campa\u00f1a unitaria [...]", "modified time": "2024-03-11T18:30:29+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["La Cause du Peuple", "Luttes des femmes"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}