{"published time": "2024-03-12T06:59:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Zurih.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-Yazilama.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ucak-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Stutgart.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Nuremberg-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ulm.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Innsbruck-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Neunkirchen.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Viyana-2-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Belcika-2-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1024x461.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Reims-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Atina-1024x683.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000000.png\" width=\"750\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagen destacada: Cientos de mujeres marcharon en Zurich, Suiza el 9<sup>th</sup>de marzo con motivo de IWWD. Fuente: AgeB</em></p><p>La uni\u00f3n de trabajadores migrantes en Europa (AGEB)<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">informes</a>sobre celebraciones masivas en muchas ciudades de Europa en el 8<sup>th</sup>y 9<sup>th</sup>de marzo. AGEB, el colectivo Purple-Red AtiGF, \u0307T\u0131f y activistas partizan participaron en 8<sup>th</sup>de las actividades de marzo en Stuttgart, Nuremberg y Ulm en Alemania, Viena, Linz, Neunkirchen e Innsbruck en Austria, Zurich en Suiza, Liege en B\u00e9lgica, Par\u00eds y Reims en Francia y Atenas en Grecia. Con banderas y pancartas gritaron consignas en las calles para mantener el esp\u00edritu de la lucha de los 8<sup>th</sup>de marzo.</p><p>Con motivo del D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora, se realiz\u00f3 una marcha en<strong>Zurich, Suiza</strong>en el 9<sup>th</sup>de marzo. Cientos de mujeres, incluido el colectivo de color rojo p\u00farpura y el partizan, participaron en la marcha.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('video');</script><![endif]--><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9777-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-8-Mart-Eylemi.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-8-Mart-Eylemi.mp4\">https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-8-Mart-Eylemi.mp4</a></video></div></div></figure><p>Durante la marcha, los militantes del TKP/ml cubrieron las paredes de Z\u00farich con graffiti diciendo \"TKP/ML Tikko\" y \"\u00a1De Meral to Asmin the Fight contin\u00faa!\".</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9791\" decoding=\"async\" height=\"343\" sizes=\"(max-width: 564px) 100vw, 564px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000001.png\" width=\"564\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Graffiti por Militantes TKP/ML en Zurich, Suiza. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>Al final de la manifestaci\u00f3n, el ej\u00e9rcito turco incendi\u00f3 un avi\u00f3n modelo F-16 para protestar contra los ataques de protesta.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9788\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000002.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">El avi\u00f3n modelo F-16 fue incendiado en el marzo de IWWD en Zurich, Suiza. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>Durante toda la marcha, la polic\u00eda aplic\u00f3 un bloqueo intenso, acoso y provocaci\u00f3n. Despu\u00e9s de la marzo, dos mujeres del colectivo Purple-Red fueron detenidos en el medio de la calle y sometidas a violencia policial. Una de las mujeres fue golpeada y detenida, mientras que la otra mujer fue detenida y golpeada durante mucho tiempo. La gente cercana protest\u00f3 con consignas. Se informa que la mujer detenida fue llevada a la estaci\u00f3n de polic\u00eda y luego liberada.</p><p>En<strong>Stuttgart, Alemania</strong>, Partizan y el colectivo Purple-Red participaron en una manifestaci\u00f3n el 8<sup>th</sup>de marzo. Alrededor de dos mil personas se reunieron en la manifestaci\u00f3n.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9787\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000003.png\" width=\"300\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n en el 8<sup>th</sup>de marzo en Stuttgart, Alemania. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>Miles de personas participaron en los 8<sup>th</sup>de marzo de marzo en<strong>Nuremberg, Alemania</strong>. La marcha fue solicitada por el 8 de Nuremberg<sup>th</sup>de la plataforma de marzo, de la que es parte del colectivo de color rojo p\u00farpura. El colectivo de color rojo p\u00farpura tambi\u00e9n distribuy\u00f3 folletos en alem\u00e1n y turco durante el evento.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9784\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000004.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n en el 8<sup>th</sup>de marzo en Nuremberg, Alemania. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>En<strong>Ulm, Alemania</strong>, se celebr\u00f3 un rally en el 8<sup>th</sup>de marzo de las organizaciones de mujeres, incluido el colectivo Purple-Red, con una pancarta con el eslogan \"contra el fascismo, la masacre ambiental, las guerras, la explotaci\u00f3n y la opresi\u00f3n contra las mujeres!\".</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9789\" decoding=\"async\" height=\"540\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000005.png\" width=\"720\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Rally en el 8<sup>th</sup>de marzo en Ulm, Alemania. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>Miles de personas celebraron el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora en<strong>Innsbruck, Austria</strong>, en el 8<sup>th</sup>de marzo. El d\u00eda comenz\u00f3 con puestos, talleres y discursos, antes de que comenzara una marcha por la tarde. El colectivo de color rojo p\u00farpura asumi\u00f3 un papel activo en el evento.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9781\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000006.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">El colectivo de color rojo p\u00farpura en el 8<sup>th</sup>Del evento de marzo en Innsbruck, Austria. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>En<strong>Neunkirchen, Austria</strong>, el Centro Cultural Juvenil de los Trabajadores y el colectivo Purple-Red organizaron un evento en el 8<sup>th</sup>de marzo con alrededor de 150 participantes. El evento comenz\u00f3 con un discurso de apertura, antes de una proyecci\u00f3n de una pel\u00edcula sobre la historia de la lucha de las mujeres, y termin\u00f3 con actuaciones culturales.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9783\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000007.png\" width=\"960\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Evento en el 8<sup>th</sup>de marzo en Neunkirchen, Austria. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>Una marcha masiva y entusiasta se celebr\u00f3 en<strong>Linz, Austria</strong>, en el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora, el 8<sup>th</sup>de marzo. Atlex y el colectivo Purple-Red participaron en el evento.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9782\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000008.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">IWWD marzo el 8<sup>th</sup>de marzo en Linz, Austria. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>En<strong>Viena, Austria</strong>, alrededor de 7,000 personas se reunieron en una marcha en el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora. El colectivo Purple-Red, Atlex y Partizan participaron junto con organizaciones e individuos de Am\u00e9rica Latina a Asia, y de Palestina a Europa.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9790\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000009.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">IWWD marzo el 8<sup>th</sup>de marzo en Viena, Austria. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>En<strong>B\u00e9lgica</strong>Marches tuvieron lugar en varias ciudades junto con una huelga de mujeres en los 8<sup>th</sup>de marzo. Alrededor de 30,000 personas participaron en la huelga de mujeres en 12 ciudades. En la ciudad de<strong>Feudal</strong>Hubo una marcha con m\u00e1s de mil participantes. La marcha fue pedida por la plataforma de mujeres, de la que es parte del colectivo Purple-Red.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9779\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000010.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Marzo en Lieja, B\u00e9lgica, el 8<sup>th</sup>de marzo. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>En<strong>Par\u00eds, Francia</strong>, una gran marcha tuvo lugar en el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora, el 8<sup>th</sup>de marzo. Los partidarios de Partizan participaron en la marcha junto con organizaciones de mujeres francesas y organizaciones inmigrantes.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9785\" decoding=\"async\" height=\"461\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000011.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Iwwd marzo en Par\u00eds, Francia. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>En<strong>Reims, Francia</strong>, un marzo y un concurso se llev\u00f3 a cabo en el 8<sup>th</sup>de marzo. Los partidarios del colectivo de color rojo p\u00farpura participaron en la acci\u00f3n y se celebr\u00f3 un discurso en nombre del colectivo de color rojo p\u00farpura.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9786\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000012.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Marzo y manifestarse el 8<sup>th</sup>de marzo en Reims, Francia. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p>Decenas de miles de personas participaron en los 8<sup>th</sup>de marzo protesta en<strong>Atenas, Grecia</strong>. El KKE (ML), el TKP/ML y el Patrizan participaron en las protestas que tambi\u00e9n reunieron a estudiantes universitarios de muchas ciudades griegas. La multitud protest\u00f3 frente a la entrada del Parlamento contra un proyecto de ley para la apertura de universidades privadas. La protesta fue atacada por la polic\u00eda, y las masas respondieron con resistencia.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9778\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-59-00-08-00/000013.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protesta en el 8<sup>th</sup>de marzo en Atenas, Grecia. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/11/ageb-massive-celebration-of-the-international-working-womens-day-in-europe/", "type": "article", "title": "AGEB: Celebraci\u00f3n masiva del D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora en Europa - The Red Herald", "description": "La Uni\u00f3n de Trabajadores Migrantes en Europa (AGEB) informa sobre celebraciones masivas en muchas ciudades de Europa los d\u00edas 8 y 9 de marzo.", "modified time": "2024-03-11T22:31:08+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["8th of March", "Repression", "Women's Struggle"], "sections": ["Europe", "Featured", "8th of March", "Repression", "Women's Struggle", "English", "pll_65ef861e71bde"], "source_name": "Red Herald"}