{"title": "8 de marzo - Nuestra acci\u00f3n en la huelga de trabajadores/mujeres y en solidaridad con mujeres palestinas", "published time": "2024-03-12T05:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/s2048/strisione%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/s639/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/s2048/montello%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/s2016/montello%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhLHrtVc3uENncgUZW3gsYpFWxNvx5r0UpVusxFvXLKHRyVWCSMGMrrAy6yvV6aonPB8jxuPjOCk5PivAkaDXvakP8HxiiOP2tXBzTZFtEPRqigF2W793MfFe9ahwXVOvERqhfkDbfQu9DXjfAou3XgI3AYd8N0-CGNohYZl8aLc51ikiAzFUG_PhtfEKiG/s2048/beretta%203.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/s2048/beertta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/s2048/beretta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/s1600/palermo%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/s1486/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/s3063/ta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/s2782/ta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/s1920/milano%205.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/s1600/milano%206.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7918575527489354128\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">Nuestra acci\u00f3n como compa\u00f1eros de MFPR y trabajadores de Slai Cobas para el SC en la importante huelga del 8 de marzo/huelga de mujeres este a\u00f1o ha tenido dos realidades en el centro en particular.</span></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\"><br/></div><span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Por un lado, el de los trabajadores,</b>de los trabajadores que viven una situaci\u00f3n hoy m\u00e1s pesado que la p\u00e9rdida de empleos, de enormes diferencias salariales, de los deberes, de la negaci\u00f3n incluso de los derechos b\u00e1sicos, de la discriminaci\u00f3n, de la violencia incluso en los trabajos, del alta de todo el trabajo de atenci\u00f3n y dom\u00e9stico en la familia ..., una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n cada vez m\u00e1s y opresi\u00f3n de los maestros, del gobierno, hoy con el fascista Meloni, de este sistema social; Pero que frente a todo esto, luchan valientes y decididamente, no se detienen, o les gustar\u00eda luchar ...</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000000.jpeg\" width=\"400\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div></span><span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Por el otro el de las mujeres palestinas</b>Que hoy son el s\u00edmbolo de la opresi\u00f3n m\u00e1s atroz de las mujeres de este sistema social capitalista e imperialista, pero que transforman el inmenso sufrimiento, el dolor, la fuerza, en la resistencia y la lucha.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">En los volantes, carteles, pancartas que trajimos a algunas f\u00e1bricas en el norte, en el lugar de trabajo, en las iniciativas de los precarios trabajadores de los Slai Cobas, que difundimos en los eventos de Nudm y los palestinos en los que participamos en Mil\u00e1n , trajimos un mensaje claro<b>Sobre el v\u00ednculo entre las mujeres en la lucha, los trabajadores en primer lugar y las mujeres palestinas</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/><i><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"452\" data-original-width=\"639\" height=\"226\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000001.jpeg\" width=\"320\"/></div>\"... tanto porque es el gobierno de Meloni, los maestros de este pa\u00eds son aquellos que construyen armas sobre todo, que son c\u00f3mplices y co -responsables del genocidio en Palestina. Estos monstruos, como nuestros h\u00edgados de los trabajadores usan sus ganancias. , Sus planes reaccionarios, racistas y represivos para prevenir la libertad de las mujeres estadounidenses, son los mismos que quieren aplastar a los pueblos y mujeres palestinos. La lucha de las mujeres palestinas, por lo tanto, es nuestra lucha, nos ayuda a contra este sistema putrefado; y el La lucha de las mujeres trabajadoras es tambi\u00e9n la lucha de las mujeres palestinas, porque debilita a nuestros monstruos imperialistas</i>... \"(del volante del 8 de marzo).</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span><span><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b><span style=\"color: red;\">\u00a1Aqu\u00ed est\u00e1 todo esto ha estado en el centro de nuestra acci\u00f3n sobre este 8 de marzo proletario e internacionalista!</span></b></div><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b><span style=\"color: red;\"><br/></span></b></div><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b>*****</b></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b><br/></b></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b>En primer lugar, est\u00e1bamos en la f\u00e1brica de Montello/BG en el turno de la tarde entre el 7 y el 8 de marzo,</b>Hablamos con varios trabajadores de todas las razones de la huelga de las mujeres, de la necesidad de unirse como trabajadores, tambi\u00e9n atesor\u00f3 las luchas ya hechas en los \u00faltimos a\u00f1os; Los maestros temen la unidad de los trabajadores, por esta raz\u00f3n siempre intentan dividirlos con chantaje, con presi\u00f3n, represi\u00f3n; Pero debemos mirar con confianza la fuerza de la lucha de las mujeres ... En este sentido, las mujeres palestinas son un gran ejemplo de la opresi\u00f3n que se transforma en vigor.</div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000002.jpeg\" width=\"210\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; text-align: center;\"><span style=\"color: #bbbbbb;\"><div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bRjwYv7VwLY\" width=\"320\" youtube-src-id=\"bRjwYv7VwLY\"></iframe></div><br/><div class=\"separator\" style='clear: both; color: #bbbbbb; font-family: \"Trebuchet MS\", Trebuchet, sans-serif;'><br/></div><div><br/></div></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1008\" data-original-width=\"2016\" height=\"200\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000003.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">El hermoso y fuerte atractivo de un trabajador de Slai Cobas SC para los otros trabajadores y mujeres para atacar \"<b><i>Porque las mujeres no deber\u00edamos ser aplastadas por nadie</i>\"</b>ha abierto la huelga de mujeres/trabajadoras desde la noche del 8 de marzo</div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/PP6tEdw5gIk\" width=\"320\" youtube-src-id=\"PP6tEdw5gIk\"></iframe></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b>En la ma\u00f1ana del 8 de marzo, fuimos a la f\u00e1brica de Beretta Salumificio en Trezzo. En esta f\u00e1brica los trabajadores por inmigrante mayoritario,</b>Tambi\u00e9n viven una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n cada vez m\u00e1s y menos derechos, sufren discriminaci\u00f3n y diferencias en el tratamiento de los maestros y las prendas en particular si luchan, como los trabajadores de Slai Cobas SC que se han resistido y continuaron luchando. En esta f\u00e1brica<b>Algunos trabajadores tambi\u00e9n sufrieron acoso grave de un jefe de cerdos, y Courage tambi\u00e9n present\u00f3 quejas al respecto.</b>Difundir los volantes de la huelga y hablar con los trabajadores, tambi\u00e9n con intervenciones en el meg\u00e1fono, en el deber, un trabajador inmigrante interino en parte</div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">Icolare quer\u00eda expresar el intercambio de las razones de la huelga y la importancia de la unidad de los trabajadores \".<b>..</b><i style=\"font-weight: bold;\">Solo no somos fuerza y \u200b\u200btambi\u00e9n tememos perder el trabajo ... \";</i>as\u00ed como<b>La rectitud de las acciones de solidaridad para las mujeres palestinas y para detener la masacre de los ni\u00f1os y el genocidio ...</b></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"180\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000004.jpeg\" width=\"320\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"1152\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000005.jpeg\" width=\"225\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000006.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">En la misma ma\u00f1ana, se realizaron otras acciones de vuelo y apoyo a los trabajadores, por ejemplo, en Mil\u00e1n en el Instituto Nacional de Tumores hacia la Enfermera y la OSS; Mientras que en otras ciudades, en particular del sur, como los trabajadores precarios de Palermo y Taranto de los cooperativos sociales, de las guarder\u00edas, Ata de la Escuela de Slai Cobas para el SC y los estudiantes en huelga fueron los protagonistas de las guarniciones combativas y la conexi\u00f3n Era hermoso, tambi\u00e9n tel\u00e9fono, de estas iniciativas de lucha con las acciones de los compa\u00f1eros entre los trabajadores a las f\u00e1bricas del norte</span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000007.jpeg\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>Palermo</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000008.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1655\" data-original-width=\"3063\" height=\"216\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000009.jpeg\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>Taranto</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2373\" data-original-width=\"2782\" height=\"341\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000010.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">*****</span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b style=\"font-family: Verdana;\">Por la tarde participando en el gran evento en Mil\u00e1n promovido por NUDM</b><span style=\"font-family: Verdana;\">que ha visto a m\u00e1s de 20 mil manifestantes y que se articulan desde la plaza de la estaci\u00f3n central hasta la catedral invadiendo la plaza y la ruptura</span><span style=\"font-family: times;\">\u0192i</span><span style=\"font-family: Verdana;\">Nally, una prohibici\u00f3n por alg\u00fan tiempo, quer\u00edamos traer la esencia y las dos realidades que consideramos centrales para este 8 de marzo/huelga</span></span><span style=\"font-family: Verdana; white-space-collapse: preserve;\">Con el banner, los Flyers, el megaponaje en la procesi\u00f3n y en particular con la intervenci\u00f3n de un socio de MFPR realizado por el cami\u00f3n que dirigi\u00f3 la procesi\u00f3n ...</span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1920\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000011.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000012.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/0SBDhJ9voM4\" width=\"320\" youtube-src-id=\"0SBDhJ9voM4\"></iframe></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div></div></span><span style=\"font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"color: #080808; text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify;\"><br/></div></span></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Nuestra acci\u00f3n como compa\u00f1eros de MFPR y trabajadores de Slai Cobas para el SC en la importante huelga de marzo/huelga de mujeres este a\u00f1o ha tenido que ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/8-marzo-la-nostra-azione-nello-sciopero.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}