{"published time": "2024-02-29T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Azul-y-Blanca.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-29T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-29T99-99-99/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>O governo nacional, presidido por Javier Milei e Victoria Villarruel, em pouco mais de dois meses aprofundou bastante os sofrimentos do povo argentino.</p><p>No caso espec\u00edfico da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, decidiu parar de girar os itens do or\u00e7amento para a educa\u00e7\u00e3o para cada prov\u00edncia: o Fundo Nacional de Incentivo ao Ensino (FONID), conectividade, fundo compensat\u00f3rio salarial e outros itens educacionais (programas pedag\u00f3gicos, salas de jantar escolares e copo de leite, progresso, conex\u00e3o de igualdade e infraestrutura escolar).</p><p>Tamb\u00e9m elimina o plano de melhorias institucionais das escolas t\u00e9cnicas e linhas or\u00e7ament\u00e1rias, que s\u00e3o fundamentais para sua opera\u00e7\u00e3o. E se recusa a convocar a paridade nacional de ensino.</p><p>Essas s\u00e3o as causas que explicam o desemprego nacional de Ctera em 26 de fevereiro, data em que o ciclo escolar 10 jurisdi\u00e7\u00f5es educacionais come\u00e7ou.</p><p>A for\u00e7a do chamado para a greve nacional de ensino por todas as centrais levou o governo nacional a convocar as guildas a uma reuni\u00e3o, sem que ela tenha o car\u00e1ter da paridade nacional. Ctera decide mant\u00ea -lo apesar da liga\u00e7\u00e3o.</p><p>Ainda assim,<strong>Para esse encontro, o governo nacional foi sem resposta \u00e0s demandas de ensino de fundos educacionais.</strong></p><p>Dada essa situa\u00e7\u00e3o, os sindicatos nacionais de ensino nuclearam na CGT, ligue para uma greve nacional em 4 de mar\u00e7o.</p><p>Consideramos que, sendo as mesmas alega\u00e7\u00f5es que deram origem ao desemprego nacional de Ctera na segunda -feira 26, convidamos todos os outros sindicatos nacionais e provinciais a convergir no 4\u00ba desemprego e em todas as medidas que surgem a partir de agora (8 e 24 Mar\u00e7o e 2 de abril, a caminho de uma grande marcha federal, aumentando os sindicatos da universidade) e para fazer os maiores esfor\u00e7os para fortalecer a unidade para enfrentar as pol\u00edticas de ajuste e entrega desse governo reacion\u00e1rio e fascista.</p><p></p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/llamamiento-a-la-unidad-de-la-agrupacion-docente-nacional-azul-y-blanca/", "type": "article", "title": "Ligue para a unidade do Grupo Nacional de Ensino Azul e Branco", "description": "O governo nacional, presidido por Javier Milei e Victoria Villarruel, em pouco mais de dois meses aprofundou bastante os sofrimentos do povo argentino. No caso espec\u00edfico da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, decidiu parar de girar os itens do or\u00e7amento para a educa\u00e7\u00e3o para cada prov\u00edncia: o Fundo Nacional de Incentivo ao Ensino (FONID), conectividade, fundo de compensador ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}