{"title": "Giannena 28/2: greve e demonstra\u00e7\u00e3o", "published time": "2024-02-29T08-06-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgjtrDVLyb-OVZTC4VZmbWVmQ19v4Jk3lgmVqs8RP4OQm1i_8hhPgu5Fsk8isC8aFDA8vFZxirHy4_X7PA7i0In60s4gw4K0TVD1aOit6qcaQZLxyc6uHd0apNA4c5YjEf1dr7pfNjZfVbagB_epGk1K7Uqu4-2D5Qm1tn4-0fM5sg_ZzrOl36MMLspTdM/s1600/IMG-30a5a05746e6232fa8fb5021e4eff634-V.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8d6YR4BQPW8rwyhMpG3QQUffp0sswxrykd4D8-yp5t7VSna0jfi8x-Yllh-2TwJEyXksJFsBl8eiElqLmpVO60prViykwNQQgB-pP2PDYI4A9flXBneMhOXki96ycBqVvKqxGGGnXc723-5bAuVhX6_rnbV9hXzlTY0tviKuSZ9WIXZ8es_Usqms7OA4/s800/collage.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6342419040441867215\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"1600\" height=\"180\" src=\"../Images/2024-02-29T08-06-00-02-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Milhares de manifestantes e atacantes \n Eles se manifestam nas ruas da cidade, sua raiva e sua oposi\u00e7\u00e3o a \n Pol\u00edtica do governo e em ioannina, um ano ap\u00f3s o crime estadual em \n Tempi.<span></span></p><a name=\"more\"></a><o:p></o:p><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Trabalhadores p\u00fablicos e \n Setor privado, estudantes, estudantes, professores, tratores ou at\u00e9 agricultores \n Sem eles, blocos de associa\u00e7\u00f5es, associa\u00e7\u00f5es de estudantes, organiza\u00e7\u00f5es de \n Esquerda extra -parlamentar e um espa\u00e7o, encontrado no in\u00edcio do espa\u00e7o \n da reuni\u00e3o, depois demonstrada no centro da cidade.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo anterior com responsabilidade \n de l\u00edderes sindicais tem sido t\u00e3o falta de procedimentos coletivos em \n Associa\u00e7\u00f5es e trabalhadores da cidade, bem como uma redu\u00e7\u00e3o em respectivamente \n Processos no aluno e movimento agr\u00edcola da cidade.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Ao mesmo tempo, o \n tentativa de l\u00edderes sindicais clicando em raiva justificada para \n O crime do estado, para dar um \"memorando\" do tipo -Of -O -Dia. \n Personagem na reuni\u00e3o de hoje com base no fechamento de um ano pelo crime, \n bem como um cl\u00edmax e car\u00e1ter final do anterior \n mobiliza\u00e7\u00e3o.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">No entanto, participa\u00e7\u00e3o em massa \n do povo e juventude na demonstra\u00e7\u00e3o de hoje, em conjunto com o \n Mobiliza\u00e7\u00f5es anteriores mostram essa raiva extensa para o estado \n Crime, ligado ao ataque em andamento que eles recebem em seus direitos<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>pelo sistema de explora\u00e7\u00e3o e \n barb\u00e1rie e como h\u00e1 ataques significativos nesse ataque \n processos na dire\u00e7\u00e3o da corrida.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Considerando o acima, \n Blocos e membros da marcha da classe, movimentos de corrida e \n A resist\u00eancia dos alunos tentou com seus materiais e par\u00e1bolas para \n mostre que a sa\u00edda da raiva acumulada e as impasses das pessoas e \n da juventude est\u00e1 na unidade das pessoas na luta em massa e na organiza\u00e7\u00e3o \n de sua luta contra as m\u00faltiplas frentes do ataque, contra razo\u00e1vel \n Retirada do caminho da luta e das expectativas eleitorais e del\u00edrios.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"800\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-29T08-06-00-02-00/000001.png\" width=\"400\"/></div><br/><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b5\u03bd\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1", "\u03b3\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03b5\u03bd\u03b1", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03a4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/282_29.html"}