{"published time": "2024-02-29T20-03-34.480Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"RMtIP\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-82cha18724\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-btcxx69723\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"exAdT\" id=\"viewer-dzuxl69722\"><div class=\"ogxt9\" style=\"width:min(100%, 282px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image2390130\" style=\"--dim-height:631;--dim-width:474\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2390130\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":474,\"height\":631,\"uri\":\"6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-\u00e4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter\" src=\"../Images/2024-02-29T20-03-34.480Z/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-29T20-03-34.480Z/000000.jpeg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"_5lFML\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-190z969724\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-40r1m74343\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-moeg878033\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>O FZ Vienna luta h\u00e1 anos - Centro de Comunica\u00e7\u00e3o para Mulheres, L\u00e9sbicas, Migrantes e Meninas (em suma: FZ) para a preserva\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es contra a cidade de Viena. A associa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o auto -gerenciada, que \u00e9 o mais antigo centro de mulheres em auto -governo na Europa em mais de 43 anos.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-pxc1u18751\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-44rsn84432\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8tnyu75137\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-style:italic\"><span>Em solidariedade, publicamos o chamado das mulheres combativas e pedimos solidariedade:</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-78ewp18755\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3d6tw19829\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-nl9ly18757\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-l2q2364476\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-mbjl467404\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Queridas mulheres, l\u00e9sbicas, migrantes!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-cfjmq18759\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Caros apoiadores de solidariedade!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-5rpsw18761\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Nossa luta pela FZ e seus quartos continuam!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-rnkpj18763\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-11zta18765\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>O FZ Viena - Centro de Comunica\u00e7\u00e3o para Mulheres, L\u00e9sbicas, Migrantes e Meninas - como uma Associa\u00e7\u00e3o Feminista Aut\u00f4noma no Governo Auto -Governo</span></span><span>foi preenchido o local do clube 1090 Viena, W\u00e4hringer Stra\u00dfe 59, escada 6.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-hgbj978799\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-t0zcs18767\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>O FZ era e \u00e9</span><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Nenhuma parte</span></span><span>do workshop e casa cultural/wuk, conforme alimentado por muitos repetidamente. At\u00e9 o wuk disse:</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"N\u00e3o est\u00e1 no wuk e ainda na casa\"</span></span><span>em sua p\u00e1gina inicial.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ule6b18773\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-8827679323\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-dbefb18775\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>O bloqueio de nossos quartos:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-emt0n18777\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Em 11 de abril de 2023, os quartos foram simplesmente bloqueados pela cidade/MA34 no decorrer da reforma do edif\u00edcio e em vez da FZ no WUK em 21 de abril de 200\u00ba! Em 24 de abril de 2023, o FZ foi imediatamente trancado do Wuk de todas as salas da escada 6 e acordou meticulosamente que apenas ningu\u00e9m da FZ poderia entrar nas salas, a menos que o wuk primeiro deixasse mulheres individuais em seguran\u00e7a acompanhando as salas que foram ent\u00e3o fechados novamente. Finalmente, o acompanhamento da pol\u00edcia foi necess\u00e1rio para as etapas necess\u00e1rias para acessar tais, mas as etapas necess\u00e1rias, da administra\u00e7\u00e3o da Wuk !!! Nossas coisas ainda est\u00e3o na escada 6.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-oofz718779\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>N\u00e3o apenas a FZ classifica o WUK como um administrador compat\u00edvel da convers\u00e3o neoliberal no interesse da cidade de Viena. J\u00e1 houve alguns sobre o que est\u00e1 acontecendo. Quem n\u00e3o desfeita e se submete \u00e0s condi\u00e7\u00f5es atualizadas, que n\u00e3o assinam e paga:</span><span style=\"font-weight:700\"><span>Pode ir ou simplesmente voar!</span></span><span>Assim, o elogiado violentamente \"garantir o Wuk por um contrato de aluguel\" agora parece pr\u00e1tico.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fsjuv26067\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-moyt518781\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Nosso processo:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ikbt718783\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>O FZ tem a tempo contra este bloqueio</span><span style=\"font-weight:700\"><span>Uma a\u00e7\u00e3o para posse</span></span><span>Contra a cidade de Viena como propriet\u00e1rio e contra o Wuk, mas por meio de uma decis\u00e3o final escandalosa do tribunal ap\u00f3s 3 dias de estatutos di\u00e1rios e uma dura\u00e7\u00e3o de !!! 10 meses !!! N\u00e3o recupere os quartos por enquanto. Obviamente, isso gera depois de muitos meses sem quartos para o trabalho necess\u00e1rio - a reforma das escadas 6 est\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o desde 4 de julho de 2022! - Custos altos n\u00e3o apenas para representa\u00e7\u00e3o legal - e nossa solicita\u00e7\u00e3o urgente \u00e9, portanto,:</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-un69v18785\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-3k5tm18787\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Apoia a solidariedade nos EUA com a\u00e7\u00f5es e doa\u00e7\u00f5es.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-0cvps26634\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Objetivo de doa\u00e7\u00e3o = \u20ac 16.000 euros</span></span><span>Para o procedimento e outros trabalhos (reparos) que precisamos fazer em nosso centro: limpeza finamente, colora\u00e7\u00e3o (930m2 quartos), solo solo \u00e0 prova de fogo, etc.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-hmn2b18789\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8cbaa18791\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Se as taxas legais forem eliminadas porque ganharemos o recurso, usar\u00edamos suas doa\u00e7\u00f5es para a reforma e opera\u00e7\u00e3o, incluindo publicidade. Roubado roubado tamb\u00e9m deve ser comprado nos quartos, etc.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-rjnds27213\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-s144s18793\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Nossa peti\u00e7\u00e3o:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8bxhs27581\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Apoie nossa peti\u00e7\u00e3o em andamento e obtenha informa\u00e7\u00f5es mais detalhadas por e -mail ap\u00f3s a assinatura.</span><span style=\"font-weight:700\"><span>FZ fica!</span></span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight:700\"><span>https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt</span></span></a><span>- para que o vereador respons\u00e1vel e o prefeito saibam que n\u00e3o estamos sozinhos! Voc\u00ea recebe mensagens sobre as \u00faltimas a\u00e7\u00f5es, solos, eventos, etc. At\u00e9 estarmos de volta aos nossos quartos!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-y6jr018798\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-b1t5a18800\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Nosso apelo contra a decis\u00e3o:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-is1xs18802\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Obviamente, recorremos a esta miser\u00e1vel decis\u00e3o final do BG Josefstadt no Tribunal Regional!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block39\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-deanq18804\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block40\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-5izc518806\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Estamos nas barricadas do nosso centro - 43 anos de FZ em W\u00e4hringer Strasse 59 na escada 6 - resumiram os motivos dos motivos de F.D. Escala\u00e7\u00e3o:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block41\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ky5sy28324\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>O FZ colonizou as salas do Stiege 6 em 1981 com a inten\u00e7\u00e3o expressa e o conceito de estabelecer um centro feminista exclusivamente para mulheres e l\u00e9sbicas, que tamb\u00e9m foi bem -sucedido com muito esfor\u00e7o e paci\u00eancia e muitas, muitas feministas. Isso tamb\u00e9m ficou claro para o Wuk e o governo federal. (O governo federal entregou a propriedade \u00e0 cidade de Viena em 1988, que tamb\u00e9m sabia sobre a FZ). O FZ nunca fez parte da Associa\u00e7\u00e3o Wuk, nunca um membro do Wuk, quantos pensam falsamente!</span><span style=\"font-weight:700\"><span>\"N\u00e3o est\u00e1 no wuk e ainda na casa\"</span></span><span>- \u00c9 assim que somos mencionados pelo Wuk em seu jornal e no site.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block42\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-44mgl47977\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block43\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-7em7d48298\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Hoje, o FZ \u00e9 um dos \u00faltimos grandes centros de mulheres em toda a Europa, aut\u00f4nomo-feminista e ainda em auto-governo!</span></span><span>O trabalho na FZ \u00e9 volunt\u00e1rio e sem subs\u00eddios, n\u00e3o h\u00e1 adolescente das salas ou sem compuls\u00e3o de consumo em nossa sala de comunica\u00e7\u00e3o. Oferecemos quartos de migrantes empregados empregados femininos para projetos grandes e pequenos, ou seja, contribui\u00e7\u00f5es acess\u00edveis \u00e0s despesas ... enquanto todo esse tempo do canteiro de obras e a trava e sem quartos da FZ, nosso trabalho foi continuado: as estruturas feministas internacionais foram preservadas por Os artistas em quartos estrangeiros, a auto -defesa feminista continuou, mem\u00f3ria feminista e atividades art\u00edsticas e musicais, bem como prepara\u00e7\u00f5es de demonstra\u00e7\u00f5es ao lado de todo o trabalho extenuante do julgamento devido \u00e0 posse da posse durante esse per\u00edodo e continuar\u00e3o sendo realizadas. .</span><span style=\"font-weight:700\"><span>Os quartos pertencem a n\u00f3s e n\u00f3s os teremos de volta!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block44\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-c7zgz28937\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block45\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-2kg7a18809\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Por outro lado, o Wuk ap\u00f3s a assinatura do contrato de aluguel:</span></span><span>A Associa\u00e7\u00e3o WUK com seus 180 (!) Funcion\u00e1rios, no entanto, assinou um \"contrato de aluguel\" sobre o FZ e o Stiege 6 com a cidade (MA 34, em nome do ent\u00e3o vereador Michael Ludwig) em nome da ent\u00e3o cidade Conselheiro Michael Ludwig), embora esse procedimento seja legalmente errado e completamente imposs\u00edvel. E sempre foi rejeitado pelo FZ! O Wuk nunca esteve na posse do edif\u00edcio completo e ningu\u00e9m pode simplesmente assinar um contrato de aluguel sobre a estadia do vizinho e, em seguida, tamb\u00e9m apresentar um \"contrato de empr\u00e9stimo\" com custos horrendos (para a FZ) para assinatura! O WUK \u00e9 altamente subsidiado e tamb\u00e9m recebe os subs\u00eddios para os custos operacionais de todo o edif\u00edcio da cidade de Viena.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block46\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-igge218811\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block47\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-aot9v18813\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Ao contr\u00e1rio de todas as afirma\u00e7\u00f5es anteriores, o conselho da WUK com a aprova\u00e7\u00e3o dos membros reunidos no WUK realizou esse contrato de empr\u00e9stimo para a FZ com a aprova\u00e7\u00e3o dos membros reunidos no Wuk que \"tudo permanece como \u00e9\" para o FZ em A consci\u00eancia de que o FZ n\u00e3o tem financiamento.</span></span><span>Com a inten\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancias negativas para o FZ, isso pode ser visto claramente! E a cidade de Viena quer absolutamente subordinar a FZ \u00e0 WUK por meio deste acordo de aluguel.</span><span style=\"font-weight:700\"><span>O interesse da cidade \u00e9 adequar o edif\u00edcio e controlar os grupos nela.</span></span><span>Portanto, alguns grupos e pessoas j\u00e1 deixaram o Wuk ... o Wuk - como \u00e9 nomeado por pessoas no pr\u00f3prio Wuk - \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o da convers\u00e3o neoliberal das condi\u00e7\u00f5es para os usu\u00e1rios deste edif\u00edcio p\u00fablico. Gentrifica\u00e7\u00e3o \u00e9 atualmente tudo.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block48\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-dg6n218815\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block49\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-uq86k80673\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block50\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-2rirg18817\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Eu n\u00e3o estou o e '</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block51\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3tcmz80142\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block52\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-vsj6n30482\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>O site da FZ cont\u00e9m mais preciso</span></span><span>Sobre o curso de todo esse ataque neoliberal ao centro das mulheres depois de tantos anos</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://www.frauenlesbenzentrum-wien.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>www.frauenlesbenzentrum-wien.at</span></span></a><span>E nosso</span><span style=\"font-weight:700\"><span>DETALHES BANC\u00c1RIOS</span></span><span>Para sua solidariedade</span><span style=\"font-weight:700\"><span>DOAR</span></span><span>Para os custos legais e processuais:</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block53\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-m7k9o18822\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Grupo Punk \u00c1ustria/Onikret, curto n. ANX1 12000 006 97297307</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block54\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-38i1632392\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Facebook:</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/FZWien/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span>https://www.facebook.com/FZWien/</span></a><span>ou.</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span>https://www.facebook.com/fzbleibt/</span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block55\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-7zati18827\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block56\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-1kkhf18828\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Contato:</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:fzbleibt@riseup.net\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span>fzbleibt@riseup.net</span></a><span>(N\u00e3o temos um telefone devido ao bloqueio)</span><span style=\"font-weight:700\"><span>informa\u00e7\u00f5es em andamento tamb\u00e9m</span></span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight:700\"><span>https://www.facebook.com/fzbleibt/</span></span></a><span>ou.</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/FZWien/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight:700\"><span>https://www.facebook.com/FZWien/</span></span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block57\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-7nui518835\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block58\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-k393e18837\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Com os cumprimentos feministas e combativos e em confian\u00e7a em sua solidariedade!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block59\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-wntgb18839\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block60\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ypn4a18841\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Os migrantes l\u00e9sbicos femininos do FZ Plenum</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block61\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-p8o9l18843\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Viena, fevereiro de 2024</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block62\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fyt2l57219\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block63\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-2gas257562\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block64\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-w89mz57857\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block65\" type=\"empty-line\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-\u00e4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter", "type": "article", "title": "FZ fica! - A luta pelo mais antigo centro de mulheres aut\u00f4nomas da Europa continua!", "description": "O FZ Vienna luta h\u00e1 anos - Centro de Comunica\u00e7\u00e3o para Mulheres, L\u00e9sbicas, Migrantes e Meninas (em suma: FZ) para a preserva\u00e7\u00e3o de suas instala\u00e7\u00f5es contra a cidade de Viena. A associa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o auto -gerenciada, que \u00e9 o mais antigo centro de mulheres em auto -governo na Europa em mais de 43 anos. Em solidariedade, publicamos o chamado das mulheres combativas e pedimos solidariedade: querida mulher, l\u00e9sbicas, migrantes! Caros apoiadores de solidariedade! Nosso k", "modified time": "2024-02-29T20:03:34.480Z", "author": "Jennifer M."}