{"published time": "2024-02-29T16-03-24-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p><em>Recebemos fotos de p\u00f4steres das partes da cidade dos trabalhadores Kalk e M\u00fclheim em Col\u00f4nia e Altendorf em Essen, que publicamos aqui.</em></p><p>Os seguintes eventos s\u00e3o promovidos na cola:</p><p><strong>Col\u00f4nia: No domingo, 3 de mar\u00e7o. \u00c0s 17h, palestra no antigo quartel de bombeiros na sala do clube em Melchiorstra\u00dfe 3.</strong></p><p><strong>Bochum: na ter\u00e7a -feira, 05.03. \u00c0s 18:30, palestra na esta\u00e7\u00e3o Langendreer na sala 6 em Wallbaumweg 108.</strong><br/><strong><br/></strong>Para o<strong>8 de mar\u00e7o</strong>Vamos pedir isso na demonstra\u00e7\u00e3o do Dia Internacional para o Dia das Mulheres<strong>17:00 em Friedensplatz em Essen</strong>ou para<strong>18:00 em Roncalliplatz em Col\u00f4nia</strong>participar.</p><p><strong>K\u00f6ln:</strong></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"K\u00f6ln22\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\"/></td><td><img alt=\"K\u00f6ln3\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\"/></td><td><img alt=\"K\u00f6ln1\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\"/></td></tr></tbody></table><p><strong>Essen:</strong><em><br/></em></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"Altendorf11\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\"/></td><td><img alt=\"Altendorf12\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\"/></td><td><img alt=\"Altendorf13\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\"/></td></tr></tbody></table><p><em></em></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "NRW: Mobiliza\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o de 2024", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Internationaler Frauenkampftag"]}