{"title": "PC 29 de fevereiro - A repress\u00e3o do estado policial do governo de Meloni n\u00e3o interrompe a rebeli\u00e3o certa dos estudantes - em Mil\u00e3o ocupou 5 escolas secund\u00e1rias", "published time": "2024-02-29T00-10-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyFkHsBtH3s5Ru-EhtoQ3I4BNpZc-E-Ghid5MjmYF1x6MJ7ygSGLawS-1XvWZ_gexYrVaSaWNQGpzJF3mnrNd7N0TuqYYyXg97OXpHYGs8BIGeKdSCmkPinjpARa8bTri2by7YnbXvS5nRsrUlMGnx_5hg3Cne3damv3ECYqtG9c0uq0D1ZhPsO4-URXjN/s572/65df04a1988a2.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEggaAP951yxdkQ-FHZbAvYlGZazRfGd-MXnAtn33E2sDEgCC1f_iQCx0jGmg7gB06r_qtNeF1IeFXDHTzcuPzrJZpHq-eE4_WKu_5QZTaZzWT_DfmVdj0IIIwLHIcMZ3T8mAQMk4FoGNRWBMbwuRwUtiqmF_zqKbYFCqEvJLWPXU-HuugNpK9ohRGLRQT1C/s1055/1.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3184970103433260848\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><b>Mil\u00e3o, escolas ocupadas por estudantes</b></span></p><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Ap\u00f3s a ocupa\u00e7\u00e3o de Liceo Manzoni de ontem, hoje foi a virada dos bot\u00f5es cient\u00edficos.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\u00c9 a quinta escola ocupada em Mil\u00e3o nas \u00faltimas semanas ap\u00f3s Severi-Correnti, Virgilio e Beccaria.</div></div><p class=\"data\"><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"429\" data-original-width=\"572\" height=\"480\" src=\"../Images/2024-02-29T00-10-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-29T00-10-00-01-00/000000.png\" width=\"640\"/></div><br/><p class=\"data\"></p><div><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"752\" data-original-width=\"1055\" height=\"456\" src=\"../Images/2024-02-29T00-10-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-29T00-10-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/><b><br/></b></span></div><div style=\"font-family: sans-serif; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b>Pelo comunicado de imprensa da Assembl\u00e9ia Ocupante da Manzoni Classical High School</b></span></div><div style=\"font-family: sans-serif; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">Hoje (ontem), 27 de fevereiro de 2024, os estudantes e estudantes da escola cl\u00e1ssica de Manzoni ocuparam sua escola.</span></div><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">Diante da situa\u00e7\u00e3o atual, nos encontramos for\u00e7ados e for\u00e7ados a tomar essa decis\u00e3o; Ou seja, ocupar, pois \u00e9 a \u00fanica resposta que pode ser dada \u00e0s amea\u00e7as de Valditara, \u00e0s medidas cada vez mais repressivas do governo italiano,</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">ao sil\u00eancio c\u00famplice repugnante e ao apoio do bloco ocidental ao massacre do povo palestino.</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">Estudantes e estudantes recebem a obriga\u00e7\u00e3o intelectual de se expressar e n\u00e3o permanecerem surdos diante do grito de den\u00fancia de uma injusti\u00e7a declinou em muitos aspectos de nossas vidas.</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos sentimentos de apoio ao povo palestino que nos levou a agir dessa maneira, a reflex\u00e3o espont\u00e2nea \u00e9 sobre a maneira superficial e \"parte\" da narra\u00e7\u00e3o da m\u00eddia italiana. Estes, isto \u00e9, a m\u00eddia principal, que s\u00e3o profundamente corrompidos pelo mesmo poder pol\u00edtico,</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">De fato, eles se tornam porta -voz orgulhosamente orgulhosamente pelos direitos em comando com o objetivo acordado de criar os fundamentos de um sistema de consentimentos silenciosos em torno das pol\u00edticas capitalistas e beligerantes do Ocidente. Acreditamos que eles omitem e negligenciam deliberadamente detalhes importantes da crise geopol\u00edtica atual e das participa\u00e7\u00e3o relacionada dos estados confi\u00e1veis, como a nossa</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">que opera em todos os aspectos em defesa de Israel: nossa decis\u00e3o de n\u00e3o falar com o Daily*nasceu dessa observa\u00e7\u00e3o.</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">Em particular, o nosso \u00e9 um apelo, \u00e9 um chamado para os cora\u00e7\u00f5es e mentes de quem acredita que os eventos que est\u00e3o marcando o territ\u00f3rio e o povo palestino n\u00e3o s\u00e3o aceit\u00e1veis; de quem pensa que o sil\u00eancio do mundo ocidental, em particular do Estado italiano, em frente ao genoc\u00eddio de um povo \u00e9 ainda mais inaceit\u00e1vel; De quem acredita que a repress\u00e3o tem solidariedade a pessoas oprimidas \u00e9 insuport\u00e1vel, antes de tudo, quando essa repress\u00e3o chega a estudantes e estudantes por meio de alimentos \"educacionais\".</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">O governo italiano, de fato, por dois anos, em nome do populismo criminoso amargo, usado como uma ferramenta de consenso pol\u00edtico e discrimina\u00e7\u00e3o social, est\u00e1 implementando uma estreiteza cada vez mais repressiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dissid\u00eancia:</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma linha pol\u00edtica destinada a fortalecer a autoridade de uma classe governante, culturalmente escravizada para os poderes euro-atlantistas, que implementa pol\u00edticas, t\u00e3o internas quanto externas, evidentemente contr\u00e1rias aos interesses da na\u00e7\u00e3o e dos jovens, no sil\u00eancio completo e c\u00famplice da chamada \"oposi\u00e7\u00e3o\". A nossa n\u00e3o \u00e9 mais uma democracia, mas um sistema pol\u00edtico no qual for\u00e7as de</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">A extra\u00e7\u00e3o diferente segue as mesmas pol\u00edticas, auxiliadas por uma impress\u00e3o de regime que tenta de qualquer maneira de orientar ou distrair a opini\u00e3o geral, a fim de fazer com que os cidad\u00e3os inconscientes da rua em que a pol\u00edtica heterodirect tenha colocado perigosamente a mesma na\u00e7\u00e3o. Decidi apresentar essa a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica como uma alternativa ao ensino curricular tem como objetivo:</div><div style=\"text-align: justify;\">- cobertura de todos os elementos de forma\u00e7\u00e3o da escola transversalmente;</div></span><span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">- Mostre -se solidariedade na luta contra o povo palestino e todos os oprimidos em luta.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span><span face=\"sans-serif\"><div style=\"text-align: justify;\"></div></span><p></p><div class=\"post-content\"><h1 class=\"content__title\" style=\"margin: 0.67em 0px; text-align: left;\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-style: italic;\"><br/></span></div><br/></h1></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Mil\u00e3o, as escolas ocupadas pelos estudantes ap\u00f3s a ocupa\u00e7\u00e3o de ontem da Manzoni High School hoje foram a virada dos bot\u00f5es cient\u00edficos. Sim draw ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-29-febbraio-la-repressione-da-stato.html"}