{"title": "Contra o Masters/Government Meloni/Nordio, a vida dos trabalhadores/trabalhadores n\u00e3o \u00e9 abate a carne para seus lucros!", "published time": "2024-02-29T11-27-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIi6kOes_hjHKUBpMRUWRchErWgc495Uy1mbNxs6cDDU7fbhPFqo0RIDBDVBRmzjNEjHiKO-K5pq598VyhWE_mv880wcJrhH3oYYROYf2lC1BKLf25jstZ2yclBIp8Fbq2wqU9nMARopBIMas-OIt87VyAKkiikqYC4c-q2KvObo9nDEVHxAi8s5PRPFEc/s2755/anila%20x%2025.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7114601509873932789\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; padding: 3px 6px;\"><h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\"><span style=\"color: #080808;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  font-weight: normal; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2755\" data-original-width=\"2275\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-29T11-27-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-29T11-27-00-01-00/000000.jpeg\" width=\"330\"/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\"><span style=\"font-weight: normal;\">N\u00f3s denunciamos fortemente em 25 de novembro,</span>Mas \u00e9 uma pergunta que ainda precisa estar e novamente na greve das mulheres em 8 de mar\u00e7o:</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\">o<span style=\"color: #333333;\"><b style=\"color: #080808;\">doen\u00e7a</b><b style=\"color: #080808;\">dos trabalhadores, feitos de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o de duplas, tamb\u00e9m feitos de viol\u00eancia e morte por lucro,</b><b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\"></b><b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\"></b><b style=\"color: #080808;\">que continua a falar pouco</b><b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">, com a m\u00eddia de imprensa/massa na maioria escravizada a um governo totalmente a servi\u00e7o dos propriet\u00e1rios que n\u00e3o devem se perturbar, como diz Meloni fascista, enquanto est\u00e1 fome de fins de explora\u00e7\u00e3o de lucros e trabalhadores at\u00e9 mat\u00e1 -los, o massacre de Floren\u00e7a no Esselunga \u00e9 mais um massacre no trabalho,</b></span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333; font-family: arial;\"><b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">voc\u00ea</b><span style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">n Governo</span><b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\"></b><span style=\"font-weight: normal;\">O que faz os decretos sobre contratos, que permitem que os mestres reduzam a seguran\u00e7a a zero e, portanto, mais e mais trabalhadores, trabalhadores da f\u00e1brica, canteiros de obras, trabalhadores nos empregos podem morrer cada vez mais, um governo com ministros iniciantes que permite dizer que voc\u00ea \u00e9 contra a introdu\u00e7\u00e3o do crime de assassinato no trabalho.</span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"\"><span style=\"color: #333333; font-family: arial;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Apoiamos a luta certa que tamb\u00e9m est\u00e1 realizando a m\u00e3e de Luana d'Arazio \"</span></span><i style=\"color: #333333; text-align: left;\"><span style=\"font-weight: normal;\">morto porque uma urdidura foi removida intencionalmente uma prote\u00e7\u00e3o ....</span>\",</i><span style=\"color: #333333; text-align: left;\">As batalhas espec\u00edficas e imediatas contra os mestres, este governo, pela sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, n\u00e3o para morrer de trabalho e para o trabalho, para os aspectos ainda mais espec\u00edficos que dizem respeito \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de trabalho das mulheres que trabalham, tamb\u00e9m surgiram em perguntas que temos Feito ao longo dos anos entre os trabalhadores e os trabalhadores, eles devem ser feitos e devemos reivindic\u00e1 -los, lev\u00e1 -los ao ataque das mulheres das mulheres/trabalhadores, mas \u00e9 necess\u00e1rio integr\u00e1 -las, mesmo em uma perspectiva mais ampla que deve colocar a luta contra o capitalista Sistema Social como um todo, um sistema social que \u00e9 a verdadeira causa dos assassinatos de trabalhadores e trabalhadores pelo lucro dos mestres e que deve ser varrido.</span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #333333;  text-align: left;\">_________________________</span></div></span></h3><h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\"><span style=\"\"><br/></span></h3><h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\"><a href=\"https://cobasperilsindacatodiclasse.blogspot.com/2024/02/23-febbraio-nordio-contro-lintroduzione.html\" style=\"color: navy; text-decoration-line: none;\"><span style=\"\">Nordio contra a introdu\u00e7\u00e3o do crime de assassinato no trabalho. A m\u00e3e de Luana d'Orazio escreve</span></a></h3><h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 18px; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\"><br/></h3><h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative; text-align: justify;\"><span style=\"\">Sr. Ministro da Justi\u00e7a Nordio, queremos encontr\u00e1 -la</span></h3><div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3427954436847406752\" itemprop=\"description articleBody\" style=\"color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif;  line-height: 1.4; position: relative; width: 588px;\"><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">Trabalhamos por meses para escrever a conta para a introdu\u00e7\u00e3o do crime de assassinato no trabalho e ferimentos graves e muito graves e para coletar, com a contribui\u00e7\u00e3o decisiva do USB, dezenas de milhares de assinaturas nas pra\u00e7as, f\u00e1bricas, nos locais de constru\u00e7\u00e3o , entre pessoas comuns.</p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">Encontramos o apoio do sindicato, pol\u00edtico, intelectuais e pessoas de entretenimento e arte, tornamos essa proposta a \u00fanica proposta no campo para tentar impedir a explora\u00e7\u00e3o dos trabalhadores, a precariedade, o sistema de contratos que est\u00e3o na base da base de massacre no local de trabalho.</p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">Tamb\u00e9m nos inspiramos com precis\u00e3o a introdu\u00e7\u00e3o da estrada e assassinato n\u00e1utico. Pareceu -nos que n\u00e3o poderia haver raz\u00e3o v\u00e1lida, diante de milhares de mortes e centenas de milhares de mutilados e deficientes todos os anos no local de trabalho para adotar a mesma determina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o aos assassinatos no local de trabalho. Uma forte dissuas\u00e3o, preparando uma certeza da penalidade e uma penalidade adequada, se uma penalidade adequada puder existir para aqueles que matam em nome do lucro; Abertura para poderes novos e mais incisivos para os representantes dos trabalhadores para seguran\u00e7a, prev\u00ea um procedimento urgente na discuss\u00e3o de queixas sindicais sobre o n\u00e3o cumprimento das regras sobre proteger a sa\u00fade e a seguran\u00e7a. As empresas obrigantes a preparar os documentos obrigat\u00f3rios de avalia\u00e7\u00e3o de risco para que n\u00e3o fossem mais apenas um peda\u00e7o de papel a ser mostrado aos inspetores, independentemente de seu conte\u00fado.</p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">Sua resposta lac\u00f4nica e lapid\u00e1ria a tudo isso \u00e9 apressada e inadmiss\u00edvel para n\u00f3s. O que teria acontecido com os trabalhadores do canteiro de obras de Esselunga se um dia eles tivessem decidido de repente parar e sair na estrada, interrompendo a circula\u00e7\u00e3o para denunciar as s\u00e9rias defici\u00eancias em conformidade com a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade em seu local de trabalho e talvez tamb\u00e9m a Trabalho negro e o absurdo do sistema de contratos? Eles teriam arriscado o p\u00eanis muito alto, at\u00e9 seis anos de pris\u00e3o, gra\u00e7as \u00e0 reintrodu\u00e7\u00e3o do crime de bloqueio. Uma reintrodu\u00e7\u00e3o destinada a fazer voc\u00ea desistir de fazer bloqueios ou ocupa\u00e7\u00f5es de empresas que tinham em mente para protestar por condi\u00e7\u00f5es de trabalho, contra demiss\u00f5es, a favor do ambiente ...</p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">Luana d'Arazio morreu porque uma pe\u00e7a de guerra para a qual ela havia removido intencionalmente uma prote\u00e7\u00e3o. O estudo em andamento est\u00e1 descrevendo a conclus\u00e3o cl\u00e1ssica, condena\u00e7\u00e3o insignificante gra\u00e7as \u00e0 barganha, sem efic\u00e1cia da frase.</p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">Como Luana, muitos e muitos outros n\u00e3o v\u00eaem em justi\u00e7a a determina\u00e7\u00e3o de agir de reprimir comportamentos ditados pela sede de ganhos e pelo desprezo pela sa\u00fade e pela vida dos trabalhadores. O propriet\u00e1rio dessa f\u00e1brica, a empresa que administrava o site de Floren\u00e7a, teria opera da mesma maneira diante da previs\u00e3o do p\u00eanis adequado \u00e0 gravidade dos fatos?</p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">Sr. Ministro, pedimos que voc\u00ea se encontre, mesmo apenas para lhe dizer que n\u00e3o pretendemos voltar e que continuaremos nossa batalha em nome de Luana e todos os milhares de trabalhadores e trabalhadores assassinados no local de trabalho e que perguntamos Pelo menos essa justi\u00e7a ouve.</p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\"><strong>Cinzia della Porta Presidente Rede ISIS</strong></p><p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\"><strong>Emma Marrazzo M\u00e3e de Luana d'Orazio</strong></p></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "N\u00f3s o denunciamos fortemente em 25 de novembro, mas \u00e9 uma pergunta que ainda precisa estar e novamente presente na greve das mulheres ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/contro-padronigoverno-meloninordio-le.html"}