{"published time": "2024-02-29T22-30-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-roberto.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-29T22-30-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-29T22-30-00-00-00/000000.png\" width=\"800\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Por meio deste, publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de</em><em>um</em><em>Artigo publicado em</em><a href=\"https://anovademocracia.com.br/em-memoria-de-roberto-de-fortini-heroi-do-povo/\"><em>A Nova Democracia.</em></a></p><p>Em 17 de fevereiro<sup>\u00ba</sup>, Roberto de Fortini, um grande lutador antifascista e her\u00f3i do povo, faleceu. A VPR<em>[Nota do tradutor: vanguarda popular revolucion\u00e1ria]</em>Ativista e respons\u00e1vel por organizar o movimento de guerrilha no noroeste do Rio Grande do Sul, Fortini estava diretamente envolvido na luta armada contra o regime militar.</p><p>Sempre vivendo de uma maneira simples e reclusa, o italiano nunca falou sobre seu passado, pelo menos n\u00e3o a ningu\u00e9m que ele exp\u00f4s ao p\u00fablico hoje. O que se sabe sobre Fortini \u00e9 que ele vem da regi\u00e3o de Veneto, na It\u00e1lia. Em um comunicado em 2014, ele disse que \u201c<strong>A experi\u00eancia que tive quando crian\u00e7a onde enormes colunas bem armadas de alem\u00e3es e fascistas foram praticamente atacados \u201d</strong>. Ele se juntou ao pai, um l\u00edder de guerrilha italiano, em opera\u00e7\u00f5es contra os fascistas.</p><p>Na d\u00e9cada de 1960, ele reapareceu em Passo Fundo como um vendedor de rua. Quando a resist\u00eancia armada contra o regime militar se intensificou, Fontini rapidamente se envolveu com as organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias de Paso Fundo, o VPR e o POC<em>[Nota do tradutor: Partido dos Trabalhadores Comunistas]</em><em>, Assim,</em>Tornando -se rapidamente um l\u00edder regional do VPR, respons\u00e1vel pelo Tribunal Revolucion\u00e1rio Regional e se envolvendo no trabalho de propaganda, principalmente entre os c\u00edrculos dos estudantes.</p><p>Quando o capit\u00e3o Carlos LaMarca abandonou o ex\u00e9rcito reacion\u00e1rio e se juntou \u00e0 guerrilha, a id\u00e9ia inicial do VPR era que ele se refugiasse na fronteira com a Argentina, nas cidades de Tr\u00eas Passos e Tenente Portela. Fortini era o grande organizador da infraestrutura de guerrilha na regi\u00e3o, preparando o terreno para a chegada de Lamarca. O plano, no entanto, n\u00e3o teve sucesso. Em 1970, a intelig\u00eancia reacion\u00e1ria investigou a 'Sociedade Pesqueira do Alto Uruguai Ltda'. A justificativa era uma mentira. Os militares reacion\u00e1rios monitoram a suposta empresa h\u00e1 muito tempo.</p><p>Na pris\u00e3o, Fortini foi preso junto com muitos outros camaradas e brutalmente torturado. Ele diz que estava amea\u00e7ado de ser deportado de volta \u00e0 It\u00e1lia e entregue \u00e0 m\u00e1fia. Foi durante uma dessas sess\u00f5es de tortura com choques el\u00e9tricos que Fortini perdeu a capacidade de falar portugu\u00eas fluentes. At\u00e9 o final de sua vida, ele come\u00e7ou a misturar o idioma com espanhol e tamb\u00e9m italiano.</p><p>Fortini foi libertado em 1971, juntamente com outros 70 prisioneiros pol\u00edticos, em troca da liberdade do embaixador su\u00ed\u00e7o Giovanni Bucher, sequestrado pelo VPR. Mais uma vez, a hist\u00f3ria de Fortini se torna obscura e ele come\u00e7a a viver clandestinamente com seu parceiro N\u00e1dia e seu filho adotivo em uma base de VPR em algum lugar de Miss, na Argentina. O lugar onde ele viveu at\u00e9 sua morte, sob um nome falso e sempre afirmando que ele n\u00e3o morava em sua casa, mas em uma base de apoio ao VPR. Em 17<sup>\u00ba</sup>Em fevereiro de 2024, aos 87 anos, seu cora\u00e7\u00e3o parou de bater, mas a mem\u00f3ria de Fortini sempre vive, como todo grande lutador do povo, \u00e9 imortal.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/29/brazil-in-memory-of-roberto-de-fortini-hero-of-the-people/", "type": "article", "title": "Brasil: Em mem\u00f3ria de Roberto de Fortini, her\u00f3i do povo - o Red Herald", "description": "Em 17 de fevereiro, Roberto de Fortini, um grande lutador antifascista e her\u00f3i do povo, faleceu. A VPR [Nota do tradutor: revolucion\u00e1ria Vanguard] ativista e respons\u00e1vel por organizar o movimento de guerrilha no noroeste do Rio Grande do Sul, Fortini estava diretamente envolvido na luta armada contra o regime militar.", "modified time": "2024-02-29T20:32:47+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "English", "pll_65e0e9e69872c"]}