{"published time": "2024-03-01T04-00-00-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\"><p class=\"has-text-align-justify\">Recebemos documenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que foram realizadas no bairro prolet\u00e1rio em Copenhague em solidariedade com a her\u00f3ica luta nacional de resist\u00eancia do povo palestino. Compartilhamos as fotos abaixo:</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-6607\" data-attachment-id=\"6607\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"3-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/01/kobenhavn-aktioner-for-det-palaestinensiske-folks-kamp/3-2-10/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T04-00-00-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T04-00-00-00-00/000000.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\"Vivendo a resist\u00eancia her\u00f3ica do povo palestino!\"</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-6608\" data-attachment-id=\"6608\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"4\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/01/kobenhavn-aktioner-for-det-palaestinensiske-folks-kamp/4-26/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T04-00-00-00-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T04-00-00-00-00/000001.jpg\" style=\"width:705px;height:auto\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\"Viva a Palestina!\", \"Down com sionismo e imperialismo!\"</figcaption></figure><span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span></div>", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/01/kobenhavn-aktioner-for-det-palaestinensiske-folks-kamp/", "type": "article", "title": "Copenhague: A\u00e7\u00f5es para a luta do povo palestino", "description": "Recebemos documenta\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es que foram realizadas no bairro prolet\u00e1rio em Copenhague em solidariedade com a her\u00f3ica luta nacional de resist\u00eancia do povo palestino. N\u00f3s compartilhamos fotos\u2026", "modified time": "2024-02-27T15:46:36+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}