{"published time": "2024-03-26T12:34:13+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\"/style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-dvsp2982\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-gecfe17334\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-v5vw41284\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-u3okk1283\"><div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 1024px)\"><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image32500443\" style=\"--dim-height:1024;--dim-width:1024\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image32500443\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1024,\"height\":1024,\"uri\":\"6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u\" src=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000000.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-k5lpa1286\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Los ataques con drones y los bombardeos de superficie ya no son infrecuentes en muchas regiones de la India. El 13 de enero de este a\u00f1o, el tercer bombardeo basado en aviones no tripulados contra la poblaci\u00f3n india se llev\u00f3 a cabo en el transcurso de solo cinco d\u00edas, la mayor\u00eda de los cuales se concentran en \u00e1reas centrales de las Indias que est\u00e1n habitadas principalmente por personas ind\u00edgenas (de as\u00ed que adivasi llamado)) . A principios de este a\u00f1o, otras 3.000 fuerzas militares fueron trasladadas a estas \u00e1reas, adem\u00e1s de los 10,000 paramilitares ya estacionados all\u00ed. Solo en la regi\u00f3n de Abuj Maad, donde viven 35,000 personas, hay seis bases militares. O en la regi\u00f3n de Abujmarh, aqu\u00ed hay tres fuerzas militares en siete adivasi que viven all\u00ed. La pregunta parece obvia: \u00bfest\u00e1 India en la guerra, es atacada por otro pa\u00eds?</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-b2b64140\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5e2xk142\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>El Foro contra la Corporativizaci\u00f3n y la Militarizaci\u00f3n (FACAM), una coalici\u00f3n de varias organizaciones civiles, habla de una \"guerra genocida contra su propio pueblo\" librada por el Estado indio, de una \"guerra civil no oficial\" que va de la mano con la ocupaci\u00f3n militar de gran parte de su propio pa\u00eds. Especialmente en los \u00faltimos meses, esta guerra contra su propio pueblo se ha intensificado con la nueva campa\u00f1a militar \"Prahar\". La \"Operaci\u00f3n Prahar\" forma parte de la \"Operaci\u00f3n Samadhan\", de mucha mayor escala, que se lanz\u00f3 en 2017 y se est\u00e1 llevando a cabo como una operaci\u00f3n contrarrevolucionaria, como contraterrorismo por parte del Estado indio.</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"La similitud en el modus operandi entre las fuerzas armadas y los paramilitares en la ocupaci\u00f3n de tierras y el establecimiento de varios campamentos paramilitares en una zona refleja una orientaci\u00f3n militar com\u00fan detr\u00e1s de estas actividades. Creemos que la Operaci\u00f3n SAMADHAN-PRAHAR es la encarnaci\u00f3n de esta orientaci\u00f3n militar, y es necesario resistir en todo el pa\u00eds para detener esta militarizaci\u00f3n desenfrenada\".</span></span><span>, seg\u00fan la organizaci\u00f3n FACAM, sobre el v\u00ednculo entre las fuerzas armadas del Estado y los paramilitares.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-lumuh2442\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-ig1kk2583\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Con el fin de intensificar la guerra contra su propio pueblo, especialmente los bombardeos, la Fuerza A\u00e9rea de la India ha comprado m\u00e1s de 30 aviones no tripulados israel\u00edes Heron Mark 2, que hasta ahora se han utilizado principalmente en Mal\u00ed, Afganist\u00e1n y contra la poblaci\u00f3n de Gaza. La India es ahora el mayor comprador de armas del mundo, as\u00ed como el mayor comprador de armas israel\u00edes, incluido el software de espionaje israel\u00ed \"Pegasus\", que se utiliza para espiar los dispositivos m\u00f3viles de la poblaci\u00f3n civil.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ahjxy146\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-wg00p148\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Las regiones de la India en las que las hostilidades se han intensificado especialmente con la Operaci\u00f3n Prahar son, al mismo tiempo, las zonas especialmente ricas en recursos y en las que la poblaci\u00f3n tiene una larga tradici\u00f3n de lucha contra la venta y el robo de sus tierras. Uno de los centros de la operaci\u00f3n es la regi\u00f3n de Abujmarh, que alberga a varias comunidades tribales y que, adem\u00e1s de mineral, cal y uranio, tambi\u00e9n incluye un yacimiento de hierro de 700 millones de toneladas. Sin embargo, estos recursos no deben ser explotados para el uso de la poblaci\u00f3n india, sino que el Estado indio est\u00e1 haciendo todo lo posible para expulsar a la poblaci\u00f3n local y vender los recursos a los monopolios internacionales, a los imperialistas. Es por eso que la FACAM tambi\u00e9n se\u00f1ala que la militarizaci\u00f3n y el corporativismo van de la mano:</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"La movilizaci\u00f3n de los paramilitares por el estado indio en la Operaci\u00f3n Kagar es una situaci\u00f3n altamente alarmante (...) cuyo destino central es intensificar la venta de las materias primas de la India, mientras que cada forma de resistencia popular debe ser derribada\" .</span></span><span>El</span><span style=\"font-style:italic\"><span></span></span><span>El corporativismo, tal como est\u00e1 siendo promovido especialmente por los gobernantes indios, significa la privatizaci\u00f3n (venta) de la llamada comunidad (recursos, bosques, tierras, servicios p\u00fablicos) bajo control estatal. Y en el caso de la India, un pa\u00eds semicolonial y semifeudal, este proceso beneficia sobre todo a las potencias y monopolios imperialistas, que marcan el ritmo de este proceso a trav\u00e9s de miles de millones de d\u00f3lares en inversiones de capital y tambi\u00e9n obtienen las principales ganancias de \u00e9l. En la propia India, este proceso ha conducido a una enorme crisis econ\u00f3mica, de la que el Estado indio est\u00e1 tratando de salvarse mediante el fortalecimiento de las fuerzas hind\u00faes-fascistas bajo el liderazgo del primer ministro Modi, medidas econ\u00f3micas a\u00fan m\u00e1s duras y nuevas campa\u00f1as genocidas contra el pueblo.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-81qks154\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-xc09v156\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span/span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-yyf3g158\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-29yid160\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span/span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-jaec62879\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-d3w773031\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Como resultado de esta derrota, el gobierno indio en la operaci\u00f3n de Samadhan-Prahar emiti\u00f3 la orientaci\u00f3n de que</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"Naxalismo de las palabras y armas\"</span></span><span>Para eliminar no solo para llevar a cabo una campa\u00f1a de control militar, sino tambi\u00e9n para expandir la represi\u00f3n a partes m\u00e1s amplias del movimiento de las personas desarmadas. Los activistas de los derechos humanos, los residentes tribales y el luchador de resistencia armada est\u00e1n igualmente bajo el pretexto del</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"Conexi\u00f3n con las fuerzas mao\u00edstas\"</span></span><span>Arrestado, torturado o asesinado. El odio ciego del estado indio hindufasqu\u00edstico sobre las fuerzas revolucionarias y comunistas se encuentra en un verdadero \"peligro\": que la India de la caja, los pueblos, el genocidio, el salario barato y el laboratorio de prueba pueden transformarse en una nueva independiente y popular La India democr\u00e1tica pudo. Una perspectiva de la cual grandes partes de la poblaci\u00f3n dan la fuerza y \u200b\u200bla esperanza de continuar la lucha diaria contra las medidas genocidas, los trastornos de la tierra y la represi\u00f3n, seg\u00fan lo organizado y apoyado por Facam.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-c4hvn166\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-oi5kj168\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-0f48f3492\"><div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\"><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image32500444\" style=\"--dim-height:1080;--dim-width:1080\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image32500444\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1080,\"height\":1080,\"uri\":\"6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u\" src=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-26T12-34-13-08-00/000001.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-0x9on3494\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-gsj33773\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-xhb1g4330\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-w19bg4502\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q3hoa170\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fuentes</span></span><span>:</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-lu7tv172\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- Declaraci\u00f3n de prensa del Foro contra Corporativizaci\u00f3n y Militarizaci\u00f3n (FACAM), febrero de 2024</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-vyi92174\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- India: IPC (mao\u00edsta) contra la \"Operaci\u00f3n Kag\"</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5oasw176\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- Resistir la militarizaci\u00f3n de las aldeas Naga \u2013 FACAM,</span></span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://maktoobmedia.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"color:black\"><span>maktoobmedia.com</span></span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-gpygb179\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"color:black\"><span>- \u201eFuerza bruta utilizada\": Las mujeres tribales de Odisha resisten las operaciones mineras de bauxita en Majingmali,</span></span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://sabrangindia.in\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"color:black\"><span>sabrangindia.in</span></span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div></div></div></div></div></div></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u", "type": "article", "title": "\"When the Sky Span Fire\": la organizaci\u00f3n india Facam y la lucha contra la militarizaci\u00f3n y el corporatismo.", "description": "Los ataques con aviones no tripulados y los bombardeos masivos ya no son infrecuentes en muchas regiones de la India. El 13 de enero de este a\u00f1o, la tercera campa\u00f1a de bombardeos con drones contra la poblaci\u00f3n india se llev\u00f3 a cabo en el transcurso de solo cinco d\u00edas, la mayor\u00eda de los cuales se concentran en \u00e1reas del centro de la India habitadas principalmente por ind\u00edgenas (los llamados adivasi). A principios de este a\u00f1o, otros 3.000 militares fueron desplegados en estas zonas, adem\u00e1s de los 10.000 ya desplegados", "modified time": "2024-03-26T12:34:13.300Z", "author": "Agnes P.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}