{"title": "PC 26 de marzo - Escuela de Pioltello - La resoluci\u00f3n 'Bocciata'. \"Confirm\u00f3 el cierre para el Ramad\u00e1n\",", "published time": "2024-03-26T18:12:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgSRmsZkSEEKmnFEJcjkMCNqgRhVbzEiztMhvTC8SaNFQ0Y3IltNsxwv5biPCfJ_r9ytH-aENPjqjqLyKKgom4SRQaBvmckM-e6vbqeRbIrhfi29PXLGTiKRSyY9gEh9NflBsiP2eFfWO1hXCyPqCseRffVp2wxbcC4CGkKAZIoEFhSM2ybJfJJ0MSP3mef/s1024/pioltello.jpg", "file:///tmp/lu210567test.tmp/lu210567tevk.tmp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3f77Mvb_cwJJB_XDgZ5yU3KyYHgNeR0qCOiq2nX1UdzxQV9LWhkhTsnGUb5grNiD-oOCAcfa0FOZpf6o3FVa0oBxZIuJF16xoYDLPEjTyiIjSwFPfhQcHa6MC8SfEzcuYV7XKZXOtH2acHyE7m0YdVC8XzK8ouUjRaXxk25HxPk5J0RorobmNECzX6_5D/s690/ipiccy_image-7-690x362.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3074307591852713022\" itemprop=\"description articleBody\"><p><b>El ministro de desaf\u00edos de la escuela de Pioltello, Valditara. Justo y necesario</b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"682\" data-original-width=\"1024\" height=\"213\" src=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></div><p></p><p><cite><a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/blog/collaboratoregenerico/ptype/articoli/\">en \n F. Q.</a></cite>| 25 Marzo 2024</p><p>El Instituto Completo<b>Iqbal todav\u00eda</b>De<b>Pioltello</b>permanecer\u00e1<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/16/giorno-di-festa-per-la-fine-del-ramadan-in-un-istituto-a-piotello-milano-il-dirigente-spero-che-nessuno-politicizzi-questa-decisione/7481714/\" target=\"_blank\">cerrado \n el 10 de abril con motivo de la fiesta para el final del<b>Ramad\u00e1n</b></a>. \n El<b>Consejo de Instituto</b>, estafa<b>votar \n un\u00e1nime</b>, despu\u00e9s de revisar el<b>resoluci\u00f3n</b>para la suspensi\u00f3n de las lecciones,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/20/scuola-chiusa-per-ramadan-il-preside-ritiri-la-delibera-il-provveditorato-segue-valditara-larcivescovo-giorno-di-festa-legittimo/7486157/\" target=\"_blank\">declarado<b>irregular</b>por la oficina de la escuela regional de la \n Lombard\u00eda</a>. La modificaci\u00f3n se refer\u00eda al subrayado de los solo<b>Motivaci\u00f3n de ense\u00f1anza</b>A base de la decisi\u00f3n, \n vinculado a los numerosos<b>ausencias predecibles</b>, definido \n incompleto en la primera redacci\u00f3n del mismo ministro a educaci\u00f3n<b>Giuseppe valditara</b>.<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/21/preside-della-scuola-di-pioltello-non-si-piega-chiusura-ramadan-riconvoco-il-consiglio/7486764/\" target=\"_blank\">El \n director<b>Alessandro Fansfoni</b>Yo ten\u00eda \n anunci\u00f3 que no se doblar\u00eda, pasando nuevamente desde \n \u00f3rgano colegiado m\u00e1ximo de la escuela</a>.</p><p>Alrededor de las 7 p.m.<b>Recomiendo a los maestros</b>del Instituto Completo que le da la bienvenida a aprox.<b>1.300 \n estudiantes</b>, entre primaria y secundaria, vot\u00f3 primero, luego \n La aprobaci\u00f3n del Consejo del Instituto tambi\u00e9n. La primera resoluci\u00f3n \n objeto de<b>disputar</b>hasta los niveles m\u00e1s altos, \n Hab\u00eda sido votado en mayo del a\u00f1o pasado. Cuando la noticia es \n se hizo p\u00fablico despu\u00e9s de la declaraci\u00f3n de la eurodeputita \n liga<b>Silvia Sardone</b>, el caso se ha convertido en el objeto \n de intercambios pol\u00edticos iluminados. Tambi\u00e9n los tres p\u00e1rroos de Pioltello, dos \n Hace d\u00edas, con una carta que llamaron \"leg\u00edtimo y consistente con \n Las caracter\u00edsticas de la realidad territorial \"la elecci\u00f3n de \n escuela.<img align=\"bottom\" height=\"2\" name=\"Oggetto1\" src=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000001.tmp\" srcset=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000001.tmp\" width=\"2\"/></p><p>Sin embargo, los inspectores enviados por el ministerio hab\u00edan encontrado \n en la resoluci\u00f3n de<b>Defectos t\u00e9cnicos</b>, dentro de los cuales \n la ausencia de un<b>Motivaci\u00f3n de ense\u00f1anza</b>, que hay \n Habr\u00eda justificado la validez. Al director, desde uno \n Semana dirigida por insultos y amenazas, por lo tanto, se pregunt\u00f3 \n \"Evaluar la desaprobaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n y la posibilidad \n de la cancelaci\u00f3n \". Ahora el Consejo del Instituto tiene por lo tanto tiene \n llen\u00f3 esos \"vac\u00edos\", de hecho respondiendo al remitente el \n disputas.</p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"362\" data-original-width=\"690\" height=\"168\" src=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000002.jpg\" width=\"320\"/></div><p></p><p><a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/16/giorno-di-festa-per-la-fine-del-ramadan-in-un-istituto-a-piotello-milano-il-dirigente-spero-che-nessuno-politicizzi-questa-decisione/7481714/\" target=\"_blank\">El \n Dean hab\u00eda decidido de hecho</a>el cierre, luego 'cancelado' \n por el USR y ahora de regreso, tambi\u00e9n en consideraci\u00f3n de los numerosos \n Ausencias de estudiantes en los \u00faltimos a\u00f1os. La oficina escolar, en \n Una breve nota de la que habl\u00f3 \"<b>irregularidad</b>\" \n en la resoluci\u00f3n aprobada por el Consejo del Instituto y pidi\u00f3 \n \"Eval\u00faa el<b>decepci\u00f3n de la resoluci\u00f3n</b>y el<b>Posibilidad de cancelaci\u00f3n \"</b>. El punto \n Central siempre hab\u00eda permanecido igual: por un lado, hay \n La autonom\u00eda del instituto para administrar los d\u00edas escolares, \n por el otro est\u00e1 el centro, derecho, hasta que incluso conquistes \n la agenda prioritaria de<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/19/pioltello-la-russa-ha-ragione-valditara-se-la-scuola-fissa-le-vacanze-per-il-ramadan-dovrebbe-farlo-anche-per-la-festa-degli-indu/7484618/\" target=\"_blank\">presidente \n del Senado<b>Ignazio la Russa</b></a>- que afirma que \n Un director no puede<b>Agregar vacaciones</b>hacia \n calendario escolar. \"De lo contrario habr\u00eda<b>La fiesta de \n hind\u00fa</b>, de estos, de aquellos \"para ponerlo en las palabras del \n Segundo cargo del estado.</p><p>Fanfoni ya hab\u00eda explicado a Ilfattoquotidiano.it: \"Tenemos \n clases en los \u00faltimos a\u00f1os con motivo del fin de Ramad\u00e1n, de \n Terminado, vinieron a la escuela en tres o cuatro. EL<b>Hijos de la fe \n isl\u00e1mico</b>estoy ah\u00ed<b>mayor\u00eda</b>y a pesar de \n las pautas sobre la consigo de inclusi\u00f3n para formar<b>clase</b>con no m\u00e1s de<b>30% de extranjeros</b>, llegamos a \n 43% porque estos son nuestros usuarios \u201d. Y por eso tuvo \n subray\u00f3 que no puede \"cerrar los ojos frente a estos \n n\u00fameros y realidad \"y esperaba que\" nadie entrara \n mente para politizar esta decisi\u00f3n tomada por el consejo \n del instituto anticipando el comienzo del<b>lecciones</b>Para garantizar los mismos derechos \".</p><p><style type=\"text/css\">P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; fondo: transparente} fuerte {font-weight: bold} a: link {color: #000080; Decoraci\u00f3n de texto: subrayado}</style></p><style type=\"text/css\">P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; fondo: transparente} fuerte {font-weight: bold} a: link {color: #000080; TEXT-DECORACI\u00d3N: Subline} cite {Font-Style: Curstic}</style><p><style type=\"text/css\">P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; fondo: transparente} a: enlace {color: #000080; Decoraci\u00f3n de texto: subrayado}</style></p><p><style type=\"text/css\">P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; fondo: transparente} fuerte {font-weight: bold} a: link {color: #000080; TEXT-DECORACI\u00d3N: Subline} cite {Font-Style: Curstic}</style></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El ministro de desaf\u00edos de la escuela de Pioltello, Valditara. Justo y necesario por F. Q. | 25 de marzo de 2024 el Isti ...", "author": ["baronerosso"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-26-marzo-la-scuola-di-pioltello.html", "source_name": "proletari comunisti"}