{"title": "8 de mar\u00e7o - Nossa a\u00e7\u00e3o na greve/mulher dos trabalhadores e em solidariedade com mulheres palestinas", "published time": "2024-03-12T05:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/s2048/strisione%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/s639/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/s2048/montello%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/s2016/montello%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhLHrtVc3uENncgUZW3gsYpFWxNvx5r0UpVusxFvXLKHRyVWCSMGMrrAy6yvV6aonPB8jxuPjOCk5PivAkaDXvakP8HxiiOP2tXBzTZFtEPRqigF2W793MfFe9ahwXVOvERqhfkDbfQu9DXjfAou3XgI3AYd8N0-CGNohYZl8aLc51ikiAzFUG_PhtfEKiG/s2048/beretta%203.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/s2048/beertta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/s2048/beretta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/s1600/palermo%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/s1486/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/s3063/ta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/s2782/ta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/s1920/milano%205.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/s1600/milano%206.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7918575527489354128\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">Nossa a\u00e7\u00e3o como companheiros de MFPR e trabalhadores de Slai Cobas para o SC na importante greve de 8 de mar\u00e7o/mulheres este ano teve duas realidades no centro em particular.</span></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\"><br/></div><span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Por um lado, o dos trabalhadores,</b>Dos trabalhadores que vivem uma situa\u00e7\u00e3o hoje mais pesada que a perda de empregos, de enormes diferen\u00e7as salariais, de deveres, de nega\u00e7\u00e3o de direitos b\u00e1sicos, de discrimina\u00e7\u00e3o, de viol\u00eancia, mesmo nos empregos, de quita\u00e7\u00e3o neles de todo o trabalho de cuidado e dom\u00e9stico na fam\u00edlia ..., uma condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o cada vez mais do governo, hoje com o fascista meloni, desse sistema social; Mas que diante de tudo isso, eles lutam corajosa e determinada, eles n\u00e3o param, ou gostariam de lutar ...</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000000.jpeg\" width=\"400\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div></span><span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Por outro o das mulheres palestinas</b>Que hoje s\u00e3o o s\u00edmbolo da opress\u00e3o mais atroz das mulheres desse sistema social capitalista e imperialista, mas que transformam o imenso sofrimento, a dor, em vigor, em resist\u00eancia e luta.</div></span><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">Nos Flyers, p\u00f4steres, banners que trouxemos para algumas f\u00e1bricas no norte, no local de trabalho, nas iniciativas dos trabalhadores prec\u00e1rios dos Slai Cobas, que nos espalhamos nos eventos do NUDM e dos palestinos nos quais participamos de Mil\u00e3o , trouxemos uma mensagem clara<b>Sobre o v\u00ednculo entre as mulheres em luta, os trabalhadores em primeiro lugar e as mulheres palestinas</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/><i><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"452\" data-original-width=\"639\" height=\"226\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000001.jpeg\" width=\"320\"/></div>\"... ambos porque \u00e9 o governo de Meloni, os mestres deste pa\u00eds s\u00e3o aqueles que constroem armas acima de tudo, que s\u00e3o os c\u00famplices e co -respons\u00e1veis \u200b\u200bpelo genoc\u00eddio na Palestina. Esses monstros, como nossos f\u00edgados dos trabalhadores usam seus lucros , Seus planos reacion\u00e1rios, racistas e repressivos para impedir a liberdade de n\u00f3s, mulheres, s\u00e3o os mesmos que querem esmagar o povo e as mulheres palestinas. A luta das mulheres palestinas, portanto, \u00e9 nossa luta, nos ajuda contra esse sistema putrefied; e o sistema; A luta de n\u00f3s, mulheres que trabalham, tamb\u00e9m \u00e9 a luta das mulheres palestinas, porque enfraquece nossos monstros imperialistas</i>... \"(do folheto de 8 de mar\u00e7o).</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span><span><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b><span style=\"color: red;\">Aqui est\u00e1 tudo isso est\u00e1 no centro de nossa a\u00e7\u00e3o neste prolet\u00e1rio e internacionalista de 8 de mar\u00e7o!</span></b></div><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b><span style=\"color: red;\"><br/></span></b></div><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b>*****</b></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b><br/></b></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b>Primeiro de tudo, est\u00e1vamos na f\u00e1brica de Montello/BG no turno da noite entre 7 e 8 de mar\u00e7o,</b>Conversamos com v\u00e1rios trabalhadores de todas as raz\u00f5es para a greve das mulheres, da necessidade de ingressar como trabalhadores, tamb\u00e9m valorizou as lutas j\u00e1 feitas nos \u00faltimos anos; Os mestres temem a unidade dos trabalhadores, por esse motivo, eles sempre tentam dividi -los com chantagem, com press\u00e3o, repress\u00e3o; Mas devemos olhar com confian\u00e7a para a for\u00e7a da luta das mulheres ... nesse sentido, as mulheres palestinas s\u00e3o um \u00f3timo exemplo da opress\u00e3o que \u00e9 transformada em vigor.</div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000002.jpeg\" width=\"210\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; text-align: center;\"><span style=\"color: #bbbbbb;\"><div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bRjwYv7VwLY\" width=\"320\" youtube-src-id=\"bRjwYv7VwLY\"></iframe></div><br/><div class=\"separator\" style='clear: both; color: #bbbbbb; font-family: \"Trebuchet MS\", Trebuchet, sans-serif;'><br/></div><div><br/></div></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1008\" data-original-width=\"2016\" height=\"200\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000003.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">O belo e forte apelo de um Slai Cobas SC trabalhadores para os outros trabalhadores e mulheres para atacar \"<b><i>Porque n\u00f3s, mulheres, n\u00e3o devemos ser esmagados por ningu\u00e9m</i>\"</b>abriu a greve de mulheres/trabalhadores desde a noite de 8 de mar\u00e7o</div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/PP6tEdw5gIk\" width=\"320\" youtube-src-id=\"PP6tEdw5gIk\"></iframe></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><b>Na manh\u00e3 de 8 de mar\u00e7o, fomos \u00e0 Beretta Salumificio Factory em Trezzo. Nesta f\u00e1brica, os trabalhadores por imigrantes majorit\u00e1rios,</b>Eles tamb\u00e9m vivem uma condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o cada vez mais e menos direitos, passam por discrimina\u00e7\u00e3o e diferen\u00e7as no tratamento de mestres e roupas em particular se lutarem, como trabalhadores sloai Cobas SC que resistiram e continuaram a lutar. Nesta f\u00e1brica<b>Alguns trabalhadores tamb\u00e9m sofreram ass\u00e9dio grave de um chefe de porco, e a coragem tamb\u00e9m fez queixas sobre isso.</b>Espalhando os folhetos da greve e falando aos trabalhadores, tamb\u00e9m com interven\u00e7\u00f5es no megafone, no dever, um trabalhador imigrante interino em parte</div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">O ICOLare queria expressar o compartilhamento dos motivos da greve e a import\u00e2ncia da unidade dos trabalhadores \".<b>..</b><i style=\"font-weight: bold;\">Sozinho, n\u00e3o somos for\u00e7as e tamb\u00e9m o medo de perder o emprego ... \";</i>assim como<b>A direita das a\u00e7\u00f5es de solidariedade \u00e0s mulheres palestinas e para parar o massacre de crian\u00e7as e o genoc\u00eddio ...</b></div><div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"180\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000004.jpeg\" width=\"320\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"1152\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000005.jpeg\" width=\"225\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000006.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">Na mesma manh\u00e3, foram realizadas outras a\u00e7\u00f5es voadoras e de apoio aos trabalhadores, por exemplo, em Mil\u00e3o, no Instituto Nacional de Tumores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermeira e OSS; Enquanto em outras cidades, em particular do Sul, como Palermo e Taranto, trabalhadores prec\u00e1rios das cooperativas sociais, das escolas de viveiro, ATA da Escola Slai Cobas para o SC e os alunos em greve foram os protagonistas de guarni\u00e7\u00f5es combativas, e a conex\u00e3o era bonito, tamb\u00e9m por telefone, dessas iniciativas de luta com as a\u00e7\u00f5es dos companheiros entre os trabalhadores das f\u00e1bricas do norte</span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000007.jpeg\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>Palermo</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000008.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1655\" data-original-width=\"3063\" height=\"216\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000009.jpeg\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>Taranto</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2373\" data-original-width=\"2782\" height=\"341\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000010.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">*****</span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b style=\"font-family: Verdana;\">\u00c0 tarde, participando do grande evento em Mil\u00e3o promovido pelo NUDM</b><span style=\"font-family: Verdana;\">que viram mais de 20 mil manifestantes e que articulados da pra\u00e7a da esta\u00e7\u00e3o central at\u00e9 a catedral invadindo o quadrado e quebrando</span><span style=\"font-family: times;\">\u0192i</span><span style=\"font-family: Verdana;\">Nally uma proibi\u00e7\u00e3o por algum tempo, quer\u00edamos trazer a ess\u00eancia e as duas realidades que consideramos central para o dia 8 de mar\u00e7o/ataque</span></span><span style=\"font-family: Verdana; white-space-collapse: preserve;\">Com a bandeira, os Flyers, a megaponente da prociss\u00e3o e, em particular, com a interven\u00e7\u00e3o de um parceiro MFPR feito pelo caminh\u00e3o que liderou a prociss\u00e3o ...</span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1920\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000011.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T05-00-00-08-00/000012.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/></div><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/0SBDhJ9voM4\" width=\"320\" youtube-src-id=\"0SBDhJ9voM4\"></iframe></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div></div></span><span style=\"font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"color: #080808; text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify;\"><br/></div></span></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Nossa a\u00e7\u00e3o como companheiros de MFPR e trabalhadores de Slai Cobas para o SC na importante greve de 8 de mar\u00e7o/mulheres este ano teve que ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/8-marzo-la-nostra-azione-nello-sciopero.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}