{"published time": "2024-03-12T02:30:27+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Recap-photos1-1170x585-1-696x348.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-3.png"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\"><style>@media (max-width: 767px) {.</style><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><img alt=\"\" class=\"entry-thumb td-modal-image\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000000.png\" title=\"Recap-photos1-1170x585\"/></div></div><div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\"><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><p>Em Paris, os revolucion\u00e1rios da causa do povo participaram do desfile de 8 de mar\u00e7o ao lado dos camaradas dos jovens revolucion\u00e1rios (JR) e da Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude (LJR). A prociss\u00e3o tamb\u00e9m incluiu camaradas sindicais da Federa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o dos Estudantes (ESF), bem como ativistas da campanha da unidade para a liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah (Cupplgia). Um discurso foi feito por nossos camaradas,<a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/09/paris-discours-du-8-mars/\">disponivel aqui</a>. Os ativistas exibiram orgulhosamente os retratos de hero\u00ednas do proletariado: Clara Zetkin, Danielle Casanova, Jiang Qing e camarada Norah.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4016\" data-id=\"4016\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000001.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4017\" data-id=\"4017\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000002.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4018\" data-id=\"4018\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000003.png\"/></figure></figure><p>Em Limoges, os revolucion\u00e1rios participaram da manifesta\u00e7\u00e3o com um retrato do camarada Clara Zetkin e Banners contra o capitalismo e o imperialismo, lutas necess\u00e1rias para a liberta\u00e7\u00e3o das mulheres.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4021\" data-id=\"4021\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000004.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4019\" data-id=\"4019\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000005.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4020\" data-id=\"4020\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000006.png\"/></figure></figure><p>Em Lille, os camaradas do ESF participaram da prociss\u00e3o de 8 de mar\u00e7o com uma bandeira para afirmar a necessidade de feminismo prolet\u00e1rio. Uma faixa de homenagem a Martha Desrumaux, a primeira mulher membro do Comit\u00ea Central do Partido Comunista da Fran\u00e7a, l\u00edder e combatente da regi\u00e3o, tamb\u00e9m era \u00e1rvores.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4022\" data-id=\"4022\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000007.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4024\" data-id=\"4024\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000008.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4023\" data-id=\"4023\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000009.png\"/></figure></figure><p>Em Caen, os revolucion\u00e1rios prestaram homenagem \u00e0s hero\u00ednas do proletariado com o comit\u00ea da Palestina H\u00e9rouville, com os slogans \"Mulher do povo, defendem sua classe!\" \"E\" Live Live Revolucionary March! \u00bb.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4025\" data-id=\"4025\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000010.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4026\" data-id=\"4026\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000011.png\"/></figure></figure><p>Em Toulouse, os camaradas da Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude (LJR) participaram de uma poderosa prociss\u00e3o anti-imperialista em apoio a mulheres palestinas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4028\" data-id=\"4028\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000012.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4029\" data-id=\"4029\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000013.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4027\" data-id=\"4027\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000014.png\"/></figure></figure><p>Em Lyon, o popular Comit\u00ea de Mulheres (CFP) liderou uma reuni\u00e3o na Universidade Lyon 2, em trabalho em bairros e luta anti-imperialista na luta das pessoas do povo. Os ativistas ent\u00e3o participaram da prociss\u00e3o anti-imperialista e anti-sionista com a Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude e o La Fosse Aux Lyons Collective.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-6 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4030\" data-id=\"4030\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000015.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4031\" data-id=\"4031\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000016.png\"/></figure></figure><p>Em Rennes, os revolucion\u00e1rios da causa do povo e dos jovens revolucion\u00e1rios participaram de um lanche e banner com as fam\u00edlias do distrito de Kennedy com o coletivo de mulheres Kune, antes de ingressar na FSE na prociss\u00e3o para apoio \u00e0s mulheres palestinas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-7 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4034\" data-id=\"4034\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000017.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4033\" data-id=\"4033\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000018.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4032\" data-id=\"4032\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T02-30-27-08-00/000019.png\"/></figure></figure></div></div>", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/photos-8-mars-2024/", "type": "article", "title": "Fotos: 8 de mar\u00e7o de 2024 - Nova Era", "description": "Em Paris, os revolucion\u00e1rios da causa do povo participaram do desfile de 8 de mar\u00e7o ao lado dos camaradas dos jovens revolucion\u00e1rios (JR) e da Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude (LJR). A prociss\u00e3o tamb\u00e9m incluiu os camaradas da Uni\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o dos Estudantes (ESF), bem como ativistas da campanha unit\u00e1ria [...]", "modified time": "2024-03-11T18:30:29+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["La Cause du Peuple", "Luttes des femmes"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}