{"title": "PC 12 de mar\u00e7o - Presidium em L'Aquila para Anan Yaeesh e contra a persegui\u00e7\u00e3o aos refugiados palestinos. Anan n\u00e3o \u00e9 extrad\u00e1vel, portanto, o governo de Meloni o mant\u00e9m na pris\u00e3o e 2 outros refugiados palestinos por 270 bis", "published time": "2024-03-13T04:54:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0BrUUjVjLIyNO6lbdaD_FTeGwi9zjwCEuYO5hmW1w3uUcV7rHHsoC6zFb8QgkofR4EBFtAKuhaiKaCNoOuDVkt-noKrxlwyzkOMvvEbDTYLNSr3QspC4bh42KXwEXqqwh_WyggOD7-RHB6PuP20wicHAmYCbn3sa7C6NzLwbfqNxIhrPEPpK-jUyMBdsd/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-12%20ore%2014.18.36_f8b8697e.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5057249416738314838\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"416\" src=\"../Images/2024-03-13T04-54-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-13T04-54-00-08-00/000000.jpg\" width=\"554\"/></span></div><span style=\"font-family: verdana;\"><br/><div style=\"text-align: justify;\">A defesa apresentou o lan\u00e7amento do lan\u00e7amento h\u00e1 15 dias, enquanto a audi\u00eancia de hoje foi definida com extremo atraso. A defesa de Anan levantou v\u00e1rios perfis segundo os quais a extradi\u00e7\u00e3o de Anan nunca teria sido poss\u00edvel. Viola\u00e7\u00f5es muito graves dos direitos humanos em Israel, tortura praticada demais, muitas associa\u00e7\u00f5es para direitos humanos reconhecidos e confi\u00e1veis \u200b\u200bque a confirmam: Anan n\u00e3o \u00e9 extrad\u00e1vel.</div></span><p></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Mas nosso c\u00f3digo de procedimento criminal tamb\u00e9m prev\u00ea a impossibilidade de extrair um assunto quando essa pessoa, pelo mesmo fato para a qual a extradi\u00e7\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 submetida a um assunto criminal no pa\u00eds residente. E hoje a It\u00e1lia faz a primeira da classe, o aliado mais servil de Israel, porque n\u00e3o faz nada al\u00e9m de se submeter a julgamento criminal aqueles que se op\u00f5em ao emprego israelense, n\u00e3o fazem nada al\u00e9m de reprimir a resist\u00eancia palestina. E ele pode dizer \"n\u00e3o \u00e0 entrada\", sem desequilibrado em quest\u00f5es humanit\u00e1rias. Pode dizer \"n\u00e3o damos a voc\u00ea simplesmente porque estamos processando\".</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Aqueles que seguem s\u00e3o alguma valoriza\u00e7\u00e3o da defesa de Anan no final da c\u00e2mara do conselho de hoje, que, como tal, foi mantida fechada e com Anan por videoconfer\u00eancia porque s\u00e3o acusados \u200b\u200bde \"terrorismo\".</span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/sP0V7nwmY48?si=55RXzyab7SFUaNYi\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/eyiA9ZkY7ME?si=N_rPo2oBQyYbF2oL\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Uma guarni\u00e7\u00e3o de solidariedade com mais de 100 pessoas de, bem como de L'Aquila, de v\u00e1rias cidades de Abruzzo, de Roma de \u00dambria, para a liberdade de Anan, Ali, Mansour, em apoio \u00e0 resist\u00eancia, foi mantida fora do Court. Palestino, contra o genoc\u00eddio, pela liberdade da Palestina e de todo o povo palestino</span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/YZ4Pq0Ne4ds?si=G1BMiGqIZXrfbwoP\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://youtu.be/YZ4Pq0Ne4ds?si=mH1iKvwG4eYoAOEK\">https://youtu.be/YZ4Pq0Ne4ds?si=mH1iKvwG4eYoAOEK</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">A resenha da imprensa segue:</span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ripN2RS9D6g?si=X91D9Wr0doHrLmWe\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/dbl-_spqTEg?si=0hVFgidOd8hXZMlY\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://www.ilcentro.it/video/anan-libero-e-no-all-estradizione-in-israele-il-sit-in-a-l-aquila-e-i-motivi-pro-palestinese-arrestato-videointervista-1.3264578\">https://www.ilcentro.it/video/anan-libero-e-no-all-estradizione-in-israele-il-sit-in-a-l-aquila-e-i-motivi-pro-palestinese-arrestato-videointervista-1.3264578</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://youtu.be/5xwUHm6w0Yk?si=ZgQR-wdfxkjwgRYN\">https://youtu.be/5xwUHm6w0Yk?si=ZgQR-wdfxkjwgRYN</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.rainews.it/tgr/abruzzo/articoli/2024/03/no-allestradizione-di-anan-yaeesh-terrorismo-palestina-israele-a8b8b2a6-29f3-4867-ac73-186c6d2db996.html\">https://www.rainews.it/tgr/abruzzo/articoli/2024/03/no-allestradizione-di-anan-yaeesh-terrorismo-palestina-israele-a8b8b2a6-29f3-4867-ac73-186c6d2db996.html</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.ansa.it/abruzzo/notizie/2024/03/12/palestinesi-arrestati-sit-in-allaquila-bolla-mediatica_ba525a66-25fc-4581-84ed-aafdec44f76a.html\">https://www.ansa.it/abruzzo/notizie/2024/03/12/palestinesi-arrestati-sit-in-allaquila-bolla-mediatica_ba525a66-25fc-4581-84ed-aafdec44f76a.html</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://www.rete8.it/cronaca/palestinesi-arrestati-plauso-del-siulp-e-presidio-a-laquila/\">https://www.rete8.it/cronaca/palestinesi-arrestati-plauso-del-siulp-e-presidio-a-laquila/</a></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/r58idMLfENw?si=nA6ZHDO1d2H8JbwJ\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://abruzzoweb.it/laquila-giudici-si-riservano-di-decidere-su-liberta-di-anan-yaeesh/\">https://abruzzoweb.it/laquila-giudici-si-riservano-di-decidere-su-liberta-di-anan-yaeesh/</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.wallnews24.it/2024/03/12/laquila-palestinesi-arrestati-ma-il-presidio-per-anan-yaeesh-si-svolge-regolarmente/\">https://www.wallnews24.it/2024/03/12/laquila-palestinesi-arrestati-ma-il-presidio-per-anan-yaeesh-si-svolge-regolarmente/</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://news-town.it/2024/03/12/persone/a-laquila-un-sit-in-per-la-liberazione-di-anaan-yaeesh/\">https://news-town.it/2024/03/12/persone/a-laquila-un-sit-in-per-la-liberazione-di-anaan-yaeesh/</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "A defesa apresentou o lan\u00e7amento do lan\u00e7amento h\u00e1 15 dias, enquanto a audi\u00eancia de hoje foi definida com extremo atraso. A defesa ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-12-marzo-presidio-laquila-per-anan.html", "source_name": "proletari comunisti"}