{"published time": "2024-03-12T06:55:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_4-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_1-1024x578.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_2-1024x578.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_3-1024x578.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_4-1024x578.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"900\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000000.png\" width=\"1200\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>N\u00f3s temos<a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">relatado anteriormente</a>sobre mobiliza\u00e7\u00f5es do</em><em>Comit\u00ea de Mulheres Vermelhas</em><em>em Bremerhaven e Leipzig,</em><em>Alemanha</em><em>. Agora compartilhamos um<a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8374-nrw-demonstrations-and-action-on-march-8\">relat\u00f3rio</a>pela Liga Vermelha em demonstra\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es nas cidades de</em><em>Col\u00f4nia</em><em>e Essen, em</em><em>North Reno-Pestphalia</em><em>.</em></p><p>Em 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Luta das Mulheres, n\u00f3s, como Liga Vermelha, no norte da Reno-Westphalia, participamos de duas manifesta\u00e7\u00f5es.</p><p>Em Col\u00f4nia, n\u00f3s, como a Liga Vermelha, participamos de um contingente relativamente grande, jovem e combativo na demonstra\u00e7\u00e3o central em 8 de mar\u00e7o, na qual mais de 1.000 manifestantes participaram. A demonstra\u00e7\u00e3o foi usada pelos participantes para realizar v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es de dentro da demonstra\u00e7\u00e3o e desencadear pirotecnia. Como parte da manifesta\u00e7\u00e3o, distribu\u00edmos folhetos dos comit\u00eas das mulheres vermelhas para 8 de mar\u00e7o e criamos slogans prolet\u00e1rios-feministas combativos contra a dupla opress\u00e3o das mulheres atrav\u00e9s do imperialismo e patriarcado com um megafone junto com manifestantes vizinhos. Muitos dos participantes expressaram seu acordo de que o apoio \u00e0 luta do povo da Palestina como uma luta contra o imperialismo deve ser travado junto com a luta contra o patriarcado e ficou empolgado com os convites de demonstra\u00e7\u00e3o para a manifesta\u00e7\u00e3o da Palestina em Bochum em 22 de mar\u00e7o \u00e0s 18h no Schauspielhaus em Bochum.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9797\" data-id=\"9797\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9798\" data-id=\"9798\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9799\" data-id=\"9799\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9800\" data-id=\"9800\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure></figure><p>Em Essen, participamos \u00e0s 17h em Friedensplatz, no centro da cidade, em uma manifesta\u00e7\u00e3o e uma demonstra\u00e7\u00e3o curta, uma manifesta\u00e7\u00e3o internacionalista em 8 de mar\u00e7o, na qual carregamos a bandeira deste ano da Red League NRW com o slogan \"Mulheres combatem e resistem! Fora para 8 de mar\u00e7o! \u201d Juntamente com uma mulher com um Kuffiayh segurando uma bandeira da Liga Vermelha. Tamb\u00e9m distribu\u00edmos os folhetos dos comit\u00eas de mulheres vermelhas para 8 de mar\u00e7o e o revolucion\u00e1rio jornal \"Post Rote\" entre os participantes e chamamos a aten\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima demonstra\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o de palestra aberta em Bochum, que foi recebido euforicamente recebido por muitos participantes.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9801\" data-id=\"9801\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9802\" data-id=\"9802\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure></figure><p>Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o, realizamos uma a\u00e7\u00e3o de mobiliza\u00e7\u00e3o em uma ponte de pedestres em Essen-Altendorf, onde desligamos as faixas para chamar a aten\u00e7\u00e3o mais uma vez para o Dia Internacional das Luta das Mulheres e a demonstra\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o da Palestina Aberta em Bochum.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9803\" data-id=\"9803\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000007.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9804\" data-id=\"9804\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-12T06-55-00-08-00/000008.png\" width=\"1024\"/></figure></figure></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/11/nrw-germany-demonstrations-and-action-on-march-8/", "type": "article", "title": "NRW, Alemanha: Demonstra\u00e7\u00f5es e A\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o - The Red Herald", "description": "Em 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Luta das Mulheres, a Liga Vermelha no norte da Reno-Westphalia, participou de duas manifesta\u00e7\u00f5es.", "modified time": "2024-03-11T22:39:33+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["8th of March", "Germany", "Women's Struggle"], "sections": ["Europe", "Featured", "8th of March", "Germany", "Women's Struggle", "English", "pll_65ef889ac4eb3"], "source_name": "Red Herald"}