{"published time": "2024-03-12T03:09:58+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-182106_002-696x928.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_005-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_013-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_003-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_007-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_011-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_013-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_011-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_017-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_008-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_016-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_017-edited-1024x768.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\"><style>@media (max-width: 767px) {.</style><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><img alt=\"\" class=\"entry-thumb td-modal-image\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000000.jpeg\" title=\"signal-2024-03-06-182106_002\"/></div></div><div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\"><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><p>A emo\u00e7\u00e3o esteve presente nesta quarta -feira, 6 de mar\u00e7o, para Rachid na quarta -feira, para Rachid e os moradores dos Estados Unidos que vieram apoi\u00e1 -lo.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4047\" data-id=\"4047\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000001.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4048\" data-id=\"4048\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000002.jpeg\"/></figure></figure><p>De fato, ap\u00f3s a demiss\u00e3o pelo Grand Lyon Habitat deste ex -guardi\u00e3o do pr\u00e9dio no in\u00edcio de janeiro, o descontentamento conquistou os habitantes que o conhecem, e a solidariedade foi constru\u00edda muito em grande parte, at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma manifesta\u00e7\u00e3o na quarta -feira, 6 de mar\u00e7o.</p><p>Vamos voltar \u00e0 hist\u00f3ria sobre essa demiss\u00e3o: em novembro passado, o goleiro foi despertado uma manh\u00e3 \u00e0s 7 da manh\u00e3 por v\u00e1rios policiais que est\u00e3o batendo \u00e0 sua porta. Em quest\u00e3o, uma vasta descida policial no distrito dos Estados Unidos. As for\u00e7as policiais ent\u00e3o pedem as chaves para as adegas. O goleiro encontrou 4 jovens, algemado e ajoelhado e, abusado, sob press\u00e3o e completamente desestabilizado, ele respondeu que n\u00e3o os tinha.</p><p>Ap\u00f3s a chegada do diretor da ag\u00eancia mais de uma hora depois, o \u00faltimo tamb\u00e9m ataca o goleiro, que lhe deu as chaves explicando a ele que os havia encontrado ap\u00f3s o pedido dos policiais, que ele n\u00e3o quer impedir a pol\u00edcia Mas isso no meio da opera\u00e7\u00e3o, ele preferia esperar por seu superior.</p><p>A continua\u00e7\u00e3o \u00e9 engra\u00e7ada ou aterrorizante, como desejado: os 4 jovens s\u00e3o libertados por falta de evid\u00eancias, as garagens for\u00e7adas pelo serralheiro provam estar vazias, e a explora\u00e7\u00e3o das adegas oferece absolutamente nenhum elemento para a investiga\u00e7\u00e3o.</p><p>Nem a pol\u00edcia nem a justi\u00e7a criticam o antigo jardim por terem prejudicado a investiga\u00e7\u00e3o, mas o Grand Lyon Habitat Si, e o diretor da ag\u00eancia inicia o procedimento disciplinar em rela\u00e7\u00e3o a seu funcion\u00e1rio por culpa grave, dificulta o trabalho da pol\u00edcia e uma atitude que seria foram desrespeitosos e pr\u00f3ximos da insubordina\u00e7\u00e3o na frente de seu superior.</p><p>Enquanto seu trabalho \u00e9 reconhecido e elogiado por seus colegas e pelos habitantes, a prova \u00e9 com a onda de solidariedade que varreu, Rachid \u00e9 finalmente demitido em janeiro, ap\u00f3s v\u00e1rios meses de procedimento, n\u00e3o recebendo depois de mais de 30 anos de trabalho na GLH que Um pouco mais de 2000 \u20ac e tendo que fazer suas acomoda\u00e7\u00f5es oficiais.</p><p>De fato, sua habita\u00e7\u00e3o oficial \u00e9 entregue ao mercado imobili\u00e1rio privado, o que implica que o pr\u00f3ximo goleiro do edif\u00edcio, que potencialmente ser\u00e1 um funcion\u00e1rio em subcontrata\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ter\u00e1 moradia de fun\u00e7\u00e3o. Assim, o locador mataria dois golpes com uma pedra, recuperando mais acomoda\u00e7\u00f5es para adicionar ao seu estoque de moradias e se livrar da administra\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rios que seriam delegados a um intermedi\u00e1rio.</p><p>Diante dessa nova demonstra\u00e7\u00e3o dos m\u00e9todos indignos e bandidos do Grand Lyon Habitat, os CPEs e Rachid decidem organizar uma manifesta\u00e7\u00e3o em frente a sua casa, a cem metros da ag\u00eancia dos Estados Unidos do Locador.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4039\" data-id=\"4039\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000003.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4040\" data-id=\"4040\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000004.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4041\" data-id=\"4041\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000005.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4042\" data-id=\"4042\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000006.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4043\" data-id=\"4043\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000007.jpeg\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Fonte: New Time</figcaption></figure><p>Portanto, cerca de 60 pessoas se viram durante a reuni\u00e3o para ouvir os v\u00e1rios discursos, assinar a peti\u00e7\u00e3o de apoio ou discutir a continua\u00e7\u00e3o para dar essa mobiliza\u00e7\u00e3o.</p><p>Foi o primeiro Rachid quem agradeceu \u00e0s pessoas que vieram apoi\u00e1 -lo longamente, apoiando o fato de que a mobiliza\u00e7\u00e3o coletiva \u00e9 a for\u00e7a de \"Small contra Large\".</p><p>Um porta -voz dos CPEs apoiou essa declara\u00e7\u00e3o, pedindo a continua\u00e7\u00e3o da luta, e insistindo que o comit\u00ea continuaria lutando ao lado de Rachid e todos os habitantes abusados \u200b\u200bpelo lessor Voyou Glh.</p><p>\"Aproveitamos a oportunidade para informar que est\u00e1 em andamento um processo legal de aviso formal para exigir o controle dessas acusa\u00e7\u00f5es para acoplar todas as nossas mobiliza\u00e7\u00f5es populares, e tamb\u00e9m afirmamos que apoiaremos Rachid o m\u00e1ximo que for necess\u00e1rio at\u00e9 que ele obtenha compensa\u00e7\u00e3o,<strong>Porque se Rachid ou as acusa\u00e7\u00f5es enfrentamos o mesmo problema: residentes de bairros da classe trabalhadora desprezados, assim como trabalhadores em f\u00e1bricas ou mulheres relegadas a empregos secund\u00e1rios e mal pagos. \u201d</strong></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4044\" data-id=\"4044\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000008.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4045\" data-id=\"4045\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000009.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4046\" data-id=\"4046\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000010.jpeg\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Fonte: New Time</figcaption></figure><p>Tamb\u00e9m fomos capazes de questionar Coralia, membro dos CPEs, sobre as consequ\u00eancias dessa mobiliza\u00e7\u00e3o:</p><p>Nova Era (NE): Ol\u00e1, obrigado por responder nossas perguntas. Primeiro de tudo, como voc\u00ea sabia esse caso?<br/>CORALIA: Ent\u00e3o, conhecemos esse caso porque Rachid entrou em contato com os CPEs. De fato, ele j\u00e1 tinha visto nosso trabalho no bairro, foi um de seus vizinhos que lhe forneceu nosso contato.</p><p>NE: Agora que esta reuni\u00e3o \u00e9 feita, o que voc\u00ea se prepara para continuar a luta contra essa injusti\u00e7a?<br/>CORALIA: O que saiu dessa reuni\u00e3o \u00e9 que todo mundo quer ir al\u00e9m, reunindo -se em frente \u00e0 antena dos Estados Unidos do Grand Lyon Habitat para afirmar sua insatisfa\u00e7\u00e3o com essa injusti\u00e7a. Continuaremos a transmitir este caso no bairro, para que os inquilinos estejam cientes de que o GLH os despreza, mas tamb\u00e9m despreza seus funcion\u00e1rios.</p><p>NE: Voc\u00ea est\u00e1 falando sobre o desprezo do Habitat da Grande Lyon contra seus inquilinos, isso nos leva \u00e0 quest\u00e3o de sua luta contra acusa\u00e7\u00f5es abusivas, voc\u00ea pode nos dizer onde est\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o?<br/>Coralia: Iniciamos os primeiros procedimentos legais para aviso formal atrav\u00e9s de um advogado para obter uma verifica\u00e7\u00e3o das acusa\u00e7\u00f5es. N\u00e3o somos enganados, sabemos que n\u00e3o \u00e9 apenas pela rota judicial que alcan\u00e7aremos nossos fins, mas \u00e9 uma ferramenta para mostrar mais uma vez do que juntos, somos fortes e, a fim de desmascarar os esquemas da m\u00e1fia de Grand Lyon Habitat.</p><p>NE: Finalmente, \u00faltima pergunta: o que voc\u00ea quer dizer a todos aqueles que est\u00e3o na mesma situa\u00e7\u00e3o, que s\u00e3o esmagados por bandidos ou chefes desonestos e que passam por injusti\u00e7as?<br/>CORALIA: Eu recebo uma frase de Rachid, mostraremos os grandes que os pequenos quando est\u00e3o juntos, s\u00e3o fortes \". Esse \u00e9 o objetivo dos CPEs, recriar a solidariedade no bairro para poder lutar, estar ciente de que coletivamente somos uma for\u00e7a e conquistar vit\u00f3rias e n\u00e3o mais deixar para l\u00e1.</p><p>Voc\u00ea n\u00e3o: voc\u00ea gostaria de adicionar algo?<br/>Coralia: Como todos no bairro entendem, a situa\u00e7\u00e3o de Rachid n\u00e3o \u00e9 trivial nem isolada, isso nos lembra as dificuldades que todos enfrentam, e hoje devemos lutar juntos para fazer justi\u00e7a \u00e0s pessoas que n\u00e3o se deixar\u00e3o mais , para todos aqueles que foram esmagados e n\u00e3o conseguiram fazer os golpes.</p><p>NE: Obrigado, e at\u00e9 em breve!<br/>Coralia: Obrigado a voc\u00ea, boa noite.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4049\" data-id=\"4049\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000011.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4050\" data-id=\"4050\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000012.jpeg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4052\" data-id=\"4052\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T03-09-58-08-00/000013.jpeg\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Fonte: New Time</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"392\" loading=\"lazy\" src=\"https://www.youtube.com/embed/VGSTEzmOBKE?feature=oembed\" title=\"Lyon\u00a0: un rassemblement organis\u00e9 par le CPES en soutien \u00e0 un ex-employ\u00e9 de Grand Lyon Habitat\" width=\"696\"></iframe></div></figure><div class=\"wp-block-file\" data-wp-interactive=\"\"><object aria-label=\"Contenu embarqu\u00e9 prise-de-parole-1.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/prise-de-parole-1.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!selectors.core.file.hasPdfPreview\" hidden=\"\" style=\"width:100%;height:600px\" type=\"application/pdf\"></object><a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/prise-de-parole-1.pdf\" id=\"wp-block-file--media-52032871-92d1-42d8-ade8-55db9a97babd\">Pap-de-de-1</a><a aria-describedby=\"wp-block-file--media-52032871-92d1-42d8-ade8-55db9a97babd\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/prise-de-parole-1.pdf\">Download</a></div></div></div>", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/video-lyon-un-rassemblement-organise-par-le-cpes-en-soutien-a-un-ex-employe-de-grand-lyon-habitat/", "type": "article", "title": "[V\u00eddeo] Lyon: Uma manifesta\u00e7\u00e3o organizada pelos CPEs em apoio a um ex -empregado do Grand Lyon Habitat - New Era", "description": "A emo\u00e7\u00e3o esteve presente nesta quarta -feira, 6 de mar\u00e7o, para Rachid na quarta -feira, para Rachid e os moradores dos Estados Unidos que vieram apoi\u00e1 -lo. De fato, ap\u00f3s a demiss\u00e3o pelo Habitat de Grand Lyon deste ex -guardi\u00e3o do pr\u00e9dio no in\u00edcio de janeiro, o descontentamento conquistou os habitantes que o conhecem, e a solidariedade foi constru\u00edda muito em grande parte, at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma manifesta\u00e7\u00e3o na quarta -feira 6 [\u2026]", "modified time": "2024-03-11T19:23:31+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Travail de masse", "Vid\u00e9o"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}