{"title": "CEBRASPE - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-03-12T21:00:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4182490844519705296\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px; text-align: justify;'>SC: Moradores fecham vias ap\u00f3s assassinato de jovem por policial.</h1><div><br/></div><div>Fonte: Jornal A Nova Democracia.</div><div><br/></div><div><br/></div><div><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>Segundo moradores, jovem assassinado pela pol\u00edcia civil estava desarmado. Protesto come\u00e7ou no s\u00e1bado e seguiu at\u00e9 a madrugada de domingo.</span></div><div><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'><br/></span></div><div><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Moradores de diferentes favelas do bairro Monte Cristo fecharam diferentes vias em um protesto durante o dia 9 de mar\u00e7o, organizado ap\u00f3s o assassinato, dois dias antes, de um jovem na favela da Grota por policiais civis da Coordenadoria de Recursos Especiais (Core). Os moradores afirmam que o jovem estava desarmado.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>O protesto concentrou moradores das favelas da Grota, Chico Mendes, Sap\u00e9 e outras comunidades. V\u00eddeos registram imensas barricadas de fogo em importantes vias da regi\u00e3o, como Avenida Josu\u00e9 di Bernardi, Joaquim Nabuco e Jos\u00e9 Antonio Tonolli. A revolta popular em condena\u00e7\u00e3o \u00e0s incurs\u00f5es e assassinatos da pol\u00edcia nas comunidades come\u00e7ou na tarde do dia 09/03 e seguiu at\u00e9 a madrugada do dia 10/03.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>Em entrevista ao correspondente local de<span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">E</span>, moradores afirmaram que a pol\u00edcia reprimiu o protesto com o uso de g\u00e1s de pimenta e balas de borracha. Uma crian\u00e7a foi baleada durante a manifesta\u00e7\u00e3o.\u00a0A repress\u00e3o n\u00e3o foi aceita pelos manifestantes e houve confronto. Segundo a imprensa local, um policial ficou ferido na cabe\u00e7a ap\u00f3s ser atingido por uma pedra.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>A viol\u00eancia policial na cidade de Florian\u00f3polis vem em uma crescente, bem como as manifesta\u00e7\u00f5es populares contra esse cen\u00e1rio de aumento das viola\u00e7\u00f5es dos direitos. No ano passado, moradores do Morro da Caixa tamb\u00e9m protestaram ap\u00f3s PMs<a href=\"https://anovademocracia.com.br/sc-moradores-do-morro-da-caixa-protestam-apos-crianca-autista-ser-agredida-por-policiais/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; outline-offset: -2px; outline: inherit; text-decoration-line: none;\">agredirem uma crian\u00e7a autista durante uma abordagem</a>.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>Vejo mais:\u00a0https://anovademocracia.com.br/sc-moradores-fecham-vias-apos-assassinato-de-jovem-por-policial/</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'><br/></p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'><br/></p></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/sc-moradores-fecham-vias-apos.html", "source_name": "CEBRASPO"}