{"published time": "2024-03-13T02:14:12+08:00", "modified time": "2024-03-12T13:14:22-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/udea-940x439.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img alt=\"Rector\u00eda de la UdeA: Entre la burgues\u00eda antioque\u00f1a y la burocracia petrista 1\" class=\"wp-image-21295\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"439\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"../Images/2024-03-13T02-14-12-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-13T02-14-12-08-00/000000.jpg\" style=\"width:840px;height:auto\" width=\"940\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><sub><sup>Universidade de Antioquia</sup></sub></figcaption></figure></div><p>Em 6 de abril, o per\u00edodo reitoral da Universidade de Antioquia termina e, com ela, uma das administra\u00e7\u00f5es mais desastrosas e mercantilizantes da educa\u00e7\u00e3o que tiveram a Udea, a p\u00e9ssima reitoria de John Jairo Arboleda, que tem a impud\u00eancia de lan\u00e7ar novamente a reelei\u00e7\u00e3o , cuja consulta eletr\u00f4nica ser\u00e1 realizada nesta ter\u00e7a -feira, 12 de mar\u00e7o, entre as 8h e as 18h. O panorama apresentado ao corpo discente e \u00e0 comunidade universit\u00e1ria em geral \u00e9 bastante sombrio, os candidatos nos permitem ver quem s\u00e3o os que realmente disputam a reitoria da Udea: por um lado, a antional<strong>(GEA)</strong>e seu governador de plant\u00e3o, Uribista Andr\u00e9s Juli\u00e1n Rend\u00f3n; E, por outro lado, a burocracia petrista com candidatos pr\u00f3ximos ao pacto hist\u00f3rico e ao corrupto Daniel Quintero.</p><pstrong>\u201c\u201c<em>representa o que queremos para o governo</em>\u201d</strong>.</p><p>Entre outros candidatos, ajoelhados para o neg\u00f3cio de Antioquia est\u00e1 Ram\u00f3n Javier Mesa, que foi vice -chanceler de Arboleda, ou seja, diretamente respons\u00e1vel pelo desastre administrativo e pelo d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio escandaloso de 345 bilh\u00f5es de pesos com os quais a UDEA, que tamb\u00e9m possui rela\u00e7\u00f5es conhecidas com as rela\u00e7\u00f5es conhecidas com com a o GEA e com setores pol\u00edticos de direito institucional. Al\u00e9m disso, e o mais reacion\u00e1rio, \u00e9 Manuel Santiago Mej\u00eda, membro do GEA, propriet\u00e1rio do colombiano de com\u00e9rcio (Corvette) que empresas de aglomera, como Motorcycles Akt, Alkosto e Ktronix, e ex -membro do Conselho de Diretores dos Empresas p\u00fablicas de Medell\u00edn, Rota N e Metro; Quem era o gerente financeiro \"<em>La Carolina</em>\u201dOnde o grupo paramilitar foi fundado<em>Os doze ap\u00f3stolos</em/p><p>A influ\u00eancia do pacto hist\u00f3rico, a principal coaliz\u00e3o do governo do pa\u00eds, tamb\u00e9m tem batatas fritas e n\u00e3o est\u00e1 muito atr\u00e1s, em uma esp\u00e9cie de medi\u00e7\u00e3o de for\u00e7as com setores de neg\u00f3cios e pol\u00edticos de Antioquia que representam o legado do uribismo, t\u00eam como lan\u00e7as em Diferentes correntes para Luquegi Gil, que era secret\u00e1rio geral da Udea e vice -reitor e reitor da Faculdade de Direito e Ci\u00eancia Pol\u00edtica durante administra\u00e7\u00f5es anteriores como Uribe Correa, Alviar e Arboleda; E tamb\u00e9m Javier Dar\u00edo Ledesma, especificamente registro do desastroso ex -prefeito de Medell\u00edn Daniel Quintero (que ordenou diretamente a violenta e brutal interven\u00e7\u00e3o do Esmad na Universidade de Antioquia em 22 de fevereiro de 2020), al\u00e9m do ex -gerente e gerente de EPM e EPM e Rota N.</p><p>Outros candidatos como Jaime Andr\u00e9s Cano ou Lina Mar\u00eda Mu\u00f1oz n\u00e3o representam mais do que uma reciclagem e verborragem de v\u00e1rias administra\u00e7\u00f5es anteriores, tendo ocupado acusa\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios n\u00edveis anteriormente na UDEA e em outras IES.</p><p>Portanto, como estudante, chamo para estar constantemente ciente da realidade administrativa e financeira da universidade, bem como dos la\u00e7os pol\u00edticos daqueles que a direcionam, tamb\u00e9m para n\u00e3o participar da falsa democracia universit\u00e1ria que nada mais \u00e9 do que uma competi\u00e7\u00e3o em O que os candidatos da Bourgeoisie Antioquia e da Medida da Burocracia Petist da Burocracia.</p><p>Um estudante da UDEA</p></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/rectoria-en-la-udea/", "type": "article", "title": "Reitoria da Udea: entre a burguesia de Antioquia e a burocracia petrista | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Em 6 de abril, o per\u00edodo reitoral da Universidade de Antioquia termina e com ele uma das administra\u00e7\u00f5es mais desastrosas e mercantilizantes da educa\u00e7\u00e3o", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["estudiantes", "Universidad de Antioquia"], "section": "Actualidad pol\u00edtica", "source_name": "Revolucion Obrera"}