{"published time": "2024-11-19T23:27:26+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-27.png", "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-28.png", "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-29.png", "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-30.png", "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-31.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n<p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bb6a3a74693b56fd72d159d759d8a8b0\">19/11/2024</p>\n<p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-cd229a8a10899749cf749621b98460e8\">Reproducimos este art\u00edculo que hemos encontrado en el <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/11/18/ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/\">Heraldo Rojo</a></p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10139\" data-attachment-id=\"10139\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-27.png?w=794\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-27.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-27.png\" data-orig-size=\"794,522\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/19/brasil-ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/imagen-262/\" height=\"522\" sizes=\"(max-width: 794px) 100vw, 794px\" src=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000000.png\" width=\"794\"/></figure>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f88e95ca44c2aeb16256f8cfc8758780\">La cumbre del G20 est\u00e1 teniendo lugar en Rio de Janeiro, Brasil, y las masas est\u00e1n demostrando su desaprobaci\u00f3n hacia esta alianza para proteger los intereses imperialistas.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1d6389575b70434a7f1793f80c31b49e\">El peri\u00f3dico democr\u00e1tico<a href=\"https://anovademocracia.com.br/banco-santander-sofre-ataque-a-bomba-durante-reuniao-da-cupula-do-g20-no-rio/\"> A Nova Democracia</a> ha reportado que a las 10:57h de hoy, lunes 18 de agosto ha estallado una bomba en el interior de una sucursal del banco imperialista espa\u00f1ol Santander.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f9b3dad1cdd4ae185a4db2bfbf5566d1\">Este ataque se produje en la proximidad de la plaza Cinel\u00e2ndia y tuvo lugar mientras se realizan las reuniones de la c\u00fapula del G20 y en medio de manifestaciones en defensa de Palestina.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bf90c8765f5d55655ed254f343a63974\">Tras el ataque explosivo, la sucursal se mantuvo cerrada. Adem\u00e1s, un polic\u00eda afirm\u00f3 a un corresponsal de AND que otras acciones similares \u201cdeben ocurrir a lo largo del d\u00eda\u201d.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-9b89fbfb9e8335945585f6a9762e38e2\">Puede ver los videos pinchando <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/11/18/ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/\">aqu\u00ed</a>.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4dcbb16df2b27654c53e0b21a005f988\">Tambi\u00e9n se han dado <a href=\"https://anovademocracia.com.br/faixas-e-cartazes-anti-imperialistas-e-pro-palestina-sao-erguidos-em-manifestacao-contra-a-cupula-do-g20-no-rio/\">grandes marchas</a> contra la cumbre imperialista del G20, donde se han podido ver pancartas y carteles antiimperialistas y pro-palestinos.</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10142\" data-attachment-id=\"10142\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-28.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-28.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-28.png\" data-orig-size=\"1024,771\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/19/brasil-ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/imagen-263/\" height=\"771\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4cf1367158f987208bd9f536fbba493a\">En la misma plaza donde tuvo lugar la explosi\u00f3n, en plaza Cinel\u00e2ndia, centro hist\u00f3rico de Rio de Janeiro, hubo una manifestaci\u00f3n en defensa de Palestina. En esta manifestaci\u00f3n se pudo ver una pancarta de la Liga Antiimperialista.</p>\n<p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a62f3a9b588d33c1c62ba38f4af07d2d\">Tambi\u00e9n hubieron pancartas a favor de l\u00edderes del Frente Nacional de Resistencia de Palestina o contra los gobernantes anti-populares como Netanyahu o Scholz.</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10143\" data-attachment-id=\"10143\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-29.png?w=771\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-29.png?w=226\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-29.png\" data-orig-size=\"771,1024\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/19/brasil-ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/imagen-264/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000002.png\" width=\"771\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10144\" data-attachment-id=\"10144\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-30.png?w=771\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-30.png?w=226\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-30.png\" data-orig-size=\"771,1024\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/19/brasil-ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/imagen-265/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000003.png\" width=\"771\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10145\" data-attachment-id=\"10145\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-31.png?w=771\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-31.png?w=226\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-31.png\" data-orig-size=\"771,1024\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/19/brasil-ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/imagen-266/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T23-27-26-08-00/000004.png\" width=\"771\"/></figure>\n<span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span> \n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/19/brasil-ataque-bomba-a-una-sucursal-del-banco-santander-y-otras-acciones-durante-el-g20/", "type": "article", "title": "Brasil: ataque bomba a una sucursal del banco Santander y otras acciones durante el G20", "description": "19/11/2024 Reproducimos este art\u00edculo que hemos encontrado en el Heraldo Rojo La cumbre del G20 est\u00e1 teniendo lugar en Rio de Janeiro, Brasil, y las masas est\u00e1n demostrando su desaprobaci\u00f3n hacia e\u2026", "modified time": "2024-11-19T15:27:26+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}