{"title": "PC 11 de mar\u00e7o - \u00c9 criminoso defender as produ\u00e7\u00f5es do PFAS. Relat\u00f3rio de informa\u00e7\u00f5es", "published time": "2024-03-11T09-46-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9044173843059017934\" itemprop=\"description articleBody\"><p><a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://www.rete-ambientalista.it/2024/02/29/e-criminale-difendere-le-produzioni-di-pfas/&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw1x7nXP7k7hHNu5rW76ixLp\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQbjDN\" target=\"_blank\"><span>\u00c9 criminoso defender as produ\u00e7\u00f5es de PFAs.</span></a></p><div><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">O p\u00f3lo qu\u00edmico de Spinetta Marengo \u00e9 como um enorme iceberg de deriva. Esse Solvay n\u00e3o enfrentou mesmo ap\u00f3s a senten\u00e7a de cassessismo. De fato, ele aguda, nem mesmo conseguiu verificar os PFAs. O<b>PFAS</b>Durante d\u00e9cadas, a \"ponta do iceberg\" de t\u00f3xico e carcinog\u00eanico emitido ao ar da \u00e1gua subterr\u00e2nea foi d\u00e9cadas: massa composta<b>e<em><span face=\"Calibri, sans-serif\"></span></em>Hexavalent chromium, arsenic, antimony, nickel, selenium, ddt, fluorinated, sulphates, hydrocarbons, heavy metals, chlorinated organic solvents, chloroform, fluorideous acid triel, hydrochloric acid, ammonia, alcohol, phosphoric aidridic, iodide, zn, potassium hydroxide, Nox , Sox, p\u00f3s etc.</b>. Seria redutivo se concentrar nos PFAs, o processo de Alessandria-Bis, ignoraria a decis\u00e3o da cassa\u00e7\u00e3o.</p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">A reivindica\u00e7\u00e3o de<b>Ban Pfas,</b>Em suma, ele se limitaria a eliminar a ponta do iceberg, mas Solvay o percebe como um \"cavalo de Trojan\" para conquistar toda a fortaleza qu\u00edmica espinhetesa. E precisamente no PFAS Solvay ergueu sua \"linha de maginot\": e depois de ter<span></span></p><a name=\"more\"></a>jurado por d\u00e9cadas que o assassino do PFAS<b>PFOA</b>N\u00e3o era carcinog\u00eanico, agora perj\u00fario para os PFAs<b>Adv</b>e<b>C6O4</b>E para os futuros PFAs, eles ainda s\u00e3o ainda mais inofensivos, portanto, essenciais para mais 60 anos para tornar os revestimentos resistentes, \u00e0 prova de fogo e \u00e0 repelida de \u00e1gua, \u00e0 combate a inc\u00eandios, tecidos \u00e0 prova d'\u00e1gua, pesticidas, materiais de constru\u00e7\u00e3o e produtos de limpeza e higiene pessoal etc.<p></p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Solvay afirma ficar, pelo menos at\u00e9 2026,<b>O \u00fanico fabricante de PFAs na It\u00e1lia</b>Destas subst\u00e2ncias devastadoras para a sa\u00fade humana, identificadas no sangue, no leite materno, na placenta, soro, no l\u00edquido seminal e nos cabelos, etc., depois, devido \u00e0 sua alta estabilidade molecular, eles se espalham<b>amplamente indestrut\u00edvel no ambiente</b>, eles despejam em grandes quantidades<b>em bacias h\u00eddricas</b>, de onde eles podem viajar grandes dist\u00e2ncias, entrando no ecossistema aqu\u00e1tico e subindo a cadeia alimentar para os seres humanos.</p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">A pervic\u00e1vel hedionda de Solvay resiste - \u00e9 uma m\u00e1 conduta intencional! - \u00e0 quantidade de evid\u00eancias cient\u00edficas acumuladas, incluindo<b>An\u00e1lise comparativa transcricional</b><a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://email.tmg.vrfy.email/c/eJxEzz1uKyEQAODTQImG4WeWguI1ew0LmPEayWushRclOX2kNLnB93FuHoW0ZBu3FDYMnrScpT9v8y3cv_t4Sa736ppvqTnl4ZxHRHMK98J8yZymL_3IjRPbtN1rIRfFuRCc30qMASW05FH3jIAOyBJsmIAMSqIaIRFaAU5ReVjnYT6u-5f5Jehnfqz1nsr9U7gr3Hl0M65D4W7BOJdA4b7GZ2_TWiAIkfSVy1PmLC--hjlGrV154P8ypxzdtHHqv9etc7YUiJJe-ScAAP__XIVQzQ&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw2MxePsFFoNwT25ufdqPZ1j\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQbkGt\" target=\"_blank\"><b><span>Publicado na revista<em><span face=\"Calibri, sans-serif\">Toxicos</span></em></span></b></a>E com o t\u00edtulo<em><span face=\"Calibri, sans-serif\">\u201cA an\u00e1lise transcript\u00f4mica de esp\u00e9cies cruzadas destaca as respostas moleculares conservadas a subst\u00e2ncias per e politluoroalquil\u201d,</span></em>feito por<b>Cientistas do Departamento de Farm\u00e1cia e Biotecnologia da Universidade de Bolonha</b>e<b>da Universidade de P\u00e1dua,</b>Estudo que n\u00e3o deixa d\u00favidas sobre o quanto as diferentes mol\u00e9culas de PFAS (4.730 mol\u00e9culas: a maior fam\u00edlia de poluentes emergentes) influenciam as ruas hormonais e as ruas metab\u00f3licas.<span></span></p><p style=\"margin: 0cm;\">Os PFAs causam uma forte regress\u00e3o do metabolismo e o transporte de lip\u00eddios e outros processos relacionados ao desenvolvimento ovariano, a produ\u00e7\u00e3o de estrog\u00eanio, ovula\u00e7\u00e3o e funcionamento fisiol\u00f3gico do sistema reprodutivo feminino; Todos os elementos que explicam os efeitos nocivos dos PFAs<b>sobre fertilidade e desenvolvimento fetal</b>. Mostre que a exposi\u00e7\u00e3o ao PFAS produz uma sobegula\u00e7\u00e3o do gene ID1,<b>envolvido no desenvolvimento de v\u00e1rios tipos de c\u00e2ncer</b>, Assim,<b>incluindo leucemia, c\u00e2ncer de mama e p\u00e2ncreas.</b>Dados epidemiol\u00f3gicos sugerem que uma alta exposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aumenta significativamente a mortalidade de indiv\u00edduos que sofrem de<b>neoplasias malignas de tecidos linf\u00e1ticos e hematopoi\u00e9ticos</b>, como um ba\u00e7o, f\u00edgado e medula \u00f3ssea.<b>O efeito t\u00f3xico dos PFAs no sistema imunol\u00f3gico</b>explica o enfraquecimento das rea\u00e7\u00f5es imunol\u00f3gicas, a produ\u00e7\u00e3o de anticorpos e respostas \u00e0s vacinas, observadas<b>particularmente em crian\u00e7as</b>exposto ao PFAS durante o per\u00edodo pr\u00e9 -natal e p\u00f3s -natal. A exposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aumenta a concentra\u00e7\u00e3o no soro de marcadores de estresse inflamat\u00f3rio e oxidativo e, assim, promove o desenvolvimento de doen\u00e7as sist\u00eamicas, como o<b>Danos hep\u00e1ticos e doen\u00e7as cardiovasculares, incluindo aterosclerose e eventos tromboemb\u00f3licos.</b></p><p style=\"margin: 0cm;\"><u></u></p></div><h2 style=\"font-family: Calibri, sans-serif; font-size: 18pt; font-weight: bold; margin-bottom: 12.6pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><span style=\"font-family: Montserrat;\"><a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://www.rete-ambientalista.it/2024/02/29/chi-ha-inquinato-deve-pagare/&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw3dSnKX3cS7dDl5A7L9c445\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQblGj\" target=\"_blank\"><span>Que polu\u00eddo deve pagar.</span></a><u></u><u></u></span></h2><div><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Esse processo em Alessandria levar\u00e1 em considera\u00e7\u00e3o a nova diretiva aprovada pelo Parlamento Europeu? Ir\u00e1 retomar, na acusa\u00e7\u00e3o, o crime de<b>\u201cdolo\u201d</b>Formulado pelo promotor em 2010, mas na senten\u00e7a reformada (com descontos muito fortes de senten\u00e7a) no crime de \"falha\"?</p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><b>A nova diretiva de prote\u00e7\u00e3o ambiental</b>inclui o t\u00e3o chamado \"<b>crimes qualificados</b>\u201c, Que levam \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o ou danos significativos a um ecossistema e, portanto, s\u00e3o<b>compar\u00e1vel a</b><a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://it.euronews.com/2022/12/01/in-francia-il-primo-processo-penale-per-ecocidio&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw3RuPpyVjbCDxW8imJRhv6R\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQbmHN\" target=\"_blank\"><b><span>Ecocidida</span></b></a>: Por exemplo, a polui\u00e7\u00e3o generalizada do ar, \u00e1gua e solo.</p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Para os r\u00e9us, as consequ\u00eancias por ter cometido um crime ambiental podem ser<b>p\u00eanis da pris\u00e3o</b>At\u00e9 dez anos se a a\u00e7\u00e3o deles causar a morte de uma pessoa. Na maioria dos casos, no entanto, a penalidade prevista<b>Os crimes cometidos com neglig\u00eancia s\u00e3o de cinco anos</b>, Assim,<b>oito sobre os \"crimes qualificados</b>\u201c.</p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><em><span face=\"Calibri, sans-serif\">\u201cA nova diretiva abre uma nova p\u00e1gina na hist\u00f3ria da Europa, definindo prote\u00e7\u00e3o contra aqueles que danificam os ecossistemas e, atrav\u00e9s deles, a sa\u00fade humana. Isso significa<b>p\u00f4r um fim \u00e0 impunidade ambiental na Europa</b>, crucial e urgente</span></em>E \"diz Antonius Manders<b></b>Presidente da diretiva. Desse impunidade na It\u00e1lia, estamos amplamente documentados nos dois livros<b>\"Ambiente de crime perfeito\"</b>Por Barbara Tartaglione e Lino Balza, Pref\u00e1cio de Giorgio Nebbia.</p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Ap\u00f3s essa diretiva, Solvay n\u00e3o se preocuparia com os diretores, pagos adequadamente pelo risco \"profissional\", at\u00e9 o presente: Andrea Diotto e Stefano Bigini, mas no m\u00e1ximo para<b>Penalidades pecuni\u00e1rias:</b>As san\u00e7\u00f5es surgem<b></b>al<b>5% do faturamento anual global</b>de uma empresa respons\u00e1vel por crimes ambientais<b></b>mas<b>figura fixa de 40 milh\u00f5es de euros, um</b>Discri\u00e7\u00e3o dos Estados -Membros. Os infratores tamb\u00e9m ter\u00e3o que<b>Compensar os danos causados \u200b\u200be restaurar o ambiente danificado.</b></p><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\"><b>Solvay se esconde por tr\u00e1s das autoriza\u00e7\u00f5es (AIA) da prov\u00edncia de Alessandria.</b>De acordo com a diretiva anterior da UE sobre crimes ambientais, at\u00e9 que uma empresa respeitasse as condi\u00e7\u00f5es de uma autoriza\u00e7\u00e3o, alegou que suas a\u00e7\u00f5es n\u00e3o eram consideradas ilegais. Um exemplo, contado por Antonius Manders, diz respeito ao caso judicial da ind\u00fastria qu\u00edmica holandesa<em><span face=\"Calibri, sans-serif\">Chemours</span></em>do que em 1982<b>Ele obteve autoriza\u00e7\u00e3o para derramar PFAs nas \u00e1guas</b>antes que essas subst\u00e2ncias fossem identificadas como prejudiciais \u00e0 sa\u00fade humana. Esta folha de fig hoje n\u00e3o cobre<b>Os gerentes de Solvay que, maliciosamente, sempre souberam que os PFAs s\u00e3o t\u00f3xicos e carcinog\u00eanicos.</b></p></div><div><p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">Na v\u00e9spera do segundo julgamento contra o Solvay, o Greenpeace alerta<em><span face=\"Calibri, sans-serif\">\u201cNem sempre podemos esperar o judici\u00e1rio como garantidor de qualquer disputa. Se houver dados e n\u00fameros inequ\u00edvocos, o legislador deve intervir. Em vez disso, em compara\u00e7\u00e3o com o caso do PFAS, a pol\u00edtica decidiu conscientemente n\u00e3o intervir nos \u00faltimos anos. Mas de que lado s\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es, com lobbies industriais ou com interesse p\u00fablico? \".</span></em><b>Giuseppe h\u00fangaro</b>, Chefe da Associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o mostra muita confian\u00e7a no resultado de procedimentos criminais: nem Vicenza para Miteni j\u00e1 come\u00e7ou nem a de Alexandria que, para os insiders habituais, est\u00e1 lutando para come\u00e7ar em frente ao GUP. Talvez n\u00e3o participe, talvez opte por a\u00e7\u00f5es judiciais no civil. De fato no<b>Os Estados Unidos t\u00eam sido uma longa batalha judicial de casos civis que deram \u00e0 luz uma compensa\u00e7\u00e3o impressionante e as empresas induzidas para interromper as produ\u00e7\u00f5es.</b></p><p style=\"margin: 0cm;\"><b>Para desastres de eco, as institui\u00e7\u00f5es sob acusa\u00e7\u00e3o s\u00e3o as locais, munic\u00edpios e regi\u00f5es, enquanto os governos permaneceram v\u00edtimas de lobbies industriais; Assim<span></span><span>O projeto de lei do senador Crucioli, pela proibi\u00e7\u00e3o dos PFAs na It\u00e1lia, est\u00e1 enterrado no Parlamento</span></b></p></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "\u00c9 criminoso defender as produ\u00e7\u00f5es de PFAs. O p\u00f3lo qu\u00edmico de Spinetta Marengo \u00e9 como um enorme iceberg de deriva. Que Solvay n\u00e3o tem AF ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-11-marzo-e-criminale-difendere-le.html"}