{"published time": "2024-03-11T18-30-27-00-00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Recap-photos1-1170x585-1-696x348.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-3.png"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\"><style>@media (max-width: 767px) {.</style><style>.tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease- in-Out; transi\u00e7\u00e3o: todos os 0.3s facilidade-in-out} .tdb_single_featured_image img {display: block; largura: 100%}. tdb_single_featured_image v\u00eddeo {max-width: 100%}. \u00cdNDICE: 1; Text-align: esquerda; tamanho da fonte: 11px; estilo de fonte: it\u00e1lico; peso da fonte: normal; altura da linha: 17px; cor:#444} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center. TDB-CAPTION-TEXT {Text-align: Center; esquerda: 0; direita: 0; margem-left: auto; margem-direita: auto} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text {texto -Align: direita; esquerda: AUTO; direita: 0} .tdb-n\u00e3o-comamente-\u00edmg {Background-Color:#f1f1f1; largura: 100%; altura: 500px} .tdb-no-featured-audio {altura: 59px } .tdi_74 .td-audio-player {font-size: 12px} .tdi_74 .tdb-caption-text {margin: 6px 0 0; cor:#878787; -Serif! IMPORTANTE; SIZENCIO DE TOLA: 12PX! IMPORTANTE} .tdi_74: hover .tdb-block-inner: antes {opacity: 0}</style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><img alt=\"\" class=\"entry-thumb td-modal-image\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000000.png\" title=\"Recap-photos1-1170x585\"/></div></div><div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\"><style>.tdb_single_content {margin-bottom: 0;*zoom: 1} .tdb_single_content: antes, .tdb_single_content: ap\u00f3s {display: tabela; content: ''; .tdb-block-inner>*: n\u00e3o (.wp-block-cote): n\u00e3o (.alignwide): n\u00e3o (.alignfull.wp-block-cobver.has-parallax): n\u00e3o (.td-a-ad) {Margin-left: Auto; Margem-Right: Auto} .tdb_single_content a {Pointer-Events: Auto} .tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-place-title: antes {conte\u00fado: 'Artigo Top'!!! Importante} .tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-place-title: antes {content: 'artigo embutido ad 1'! IMPORTA {Content: 'Artigo Inline Ad 2'! IMPORTANTE} .TDB_SINGLE_CONTENT .TD-SPOT-ID-ID-INLINE_AD2 .TDC-PLAPECLERTER-TITLE: Antes {Content: 'Artigo Inline AD 3'! IMPORTANTE} .tdb_single_content. -bottom_ad .tdc-place sholder-title: antes {content: 'Artigo de baixo ad'! IMPORTANTE} .tdb_single_content .id_top_ad, .tdb_single_content .id_bottom_ad {clear: ambos; margin-bottom: 21px; text-align: center. id_top_ad img, .tdb_single_content .id_bottom_ad img {margin-bottom: 0} .tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoogle, .tdb_single_content .id_botom_ad. tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {margin-bottom: 15px} .tdb_single_content .id_content-horiz-left img, .tdb_single_content .id_content-hort-right, -Bottom: 0} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {text-align: Center} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img {margin-right: auto; margin-left: auto-} .tdb_single_ontr. Esquerda; margem-top: 9px; margem-direita: 21px} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right {float: direita; margin-top: 6px; margin-left: 21px} .tdb_single_content .tdc-a-\" espa\u00e7o de espa\u00e7o reservado {largura: 300px; altura: 250px} .tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title: antes {posi\u00e7\u00e3o: absoluto; topo: 50%;-webkit-transform: tradutor (-50%); Transform: tradutor (-50%); margem: auto; display: tabela; largura: 100%}. legenda-text, .tdi_75 figCaption {margin: 6px 0 26px 0; font-fam\u00edlia: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; tamanho da fonte: 12px! IMPORTANTE; estilo de fonte: it\u00e1lico! importante; Cor:#878787} .tdi_75, .tdi_75> p, .tdi_75 .tdb-----d elenner> p {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; fontos: 17px! } .tdi_75 h1 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-serif! IMPORTANTE} .tdi_75 h2 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serf! : 22px! IMPORTANTE; PESTO DE CONDE\u00c7\u00c3O: 800! IMPORTANTE} .TDI_75 H3: N\u00c3O (.tds-Locker-Title) {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H4 { Fonte-familia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H5 {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H6 {Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 li {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-sef! Importante} .tdi_75 .tdb-block-inner-inner-in-inner P {PONT -Fam\u00edlia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H1, .tdi_75 h2, .tdi_75 h3: n\u00e3o (.tds-locker-title),. H6 {Color:#BF2B2B} .TDI_75 A {color:#A52626} .tdi_75 .Page-Nav A, .tdi_75 .Page-Nav span, .tdi_75 .page-nav> Div {Fonts-Family: \"Helvetica Neue\",, Nav. Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} @media (max-width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left, .tdb_single_content .id_ad_adentan-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_adentent-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_dcontent. Auto 26px Auto}}@Media (Max-Width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left {margin-right: 0}}@m\u00eddia (max-width: 767px) {. Margin-left: 0}}@Media (max-width: 767px) {. tdb_single_content .td-a-ad {float: nenhum; text-align: Center} .tdb_single_content .td-a-ad iMg {margin-right: Auto; margem-esquerda: auto} .tdb_single_content .tdc-a-ad {float: nenhum}}</style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><p>Em Paris, os revolucion\u00e1rios da causa do povo participaram do desfile de 8 de mar\u00e7o ao lado dos camaradas dos jovens revolucion\u00e1rios (JR) e da Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude (LJR). A prociss\u00e3o tamb\u00e9m incluiu camaradas sindicais da Federa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o dos Estudantes (ESF), bem como ativistas da campanha da unidade para a liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah (Cupplgia). Um discurso foi feito por nossos camaradas,<a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/09/paris-discours-du-8-mars/\">disponivel aqui</a>. Os ativistas exibiram orgulhosamente os retratos de hero\u00ednas do proletariado: Clara Zetkin, Danielle Casanova, Jiang Qing e camarada Norah.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4016\" data-id=\"4016\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000001.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4017\" data-id=\"4017\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000002.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4018\" data-id=\"4018\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000003.png\"/></figure></figure><p>Em Limoges, os revolucion\u00e1rios participaram da manifesta\u00e7\u00e3o com um retrato do camarada Clara Zetkin e Banners contra o capitalismo e o imperialismo, lutas necess\u00e1rias para a liberta\u00e7\u00e3o das mulheres.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4021\" data-id=\"4021\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000004.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4019\" data-id=\"4019\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000005.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4020\" data-id=\"4020\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000006.png\"/></figure></figure><p>Em Lille, os camaradas do ESF participaram da prociss\u00e3o de 8 de mar\u00e7o com uma bandeira para afirmar a necessidade de feminismo prolet\u00e1rio. Uma faixa de homenagem a Martha Desrumaux, a primeira mulher membro do Comit\u00ea Central do Partido Comunista da Fran\u00e7a, l\u00edder e combatente da regi\u00e3o, tamb\u00e9m era \u00e1rvores.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4022\" data-id=\"4022\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000007.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4024\" data-id=\"4024\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000008.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4023\" data-id=\"4023\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000009.png\"/></figure></figure><p>Em Caen, os revolucion\u00e1rios prestaram homenagem \u00e0s hero\u00ednas do proletariado com o comit\u00ea da Palestina H\u00e9rouville, com os slogans \"Mulher do povo, defendem sua classe!\" \"E\" Live Live Revolucionary March! \u00bb.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4025\" data-id=\"4025\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000010.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4026\" data-id=\"4026\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000011.png\"/></figure></figure><p>Em Toulouse, os camaradas da Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude (LJR) participaram de uma poderosa prociss\u00e3o anti-imperialista em apoio a mulheres palestinas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4028\" data-id=\"4028\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000012.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4029\" data-id=\"4029\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000013.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4027\" data-id=\"4027\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000014.png\"/></figure></figure><p>Em Lyon, o popular Comit\u00ea de Mulheres (CFP) liderou uma reuni\u00e3o na Universidade Lyon 2, em trabalho em bairros e luta anti-imperialista na luta das pessoas do povo. Os ativistas ent\u00e3o participaram da prociss\u00e3o anti-imperialista e anti-sionista com a Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude e o La Fosse Aux Lyons Collective.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-6 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4030\" data-id=\"4030\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000015.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4031\" data-id=\"4031\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000016.png\"/></figure></figure><p>Em Rennes, os revolucion\u00e1rios da causa do povo e dos jovens revolucion\u00e1rios participaram de um lanche e banner com as fam\u00edlias do distrito de Kennedy com o coletivo de mulheres Kune, antes de ingressar na FSE na prociss\u00e3o para apoio \u00e0s mulheres palestinas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-7 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4034\" data-id=\"4034\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000017.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4033\" data-id=\"4033\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000018.png\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4032\" data-id=\"4032\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-03-11T18-30-27-00-00/000019.png\"/></figure></figure></div></div>", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/photos-8-mars-2024/", "type": "article", "title": "Fotos: 8 de mar\u00e7o de 2024 - Nova Era", "description": "Em Paris, os revolucion\u00e1rios da causa do povo participaram do desfile de 8 de mar\u00e7o ao lado dos camaradas dos jovens revolucion\u00e1rios (JR) e da Revolucion\u00e1ria Liga da Juventude (LJR). A prociss\u00e3o tamb\u00e9m incluiu os camaradas da Uni\u00e3o da Federa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o dos Estudantes (ESF), bem como ativistas da campanha unit\u00e1ria [...]", "modified time": "2024-03-11T18:30:29+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["La Cause du Peuple", "Luttes des femmes"]}