{"published time": "2024-03-11T10-45-38-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2022/10/KNM-Maud-norsk-imperialisme-militaer-forsvar-1160x772.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-11T10-45-38-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T10-45-38-00-00/000000.jpg\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>Anterior</strong><strong>Semana O exerc\u00edcio militar \"resposta a frio\" foi implementada. O exerc\u00edcio \u00e9 liderado pelos militares noruegueses e faz parte de Natos</strong><strong>Atividades estrat\u00e9gicas nos pa\u00edses n\u00f3rdicos em geral e na regi\u00e3o de Barents em particular.</strong></p><p>O exerc\u00edcio foi realizado pela primeira vez em 2006, e o exerc\u00edcio deste ano \u00e9 reivindicado como o maior do g\u00eanero de todos os tempos na regi\u00e3o. O exerc\u00edcio \u00e9 realizado como parte do chamado exerc\u00edcio de \"defensor firme\", que este ano foi chamado de maior exerc\u00edcio militar desde a Guerra Fria.</p><p>Os militares noruegueses escrevem que mais de 20.000 soldados participam do exerc\u00edcio e que os participantes v\u00eam da B\u00e9lgica, Canad\u00e1, Dinamarca, Finl\u00e2ndia, Fran\u00e7a, It\u00e1lia, Holanda, Noruega, Espanha, Reino Unido, Su\u00e9cia, Alemanha e Estados Unidos.</p><p>O exerc\u00edcio deste ano \u00e9 realizado na Noruega, Su\u00e9cia e Finl\u00e2ndia e, como resultado da incorpora\u00e7\u00e3o da Finl\u00e2ndia na OTAN, o nome da \"resposta n\u00f3rdica\" mudou.</p><p>- Haver\u00e1 uma atividade particularmente grande no mar, com mais de 50 submarinos, fragatas, corvetas, portadores de aeronaves e v\u00e1rios navios anf\u00edbios, os militares noruegueses escrevem em seu site.</p><p>A atividade militar escalada deve ser vista com base na crise e decad\u00eancia geral no imperialismo. O imperialismo se envolve em contradi\u00e7\u00f5es cada vez mais fortes e est\u00e1 tentando desesperadamente sair delas da \u00fanica maneira que sabe, atrav\u00e9s de cada vez mais reforma e rea\u00e7\u00e3o militares.</p><p><strong>Leia tamb\u00e9m:</strong></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xLFBKRKcx5\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/\">Maioria no Storting para v\u00e1rias novas bases militares dos EUA na Noruega</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xLFBKRKcx5\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/embed/#?secret=9rnc5I6rHv#?secret=xLFBKRKcx5\" title=\"\u00abFlertall p\u00e5 Stortinget for flere nye amerikanske milit\u00e6rbaser i Norge\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xBar2GeXWW\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/20/den-norske-statens-trusselvurdering-2024/\">A avalia\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as estatais norueguesas 2024</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xBar2GeXWW\" frameborder=\"0\" height=\"231\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/20/den-norske-statens-trusselvurdering-2024/embed/#?secret=3vNTopVZWn#?secret=xBar2GeXWW\" title=\"\u00abDen norske statens trusselvurdering 2024\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"dHZTneZMt7\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/\">Sobre militariza\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o na Noruega hoje</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"dHZTneZMt7\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/embed/#?secret=Pn3CQTMyBd#?secret=dHZTneZMt7\" title=\"\u00abOm militarisering og reaksjonering i Norge i dag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><strong>Refer\u00eancias:</strong><br/><a href=\"https://www.forsvaret.no/om-forsvaret/operasjoner-og-ovelser/ovelser/nr24\">Resposta n\u00f3rdica 2024</a>(forsvaret.no)<br/><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Nordic_Response\">Resposta n\u00f3rdica</a>(Wikipedia.no)<br/><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Steadfast_Defender_2024\">Zagueiro firme 2024</a>(Wikipedia.no)</p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/", "type": "article", "title": "Maior exerc\u00edcio militar nos pa\u00edses n\u00f3rdicos de todos os tempos", "description": "O exerc\u00edcio \u00e9 conduzido como parte do chamado exerc\u00edcio de \"defensor firme\", que este ano foi chamado de maior desde a Guerra Fria.", "modified time": "2024-03-11T10:45:45+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"]}