{"title": "Voc\u00ea esteve conosco Concetta em 8 de mar\u00e7o e estar\u00e1 em todas as lutas!", "published time": "2024-03-11T19-30-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyWhiyQwUSNgq4snMAwprtc-1gj5JV3uv2Fum484v8EStmP9jEiDTSSWVa1WrES2i3EwocSqLb6nvTc45OALoZEwYUJEvmxir0R5oLLMrL_F7o45fiWrMbQDUX1k0LR-RmEj_imrirn-KN4Km34zkVfHHSSjsv5BvcYF7aAjOCbhxx8MWSOk9axQ-3LQQ/s639/8%20marzo%20riv%20TA.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5050726527574865595\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana; padding: 3px 6px;\"><h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"color: #333333; font-family: Verdana, Geneva, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 18px; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\"><b style=\"\">Achamos que a melhor maneira de lembrar a Concetta que nos deixou em 20 de fevereiro, sempre conceitual ativo, estimulando as iniciativas do movimento feminista prolet\u00e1rio revolucion\u00e1rio, \u00e9 publicar sua interven\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o h\u00e1 alguns anos!</b></h3><div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3365152402871793845\" itemprop=\"description articleBody\" style=\"color: #333333; font-family: Verdana, Geneva, sans-serif; line-height: 1.4; position: relative; width: 628px;\"><p style=\"\"><b>Feliz 8 de mar\u00e7o, Concetta!</b><br/></p><p style=\"\"></p><span style=\"\"><span style=\"\"></span></span><p align=\"left\" class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"\"></span></p><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"font-size: 14.85px; margin-bottom: 0.5em; margin-left: auto; margin-right: auto; padding: 4px; position: relative;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"474\" data-original-width=\"639\" height=\"237\" src=\"../Images/2024-03-11T19-30-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T19-30-00-01-00/000000.jpg\" style=\"border: none; position: relative;\" width=\"320\"/></td></tr><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"font-size: 11.88px; text-align: center;\"><b>Concetta a segunda da esquerda</b><br/></td></tr></tbody></table><br/><div style=\"text-align: justify;\"><i>Enquanto desfilamos do imperialismo nas ruas, o capitalismo com o uso de um patriarcismo moderno, lan\u00e7ando seus ataques cada vez mais consistentes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres com determina\u00e7\u00e3o l\u00facida, e esses \u00faltimos anos o mostraram.</i></div><p></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><b><i>Cabe a n\u00f3s, feministas, trabalhadores, desempregados, migrantes lutar e ser o avant -garde do movimento da liberta\u00e7\u00e3o das mulheres.</i></b></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>Devemos atacar e invadir os quadrados para reivindicar direitos negados.</i></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>A discrimina\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi varrida, especialmente no mundo do trabalho, onde as mulheres permanecem uma maioria oprimida com disparidades, injusti\u00e7as, ass\u00e9dio e viol\u00eancia, tanto em empregos quanto em casa.</i></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>Sabemos bem que a estrada \u00e9 dif\u00edcil, mas<b>Determinar como somos, combativos como somos, certamente n\u00e3o desistiremos.</b></i></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>O dia de 8 de mar\u00e7o n\u00e3o deve ser um fim em si. Precisamos fazer mais, talvez a necessidade de fazer a\u00e7\u00f5es fortes que fazem com que nossas vozes realmente ouvam e que d\u00eaem um ponto de virada verdadeiramente revolucion\u00e1rio.</i></span></p><span style=\"\"><span style=\"\"></span></span><p align=\"left\" class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"\">Conceito de trabalhador prec\u00e1rio Taranto</span></p></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Achamos que a melhor maneira de lembrar a Concetta que nos deixou em 20 de fevereiro, sempre conceitual ativo, estimulando nas iniciativas ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/sei-stata-con-noi-concetta-in-questo-8.html"}