{"title": "La movilizaci\u00f3n en solidaridad con Iiliaria salis no se detiene", "published time": "2024-02-18T17-34-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiV3AZ9i1lMETIfeoZyz4gaMU-DhrDGmw8VQDKweV1aC4_d17cnwMYpx4Jpwj_oiuHFe67hH3JW84gAohB5AYdE0YMUGTqvTbwb0QnkefdD5nI0c81jRgOhxNibapDmxR_Kl5iRy9jrJIGXuC2pndnN0MgQ4feqeWQ3T4JhI3G4o1-mPdBxqJZXEKKvZqI/w400-h300/IMG-20240217-WA0011.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4980911666209187889\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"800\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-02-18T17-34-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-18T17-34-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/>Anoche en Mil\u00e1n hab\u00eda la cita en las columnas de San Lorenzo que se enfrentan simb\u00f3licamente al consulado h\u00fangaro.</div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">Comenzamos en la procesi\u00f3n a trav\u00e9s de las calles de la vida nocturna milanesa cantando lemas antifascistas, atrayendo la atenci\u00f3n de aquellos que participaron en las celebraciones del carnaval.</div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">En el documento le\u00eddo varias veces durante la procesi\u00f3n, adem\u00e1s de la solicitud para la liberaci\u00f3n de Iiliaria Salis, se record\u00f3 que Hungr\u00eda ha emitido otros 14 mandatos de arresto europeo para otros compa\u00f1eros que participaron en el evento antifascista en Hungr\u00eda hace un a\u00f1o .</div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">El despliegue de la polic\u00eda era muy alto, pero la procesi\u00f3n desfilaba sin ser molestada para terminar en Via Gola.</div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">Participamos con uno de nuestros pancartas para expresar y hacer que nuestra solidaridad y nuestro anti -fascismo sean visibles.</div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">MFPR Mil\u00e1n</div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Anoche en Mil\u00e1n hab\u00eda la cita en las columnas de San Lorenzo que se enfrentan simb\u00f3licamente al consulado h\u00fangaro. Comenzamos en ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/non-si-ferma-la-mobilitazione-in.html"}