{"published time": "2024-02-18T20-55-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/jordania-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/yemen.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte1-1024x461.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte3-1024x683.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand1-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand2-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen-demo.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremenposter.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/berlin-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/madrid.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_2-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_1-1024x682.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"511\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000000.png\" width=\"768\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagen destacada: los manifestantes pro-palestinos defienden el estandarte palestino en una gran manifestaci\u00f3n en Londres. Fuente: AFP</em></p><p>El estado de Israel, apoyado por el imperialismo, principalmente yanqui, contin\u00faa llevando a cabo su genocidio contra el pueblo palestino. Hoy es<a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/-israel--continues-its-massacres-in-the-gaza-strip-for-the-1\">la el</a><a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/-israel--continues-its-massacres-in-the-gaza-strip-for-the-1\">1</a><a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/-israel--continues-its-massacres-in-the-gaza-strip-for-the-1\">35 d\u00edas</a>Desde el comienzo de las masacres en la Franja de Gaza, y la campa\u00f1a genocida m\u00e1s reciente con el bombardeo en todas las formas posibles contra Rafah contin\u00faa. Hasta ayer, el n\u00famero total de asesinados era de 28,858 personas y los heridos aumentaron a 68,667 personas<a href=\"https://redherald.org/2024/02/13/worldwide-protests-against-the-attack-on-rafah/\">. Ya lo tenemos</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/13/worldwide-protests-against-the-attack-on-rafah/\">ri\u00f1onal</a>Epot\u00f3 en c\u00f3mo hubo protestas en todo el mundo contra la agresi\u00f3n israel\u00ed contra Rafah.</p><p>Mientras tanto, el imperialismo, principalmente Yankee, contin\u00faa apoyando a la agresi\u00f3n sionista mientras anuncia hip\u00f3critamente su preocupaci\u00f3n o conversaciones con Netanyahu para el uso desproporcionado de la fuerza o debido a la crisis humanitaria en Gaza. La realidad es que el imperialismo yanqui<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/us-to-send-weapons-to-israel-amid-invasion-threat-in-gazas-rafah-report\">contin\u00faa proporcionando armamento al</a><a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/us-to-send-weapons-to-israel-amid-invasion-threat-in-gazas-rafah-report\">S</a><a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/us-to-send-weapons-to-israel-amid-invasion-threat-in-gazas-rafah-report\">Tate de Israel</a>, especialmente bombas para continuar masacrando al pueblo palestino. Adem\u00e1s, el Secretario de Estado de los Estados Unidos,<a href=\"https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/middle-east-crisis-live-nasser-hospital-patients-gaza-hamas-israeli-raid?page=with:block-65d0b2ca8f08dfb189f4f12d\">Blinken ha declarado</a>que es un momento extraordinario para el Estado de Israel continuar fortaleciendo los lazos con los estados \u00e1rabes, ya que desean normalizar sus lazos con los israel\u00edes.</p><p>El frente de resistencia nacional de Palestina<a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/israeli-military-sites--settlements-under-gaza-resistance-s\">contin\u00faa luchando ferozmente contra la ocupaci\u00f3n sionista en Gaza</a>. Las acciones de suministro del ej\u00e9rcito israel\u00ed son reportadas en Khan Younis por las brigadas al-Quds, el ala armada de la yihad isl\u00e1mica palestina, por las brigadas al-Mujahideen, y por las brigadas de Al-Aqsa de los m\u00e1rtires. Tambi\u00e9n se han alcanzado objetivos en ciudades israel\u00edes como Ashkelon.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"rtl\" lang=\"ar\"><a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Video</a>| Escenas del bombardeo de las brigadas de Mujahideen de las reuniones de ocupaci\u00f3n y la movilizaci\u00f3n en los ejes de progreso en una ciudad<a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%AE%D8%A7%D9%86_%D9%8A%D9%88%D9%86%D8%B3?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#HOW_ENOS</a>Con conchas de mortero y misiles de rango corto.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%B7%D9%88%D9%81%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%82%D8%B5%D9%89?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Flood_al -aqsa</a><a href=\"https://t.co/NJVTOBj9WO\">pic.twitter.com/NJVTOBj9WO</a></p>Al -Mayadeen Channel (@almayadeennews)<a href=\"https://twitter.com/AlMayadeenNews/status/1758537519929471424?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tambi\u00e9n en Cisjordania ocupada, el pueblo palestino lucha valientemente. En Jenin, despu\u00e9s de una manifestaci\u00f3n, estallaron enfrentamientos entre los manifestantes y las fuerzas represivas israel\u00edes.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\u26a1 Las fuerzas de seguridad de PA en la ciudad ocupada de Jenin suprimen una manifestaci\u00f3n en apoyo de Gaza.<br/><br/>Lo que result\u00f3 m\u00e1s tarde en enfrentamientos entre la resistencia palestina y las fuerzas de seguridad de la AP.<a href=\"https://t.co/EAbjfdwdZ1\">https://t.co/EAbjfdwdZ1</a><a href=\"https://t.co/ELR3RVfOnB\">pic.twitter.com/ELR3RVfOnB</a></p>- War Watch (@warwatchs)<a href=\"https://twitter.com/WarWatchs/status/1757123973693755591?ref_src=twsrc%5Etfw\">12 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tambi\u00e9n ha habido acciones en el estado de Israel y la resistencia<a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/16/314458/\">ha disparado contra israel\u00ed</a><a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/16/314458/\"><u>colonas colonos</u></a><a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/16/314458/\">en ashdod</a>, eliminar tres y herir a otros 6.</p><p>En el L\u00edbano, el ej\u00e9rcito israel\u00ed ha bombardeado nuevamente el sur del pa\u00eds, matando al menos<a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/15/314395/\">Siete civiles el mi\u00e9rcoles por la noche</a>. Por su parte, el<a href=\"https://english.manartv.com.lb/2047817\">La resistencia isl\u00e1mica ha golpeado</a>Numerosos objetivos militares israel\u00edes, eliminando a varios soldados y da\u00f1antes instalaciones militares.<a href=\"https://english.manartv.com.lb/2045199\">Hezbol\u00e1 tambi\u00e9n ha golpeado fuertemente</a>Objetivos israel\u00edes durante esta semana, eliminando a un israel\u00ed e hiriendo a otros siete.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('video');</script><![endif]--><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-8973-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media2.almanar.com.lb/videofiles/2024/February/news/reports/14-IMG_0220.MP4.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media2.almanar.com.lb/videofiles/2024/February/news/reports/14-IMG_0220.MP4.mp4\">https://media2.almanar.com.lb/videofiles/2024/February/news/reports/14-IMG_0220.MP4.mp4</a></video></div></div></figure><p>Los lacayos \u00e1rabes del imperialismo yanqui est\u00e1n proporcionando ayuda al estado de Israel y colaborando con la represi\u00f3n del movimiento solidaridad con el pueblo palestino. El pueblo jordano contin\u00faa protestando y bloqueando las comunicaciones y suministros al estado de Israel desde los Emiratos \u00c1rabes Unidos y Arabia Saudita que cruzan Jordania hacia el territorio ocupado por el estado de Israel.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8951\" decoding=\"async\" height=\"576\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000001.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Los manifestantes jordanos contra el cruce entre Dubai y Haifa que proporciona suministros al estado de Israel. Fuente: Al-Araby Al-Jadeed</em></figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">Una cadena humana en Jordania para negarse a cruzar camiones que vienen de los Emiratos \u00c1rabes Unidos a trav\u00e9s de Arabia Saudita para proporcionar a la entidad bienes despu\u00e9s de evitar el paso de los barcos israel\u00edes en el Mar Rojo a trav\u00e9s de Sanaa<a href=\"https://t.co/RUlkLvMfOE\">pic.twitter.com/RUlkLvMfOE</a></p>- El periodista Hossam Al -hamadi (@hammedi_houssem)<a href=\"https://twitter.com/hammedi_houssem/status/1757795021611233562?ref_src=twsrc%5Etfw\">14 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>El estado jordano<a href=\"https://www.newarab.com/news/jordanians-form-human-chain-block-trucks-israel\">ha enviado a sus tropas y ha evitado bloqueos</a>, aislar a los manifestantes y dispersarlos varias veces, cumpliendo as\u00ed un papel fundamental para los intereses del imperialismo yanqui, asegurando suministros para el estado de Israel.</p><p>El imperialismo tambi\u00e9n est\u00e1 desplegando su ofensiva contra la solidaridad con la lucha del pueblo palestino que llega de Yemen. El mes pasado, la Casa Blanca decidi\u00f3 volver a llamar a los hut\u00edes una organizaci\u00f3n terrorista.<a href=\"https://www.al-monitor.com/originals/2024/02/us-designation-houthis-terror-group-comes-effect\">Desde el viernes 16 de febrero, esto se ha vuelto efectivo,</a>As\u00ed que ahora hay una justificaci\u00f3n dentro de la legalidad burguesa, para atacar de todas las formas posibles el apoyo de la lucha del pueblo palestino por parte del pueblo yemen\u00ed. Por otro lado,<a href=\"https://www.defensemirror.com/news/36135/German_Cabinet_Approves_Bundeswehr_Mission_Against_Houthi_Threat_in_Red_Sea\">El imperialismo alem\u00e1n ya ha aprobado el despliegue de tropas</a>En el Mar Rojo para combatir a los hut\u00edes, un total de 700 soldados alemanes se desplegar\u00e1n al menos hasta febrero de 2025. El apoyo del pueblo yemen\u00ed no ha languidecido enfrentando los nuevos ataques y amenazas de imperialismo. Los Houthies han alcanzado recientemente con \u00e9xito<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/yemens-houthis-fire-missiles-at-british-oil-tanker-bound-for-india\">Un petrolero brit\u00e1nico que se dirig\u00eda a la India</a>:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">UKMTO ADVERTENCIA 031 ACTUALIZACI\u00d3N 001<br/><br/>ATAQUE<a href=\"https://t.co/OoYYDkMha5\">https://t.co/OoYYDkMha5</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/MaritimeSecurity?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Seguridad Maritima</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/MarSec?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Marsec</a><a href=\"https://t.co/Rt4EyXqJO9\">pic.twitter.com/Rt4EyXqJO9</a></p>- Reino Unido Operaciones comerciales mar\u00edtimas (UKMTO) (@UK_MTO)<a href=\"https://twitter.com/UK_MTO/status/1758544914466410928?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Esta semana<a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">la el</a><a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">gente</a><a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">tambi\u00e9n ha llegado</a><a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">afuera</a><a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">a la calle en varias provincias</a>de Yemen como en Saa\u2019da y San\u00e1, para protestar contra el genocidio cometido contra el pueblo palestino y alentar a los pueblos del mundo a tomar medidas contra el estado de Israel y los Estados Unidos.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8962\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Gran movilizaci\u00f3n en Yemen en apoyo del pueblo palestino. Fuente: Agencia de noticias Ahlulbayt (ABNA)</em></figcaption></figure></div><p>En Egipto, se ha informado un abrumador apoyo de las personas en los estadios de f\u00fatbol, donde se han visto canciones y lemas repetidos en apoyo del pueblo palestino.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 El poderoso pueblo egipcio, que es 100 millones, tienen el poder de poner fin al genocidio contra sus hermanos palestinos al instante y enterran la entidad sionista de una vez por todas.<br/><br/>Si Egipto act\u00faa, \u00a1ganar\u00e1 una gloria hist\u00f3rica inmortal!<a href=\"https://t.co/mx2oJGNmWe\">pic.twitter.com/mx2oJGNmWe</a></p>-Haz al-Din \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@infrahaz)<a href=\"https://twitter.com/InfraHaz/status/1757221914651566187?ref_src=twsrc%5Etfw\">13 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En otros pa\u00edses del mundo tambi\u00e9n ha habido un gran apoyo para la lucha del pueblo palestino y muchas acciones contra el genocidio perpetrado por el estado de Israel y el imperialismo, principalmente yanqui. Aqu\u00ed mostramos algunos de ellos.</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/mg-nas-ruas-carnaval-e-marcado-por-denuncias-contra-o-genocidio-palestino/\">En Brasil durante el carnaval en Belo Horizonte</a>, La capital de Minas Gerais, una gran bandera palestina se ha desplegado como la Marcha del Carnaval. En la propia marcha, tambi\u00e9n hab\u00eda numerosas banderas y globos con los colores palestinos y una gran bandera palestina.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8944\" data-id=\"8944\" decoding=\"async\" height=\"461\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8945\" data-id=\"8945\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8946\" data-id=\"8946\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Banners y banderas en la Marcha del Carnaval en la capital de Minas Gerais. Fuente: Banco de datos de y</em></figcaption></figure><p>En Irlanda ha habido numerosas acciones en estos d\u00edas. Ha habido una<a href=\"https://www.msn.com/en-gb/news/world/tens-of-thousands-demonstrate-in-irish-capital-in-support-of-palestine/ar-BB1ir4xu\">Gran demostraci\u00f3n en Dubl\u00edn</a>, que ha atra\u00eddo a los manifestantes de todo el pa\u00eds, exigiendo el cese de la agresi\u00f3n israel\u00ed. La manifestaci\u00f3n ha reunido decenas de miles de personas. En la movilizaci\u00f3n, dos activistas han sido arrestados y la polic\u00eda ha atacado violentamente a los manifestantes.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Dos activistas fueron arrestados en un agresivo asalto de Garda a nuestra acci\u00f3n de solidaridad pac\u00edfica hoy y liberados con cargos de orden p\u00fablico.<br/><br/>Este es el \u00faltimo episodio en una ofensiva contra los activistas solidarios.<br/><br/>Lea nuestra declaraci\u00f3n aqu\u00ed:<a href=\"https://t.co/CxExvLwicA\">https://t.co/CxExvLwicA</a><a href=\"https://t.co/qaods2LeiD\">pic.twitter.com/qaods2LeiD</a></p>- Acci\u00f3n para Palestina Irlanda (@ActionForPalire)<a href=\"https://twitter.com/actionforpalire/status/1759011094129938833?ref_src=twsrc%5Etfw\">18 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Despu\u00e9s de estos arrestos, los activistas de Irlanda de Acci\u00f3n Antiimperialista y SDP se reunieron frente a la estaci\u00f3n de polic\u00eda desplegando pancartas y banderas, exigiendo la liberaci\u00f3n de los detenidos y afirmando que la resistencia y el apoyo de la gente palestina no se detendr\u00edan.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Los activistas de AIA y SDP est\u00e1n fuera de la estaci\u00f3n de Irishtown Garda ahora exigiendo que liberen a los arrestados activistas de Solidaridad Palestina.<br/><br/>La represi\u00f3n no detendr\u00e1 la solidaridad irlandesa con Palestina y su resistencia<a href=\"https://t.co/1hmI2XfO3I\">pic.twitter.com/1hmI2XfO3I</a></p>- Acci\u00f3n anti imperialista Irlanda (@aiaireland)<a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1758926643542765941?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En Francia, la Ligue de la Jeunesse Revolutionaire ha hecho numerosos graffiti en apoyo de la lucha armada del pueblo palestino, exigiendo la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah y en defensa del frente de la resistencia nacional de Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccd Estrasburgo<br/><br/>\u23e9\ufe0f Se han llevado a cabo m\u00faltiples acciones en Estrasburgo durante las \u00faltimas dos semanas. Se llevaron a cabo varios graffiti en toda la ciudad y los estudios del peri\u00f3dico<a href=\"https://twitter.com/nlleepoque?ref_src=twsrc%5Etfw\">@nlleeperoque</a>Tambi\u00e9n tuvo lugar.<br/><br/>\"Es usted desde la parte inferior, no dude en contactarnos<br/><br/>1/2<a href=\"https://t.co/6HeujhUcE7\">pic.twitter.com/6HeujhUcE7</a></p>- Revolucionaria Liga Juvenil (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1757721575942492254?ref_src=twsrc%5Etfw\">14 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tambi\u00e9n en Francia el peri\u00f3dico revolucionario<a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/02/11/editorial-n75-nous-sommes-condamnes-a-triompher/\">La causa de la gente</a><a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/02/11/editorial-n75-nous-sommes-condamnes-a-triompher/\">ha publicado su editorial No. 75</a>, especialmente mencionando la resistencia nacional palestina y su papel en el contexto mundial, la solidaridad de todos los pueblos del mundo con \u00e9l, as\u00ed como denunciando c\u00f3mo el estado franc\u00e9s ha vinculado la resistencia y el apoyo con terrorismo y ha usado esta excusa para Reprima a los franceses, aunque se sienten abrumados por las masas.</p><p><a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/14/tampereella-mielenosoitus-jossa-vaadittiin-israelin-sulkemista-ulos-euroviisuista/\">En Finlandia recientemente hubo una gran manifestaci\u00f3n en Tampere</a>en solidaridad con el pueblo palestino. La gente lleg\u00f3 a la movilizaci\u00f3n de Helsinki, Jyv\u00e4skyl\u00e4, Kuopio y Turku. Seg\u00fan los manifestantes, hab\u00eda 500 asistentes, denunciaron que el imperialismo finland\u00e9s proporciona armas al estado de Israel, y se denunci\u00f3 la pol\u00edtica genocida de Israel.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8959\" data-id=\"8959\" decoding=\"async\" height=\"510\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000006.png\" width=\"773\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8960\" data-id=\"8960\" decoding=\"async\" height=\"650\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000007.png\" width=\"940\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Una movilizaci\u00f3n en Tampere recolectando cientos de manifestantes. Fuente: Punalippu</em></figcaption></figure><p>En<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6843\">Kristiansand, Noruega</a>, hubo una manifestaci\u00f3n, como todas las semanas, el s\u00e1bado pasado, organizada por el Comit\u00e9 de Palestina y la Asociaci\u00f3n Palestina.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8952\" data-id=\"8952\" decoding=\"async\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000008.png\" width=\"850\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8953\" data-id=\"8953\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000009.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Movilizaci\u00f3n en apoyo de Palestina. Fuente: Kampkomiteen</em></figcaption></figure><p>En<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/munihte-guvenlik-zirvesi-protesto-edildi.html\">Munich, Alemania</a>, se celebr\u00f3 una cumbre de seguridad, a la que asistieron oficiales militares de alto rango de la OTAN, traficantes de armas, jefes de estado, etc. Fuera de donde estaban teniendo la reuni\u00f3n, hubo una gran protesta que reuni\u00f3 a miles de personas, donde el asesinato De miles de personas en Gaza, as\u00ed como las pol\u00edticas alemanas se volvieron m\u00e1s agresivas y los ataques policiales contra la manifestaci\u00f3n de LLL fueron denunciados. Los lectores de los miembros de Partizan Alemania y AGEB que vinieron de todo el estado alem\u00e1n tambi\u00e9n estuvieron presentes.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8957\" data-id=\"8957\" decoding=\"async\" height=\"350\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000010.png\" width=\"350\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8958\" data-id=\"8958\" decoding=\"async\" height=\"350\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000011.png\" width=\"350\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Gran movilizaci\u00f3n en Munich contra la cumbre de seguridad que se celebra all\u00ed. Fuente: Avrupa Haber</em></figcaption></figure><p>En Bremen, Alemania, hubo una movilizaci\u00f3n que reuni\u00f3 a casi 2.000 personas que incluso<a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/regional/bremen/rb-viele-teilnehmer-bei-pro-palaestinensischer-demo-in-bremen-erwartet-100.html\">National Press escribi\u00f3 sobre</a>. Los manifestantes tambi\u00e9n denunciaron el papel del yanqui y el imperialismo alem\u00e1n.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8948\" decoding=\"async\" height=\"405\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1009px) 100vw, 1009px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000012.png\" width=\"1009\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>March en Bremen, con im\u00e1genes de Netanyahu, Biden y Scholz, denunciando el papel del estado de Israel y el imperialismo alem\u00e1n y yanqui. Fuente: Tagesschau</em></figcaption></figure></div><p>Tambi\u00e9n en<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8321-palaestina-vortrag-in-bremen-22-02+\">Bremen,</a>La Red League est\u00e1 pidiendo una presentaci\u00f3n el pr\u00f3ximo jueves sobre la lucha del pueblo palestino.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8949\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000013.png\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Cartel de la llamada. Fuente: Sirva a la gente</em></figcaption></figure></div><p>Tambi\u00e9n en<a href=\"https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2024/02/berlin-demo-kreuzberg-propalaestina-polizei-verstoesse.html\">Berlina</a>Hubo una manifestaci\u00f3n pro-palestina que reuni\u00f3 a m\u00e1s de 1.200 personas.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8947\" decoding=\"async\" height=\"398\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 708px) 100vw, 708px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000014.png\" width=\"708\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Demostraci\u00f3n en los barrios de Neuk\u00f6lln y Kreuzberg. Fuente: RBB24</em></figcaption></figure></div><p>En Madrid, estado espa\u00f1ol,<a href=\"https://www.publico.es/politica/miles-personas-reclaman-madrid-genocidio-impulso-sanciones-israel.html\">Hubo una demostraci\u00f3n que reuni\u00f3 a 15,000 personas</a>exigiendo el final del genocidio en Gaza y la libertad para Palestina. En la manifestaci\u00f3n, algunos ministros burgueses y otros pol\u00edticos estaban tratando de aprovechar la movilizaci\u00f3n, pero fueron denunciados por grupos de manifestantes, denunciando la colaboraci\u00f3n del estado espa\u00f1ol con el estado de Israel y cantando consignas en apoyo de la Intifada.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8956\" decoding=\"async\" height=\"660\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000015.png\" width=\"990\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Manifestantes pro-palestinos en Madrid. Fuente: Fernando S\u00e1nchez/Europa Press</em></figcaption></figure></div><p>Adem\u00e1s,<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/17/editorial-sap-no9-condenados-a-triunfar/\">El revolucionario peri\u00f3dico Servir Al Pueblo ha compartido una parte de su editorial No. 9</a>, titulado \"condenado a tener \u00e9xito\", especialmente dedicado a la resistencia nacional heroica palestina, defendiendo que debe ser apoyado sin reservas, y que contin\u00faan resistiendo y que el estado de Israel no ve claramente su victoria.</p><p>En<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/hundreds-of-thousands-of-pro-palestine-marchers-to-protest-near-israeli-embassy/ar-BB1ipmxd\">Londres, el Reino Unido</a>, ha habido una gran demostraci\u00f3n que march\u00f3 a la embajada del estado de Israel, que se reuni\u00f3 entre 200,000 y 250,000 personas. La manifestaci\u00f3n ha resultado en varios detenidos, incluido uno para s\u00edmbolos antisemitas, lo que demuestra la criminalizaci\u00f3n llevada a cabo por el Reino Unido contra el apoyo de la resistencia del pueblo palestino.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8954\" data-id=\"8954\" decoding=\"async\" height=\"511\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000016.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8955\" data-id=\"8955\" decoding=\"async\" height=\"511\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000017.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Manifestantes pro-palestinos en Londres, Reino Unido. Fuente: AFP</em></figcaption></figure><p>En Nueva York, EE. UU., Miles de estudiantes hicieron una gran marcha llorando para el final del genocidio en Gaza. Varios de los estudiantes fueron arrestados durante la manifestaci\u00f3n.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\ud83e\udea7 Miles de estudiantes en Nueva York organizaron una manifestaci\u00f3n en solidaridad con Palestina contra los ataques en curso de Israel contra Gaza<br/><br/>\ud83d\udfe5 Algunos de los estudiantes fueron detenidos por la polic\u00eda durante la manifestaci\u00f3n<a href=\"https://t.co/1c8uDxYpwq\">pic.twitter.com/1c8uDxYpwq</a></p>- Miedo<a href=\"https://twitter.com/DrSakriKaia/status/1758899687355211907?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Bellevue, Washington, EE. UU., Hemos recibido informes de una marcha que fue celebrada para Palestina por estudiantes revolucionarios de la escuela secundaria el 28<sup>th</sup>de enero.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-6 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8943\" data-id=\"8943\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000018.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8942\" data-id=\"8942\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-02-18T20-55-00-00-00/000019.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">La bandera del imperialismo estadounidense se puso y quem\u00f3 en marzo para Palestina en Bellevue, Washington, EE. UU. Fuente: Enviado por el lector</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" frameborder=\"0\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"https://player.vimeo.com/video/914213603?dnt=1&amp;app_id=122963\" title=\"Palestine March - Bellevue, Washington, USA - 01/28/2024\" width=\"640\"></iframe></div></figure><p>Tambi\u00e9n en los Estados Unidos, la ex secretaria de estado, Hillary Clinton<a href=\"https://www.washingtonexaminer.com/news/2847952/hillary-clinton-speech-interrupted-war-criminal/\">fue interrumpido repetidamente por los estudiantes</a>en un discurso que se celebr\u00f3 en la Universidad de Columbia. Los estudiantes se repitieron categ\u00f3ricamente que ella es una criminal de guerra. Luego le dijeron: \"La gente de Libia, la gente de Irak, la gente de Siria, la gente de Yemen, la gente de Palestina, as\u00ed como la gente de Am\u00e9rica, nunca te perdonar\u00e1\". Luego, los estudiantes le dijeron que se quemar\u00e1 y que \"Free Palestine\" fue cantada.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\u00a1Hillary Clinton acaba de ser interrumpida por tres manifestantes diferentes en la Universidad de Columbia!<br/><br/>\"Quemar\u00e1s\", dice uno de los estudiantes<a href=\"https://t.co/P1sLS1lCKc\">pic.twitter.com/P1sLS1lCKc</a></p>\u2014 Jose Vega \u2014 Vote Vega &amp; Sare! (@JosBtrigga)<a href=\"https://twitter.com/JosBtrigga/status/1756008393653780710?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En N\u00e1poles, Italia, esta semana los manifestantes pro-palestinos se reunieron frente a una red de televisi\u00f3n que apoy\u00f3 el genocidio perpetrado por el estado de Israel y denunci\u00f3 su oscuro papel. La polic\u00eda antidisturbios acus\u00f3 violentamente a los manifestantes.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">De represi\u00f3n y solidaridad<br/><br/>Mientras el genocidio del pueblo palestino se extiende al sur de la Franja de Gaza, esta ma\u00f1ana la polic\u00eda italiana ha cargado violentamente contra manifestantes solidarios con Palestina, concentrados ante la sede de la RAI en N\u00e1poles &gt;&gt;<a href=\"https://t.co/Qba90AQKkF\">pic.twitter.com/Qba90AQKkF</a></p>\u2014 Otras Italias (@_PedroCastrillo)<a href=\"https://twitter.com/_PedroCastrillo/status/1757443929182478764?ref_src=twsrc%5Etfw\">13 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En la estaci\u00f3n Shinjuku, Tokio, Jap\u00f3n, los manifestantes pro-palestinos exigieron el final del genocidio en Gaza y un alto el fuego.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"ja\">0218 demostraci\u00f3n de solidaridad palestina nacional<br/>Tokio / Shinjuku<br/><br/>No mates<a href=\"https://twitter.com/hashtag/%E3%83%A9%E3%83%95%E3%82%A1%E3%81%AB%E6%89%8B%E3%82%92%E5%87%BA%E3%81%99%E3%81%AA?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#No pongas tus manos en Rafa</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina libre</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/CeasefireNOW?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#CeaseFireNow</a><a href=\"https://t.co/H0ViP1Oatw\">https://t.co/H0ViP1Oatw</a><a href=\"https://t.co/w3mF4aXSqg\">pic.twitter.com/w3mF4aXSqg</a></p>- Elegir el proyecto de vida (@Chooselifepj)<a href=\"https://twitter.com/ChooselifePj/status/1759157547460857935?ref_src=twsrc%5Etfw\">18 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/18/struggle-in-palestine-and-actions-of-support-all-over-the-world/", "type": "article", "title": "Lucha en Palestina y acciones de apoyo en todo el mundo - The Red Herald", "description": "El estado de Israel, apoyado por el imperialismo, principalmente yanqui, contin\u00faa llevando a cabo su genocidio contra el pueblo palestino.", "modified time": "2024-02-18T20:00:53+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_65d2620152fbe"]}