{"published time": "2024-03-30T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240317-WA0019-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-30T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-30T00-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"620\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p>\u0130SV\u0130\u00c7RE |30.03.2024| KulturFabrik Z\u00fcrich 17 Mart Pazar g\u00fcn\u00fc \u00fcye \u00e7o\u011funlu\u011fuyla 5. Kogresini yaparak ba\u015far\u0131yla sonu\u00e7land\u0131rd\u0131,</p>\n<p>Kongreyi y\u00f6netecek Divan \u00fcyelerinin se\u00e7imi ve g\u00fcndemin belirlenmesinin ard\u0131ndan 4, D\u00f6nem Faaliyet, Mali Raporlar\u0131 ve 5, D\u00f6nem Perspektif Raporu okunarak Kongreye kat\u0131lan \u00fcyelerin onay\u0131na sunuldu.\u00a0 Ge\u00e7mi\u015f d\u00f6nem faaliyetlerinin ele\u015ftiri-\u00f6zele\u015ftiri yakla\u015f\u0131m\u0131yla konu\u015fan her \u00fcyenin kendisini de i\u00e7ine katarak de\u011ferlendirmesi \u00f6nemliydi.</p>\n<p>Perspektif Raporu \u00fczerinde durulmu\u015f ve raporda da \u00f6nerildi\u011fi \u015fekliiyle 2023 Eyl\u00fcl\u2019\u00fcl\u00fcnde stard\u0131 verilen, kurumumuzun g\u00f6r\u00fcn\u00fcr ve tar\u0131\u0131n\u0131r olmas\u0131na olumlu katk\u0131lar\u0131 olan <strong>\u201cYaln\u0131z De\u011filsin, \u00d6rg\u00fctlen-\u00d6rg\u00fctle\u201d</strong> kampanyas\u0131n\u0131n yeni d\u00f6nemde <strong>\u201cKurumsalla\u015fma, Kitleselle\u015fme\u201d </strong>\u015feklinde devam ettirilmesi kongre karar\u0131yla kabul edilmi\u015ftir.</p>\n<p>Daha \u00f6nceki kongrelerde karar al\u0131narak kurulan komisyonlar\u0131n geni\u015fletilerek\u00a0 <strong>\u201cG\u00f6\u00e7men ve m\u00fcltecilerlerle\u201d</strong> ilgili bir komisyonun,\u00a0 sosyal medyan\u0131n daha etkin kullan\u0131lmas\u0131nin gereklili\u011fi dikkate al\u0131narak <strong>\u201cBas\u0131n-Yay\u0131n-Sosyal Medya\u201d </strong>\u00a0komisyonunun kurulmas\u0131 karar alt\u0131na al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131r.</p>\n<p>Tart\u0131\u015fma, \u00f6neri ve \u00f6nergelerin tamamlanmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan 5. D\u00f6nem i\u00e7in yeni Y\u00f6netim ve Denetim Kurulu \u00fcyelerinin se\u00e7imi ile kongre ba\u015far\u0131yla sonu\u00e7lanm\u0131\u015ft\u0131r.</p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/kulturfabrik-zurich-5-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "KulturFabrik Z\u00fcrich 5. Genel Kurulunu Ger\u00e7ekle\u015ftirdi", "description": "\u0130SV\u0130\u00c7RE |30.03.2024| KulturFabrik Z\u00fcrich 17 Mart Pazar g\u00fcn\u00fc \u00fcye \u00e7o\u011funlu\u011fuyla 5. Kogresini yaparak ba...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}