{"published time": "2024-03-02T21-51-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured_turkey_arrested.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Londrada-gozaltilar-protesto-edildi.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Zurich.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Basel-768x1024.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"541\" sizes=\"(max-width: 962px) 100vw, 962px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000000.png\" width=\"962\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Imagen destacada: S\u0131tk\u0131 G\u00fcng\u00f6r, Arzu Aksakal, Metin Kele\u015f fueron arrestados despu\u00e9s de las redadas de la casa en Izmir y Estambul el 27 de febrero. Fuente: Nueva democracia</em></p><p>Nueva democracia<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/arzu-aksakal-sitki-gungor-ve-metin-keles-tutuklandi.html\">informes</a>hoy que tres de las 15 personas que fueron detenidas en el<a href=\"https://redherald.org/2024/02/28/turkey-house-raids-in-izmir-and-istanbul/\">Raids de casa en Izmir e Estambul</a>el 27<sup>th</sup>de febrero han sido arrestados. Entre los arrestados se encuentra el lector partizan Arzu Aksakal. Uno de los detenidos fue liberado bajo arresto domiciliario, mientras que el resto fue liberado.</p><p>Los dem\u00f3cratas revolucionarios est\u00e1n acusados de \"membres\u00eda de una organizaci\u00f3n terrorista\", as\u00ed como \"financiar una organizaci\u00f3n terrorista\", basada en que el acusado haya transferido dinero a personas, como los miembros de su familia, que los antiguos estados afirman que son terroristas.</p><p>Ha habido protestas contra las detenciones en Suiza e Inglaterra.</p><p>En el 29<sup>th</sup>de febrero se realiz\u00f3 una protesta en<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/londrada-gozaltilar-protesto-edildi.html\">Londres</a>exigir la liberaci\u00f3n de aquellos que fueron detenidos bajo tortura cuando sus hogares fueron allanados. Muchas personas asistieron a la manifestaci\u00f3n organizada por varias organizaciones turcas y kurdas. Los lemas como Stop Fascist Attacks en Turqu\u00eda \",\" abajo con el fascismo \"y la\" libertad para los prisioneros pol\u00edticos \"fueron cantados con frecuencia en toda la protesta.</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9437\" decoding=\"async\" height=\"430\" sizes=\"(max-width: 615px) 100vw, 615px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000001.png\" width=\"615\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protestas en Londres, Inglaterra, contra las redadas y las detenciones de la casa en Izmir y Estambul. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p></p><p>Tambi\u00e9n en el 29<sup>th</sup>de febrero se realiz\u00f3 una protesta en<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/zurihde-gozalti-ve-tutuklamalar-protesto-edildi.html\">Z\u00farich</a>, Suiza contra las detenciones. Los manifestantes ten\u00edan pancartas con los consignas \"represiones, detenciones y arrestos no pueden intimidarnos\", \"hombro con hombro contra el fascismo\", \"liberar a los detenidos\" y los \"ataques de detenci\u00f3n del fascismo no pueden obstruir nuestra lucha\".</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9438\" decoding=\"async\" height=\"750\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000002.png\" width=\"1000\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protestas en Zurich, Suiza, contra las redadas y las detenciones de la casa en Izmir y Estambul. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p></p><p>En el 1<sup>calle</sup>de marzo se realiz\u00f3 una acci\u00f3n solidaria en<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/isvicrede-devrimci-tutsaklarla-dayanisma-eylemi.html\">Basilea</a>, Suiza, bajo el banner \"\u00bfSabes que el estado turco mata a los prisioneros pol\u00edticos?\". Los consignas como \"prisioneros revolucionarios son nuestro honor\" y la \"libertad para los prisioneros pol\u00edticos\" fueron gritados en alem\u00e1n y turco.</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9436\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000003.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Acci\u00f3n solidaria con prisioneros revolucionarios en Basilea, Suiza, 1<sup>calle</sup>de marzo. Fuente: AgeB</figcaption></figure></div><p></p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/03/02/turkey-three-arrested-after-house-raids/", "type": "article", "title": "Turqu\u00eda: Tres arrestados despu\u00e9s de las redadas de la casa - The Red Herald", "description": "Yeni Demokrasi informa hoy que tres de las 15 personas que fueron detenidas en las redadas de la casa en Izmir y Estambul el 27 de febrero han sido arrestadas.", "modified time": "2024-03-02T20:57:20+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Europe", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65e392b3001d2"]}