{"published time": "2024-03-02T21-26-16.206Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_0959a596fed74632b93a327c818c4eff~mv2.png/v1/fill/w_1769,h_1181,al_c,q_95/6d0f40_0959a596fed74632b93a327c818c4eff~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"RMtIP\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fldea\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-aoqun130\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-ctadh6410\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"exAdT\" id=\"viewer-jn8366409\"><div class=\"ogxt9\" style=\"width:min(100%, 409px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image3396143\" style=\"--dim-height:1181;--dim-width:1769\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image3396143\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1769,\"height\":1181,\"uri\":\"6d0f40_0959a596fed74632b93a327c818c4eff~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_0959a596fed74632b93a327c818c4eff~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_0959a596fed74632b93a327c818c4eff~mv2.png/v1/fill/w_1769,h_1181,al_c,q_95/6d0f40_0959a596fed74632b93a327c818c4eff~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/tren-maya--mexiko-ein-t\u00f6dliches-megaprojekt-im-dienst-der-imperialisten\" src=\"../Images/2024-03-02T21-26-16.206Z/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-26-16.206Z/000000.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"_5lFML\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-82vcm6412\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>El llamado \"Maya Train\" (espa\u00f1ol: Tren Maya) se celebra como un proyecto de prestigio por el gobernante M\u00e9xico. Sin embargo, detr\u00e1s de este nombre bellamente sonable es un mega proyecto fatal por parte de los imperialistas, un mill\u00f3n de tumbas a expensas de la poblaci\u00f3n y el medio ambiente. Por lo tanto, hay mucha resistencia por parte de la gente, especialmente de los pueblos ind\u00edgenas, que rechazan y combaten con raz\u00f3n y combaten mega proyectos como el \"Tren Maya\" como un ataque a su sustento y sus derechos democr\u00e1ticos.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-e7kv0142\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ca36y386\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-rn6lf144\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Tren de alta velocidad para turistas: \u00a1la poblaci\u00f3n se defiende!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-w0l13146\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-zqjj5148\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>A 160 km/h, el tren planeado de alta velocidad en una ruta ferroviaria de 1.500 km es truene a trav\u00e9s de la pen\u00ednsula de Yucat\u00e1n en el sur de M\u00e9xico. Los costos de construcci\u00f3n ya exceden 2.5 veces los costos originales (de $ 7.4 mil millones a poco menos de 20 mil millones), que deben ser exprimidos de los bolsillos de la poblaci\u00f3n mediante impuestos, para aumentar las ganancias de las corporaciones extranjeras. El tren ni siquiera est\u00e1 destinado al transporte de la poblaci\u00f3n, sino para impulsar a\u00fan m\u00e1s el turismo que ya est\u00e1 completamente atrasado en esta regi\u00f3n. Y todo a expensas del \u00e1rea hist\u00f3rica de los mayas, los trabajadores y los agricultores en la regi\u00f3n y por \u00faltimo, pero no menos importante, un ecosistema \u00fanico que es esencial para M\u00e9xico.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-x9s5b150\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ky6qq152\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Se ha desarrollado un fuerte movimiento de protesta contra este mega proyecto. Los agricultores nativos y pobres, a trav\u00e9s de cuyas \u00e1reas se construir\u00e1n las pistas, organizan bloques callejeros. Los residentes de varias aldeas se defienden contra la exposici\u00f3n a la tierra y la destrucci\u00f3n del medio ambiente. Se desarrollan \u00e1reas completas para el mega proyecto, se llenan cisternas subterr\u00e1neas de agua subterr\u00e1nea, que las fuentes de agua de las aldeas podr\u00edan ser forzadas o incluso secas. La jungla coloca once kil\u00f3metros del \"tren maya\", al mismo tiempo, en esta secci\u00f3n se encuentra uno de los sistemas de cuevas m\u00e1s complejos y sensibles del mundo. Sabiendo que este proyecto est\u00e1 completamente azotado contra los intereses de la poblaci\u00f3n, el M\u00e9xico predominante ya se ha preparado para una resistencia dura y la gesti\u00f3n de todo el proyecto ha dado a los militares. La represi\u00f3n y los asesinatos son un medio com\u00fan para intimidar y contener el movimiento de protesta.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-6qgzo154\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-0xdqi736\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-um4hc156\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\"Industrializaci\u00f3n\" M\u00e9xico o capitalismo burocr\u00e1tico?</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-a9m9m158\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-u4aci160\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>A lo que el presidente mexicano, Andr\u00e9z Manuel L\u00f3pez, Obrador, como parte de un proyecto a\u00fan mayor de \"industrializaci\u00f3n del sur de M\u00e9xico\" La empresa de trenes franceses Alsrom. Significa lo opuesto a la industrializaci\u00f3n real o un aumento econ\u00f3mico, pero una subordinaci\u00f3n y explotaci\u00f3n a\u00fan mayor del suelo y la poblaci\u00f3n a trav\u00e9s del capital extranjero. Los M\u00e9xicos predominantes asumen el papel como un secuaz en comparaci\u00f3n con los intereses de los monopolios extranjeros. El peri\u00f3dico revolucionario \"Mural\" de M\u00e9xico resume bien esta relaci\u00f3n:</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"Este ejemplo nos ayuda a comprender el fen\u00f3meno del capitalismo burocr\u00e1tico en los pa\u00edses oprimidos (...) ciencia, tecnolog\u00eda, medios de producci\u00f3n, producci\u00f3n en s\u00ed misma Sea M\u00e9xico, con un mega proyecto que expandir\u00e1 el \"tren maya\" y el corredor interoceo con un sistema de trenes en todas partes \".</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-joj6c163\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-e50r8165\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>El \"tren maya\" est\u00e1 asociado con el proyecto antipopular de otro gobierno, el llamado corredor interoc\u00e1nico. Este corredor debe referirse como un \"proyecto Giga\", porque es de facto de 12 mega proyectos que se supone que conectan el Atl\u00e1ntico y el Pac\u00edfico a trav\u00e9s de una ruta de tren de carga. En resumen, estos proyectos amenazan a todo el sur de M\u00e9xico y se basan en los intereses econ\u00f3micos de los monopolios imperialistas. Esto ya se est\u00e1 moviendo por la enorme sangre del pa\u00eds.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-cwqm2167\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-gppzb169\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>A pesar de la dura represi\u00f3n, la poblaci\u00f3n no es intimidada y lucha valientemente en su sustento contra estos ataques. Numerosas actividades de solidaridad internacional tambi\u00e9n fortalecen esta lucha y muestran la conexi\u00f3n de los oprimidos en la lucha contra el imperialismo. Por eso tambi\u00e9n queremos el eslogan aqu\u00ed</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"\u00a1Contra los mega proyectos imperialistas de saqueo y muerte, se desvanecen y pelean!\"</span></span><span>desparramar.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-n1lzs1234\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-4o3581606\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-puduk1348\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>M\u00e1s informaci\u00f3n sobre el tema:</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg KNByY iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-zccdl1448\"><span class=\"_1N6tE\"><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://solrojista.blogspot.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Sol Rojo</span></span></a><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg KNByY iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-i4hh11452\"><span class=\"_1N6tE\"><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://muralperiodico.wordpress.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Zeitung \"Mural\"</span></span></a><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-q0pe811799\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-qyuhw37020\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-660fv11960\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg KNByY iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-jh34312042\"><span class=\"_1N6tE\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fuente de imagen</span></span><span>: L\u00ednea ferroviaria de M\u00e9xico -</span><span style=\"color:#4396e9\"><span></span></span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://unsplash.com/de/fotos/eine-bahnstrecke-mit-einer-brucke-im-hintergrund-lS1J5LwS1jw\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"color:#384ad3;background-color:rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Israel Guti\u00e9rrez</span></span></span></a><span style=\"color:rgb(17, 17, 17);background-color:rgb(255, 255, 255)\"><span>- Unsplash (imagen del s\u00edmbolo)</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-gjqpn18952\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"empty-line\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/tren-maya--mexiko-ein-t\u00f6dliches-megaprojekt-im-dienst-der-imperialisten", "type": "article", "title": "\"Tren Maya\"/M\u00e9xico: un mega proyecto mortal al servicio de los imperialistas", "description": "El llamado \"Maya Train\" (espa\u00f1ol: Tren Maya) se celebra como un proyecto de prestigio por el gobernante M\u00e9xico. Sin embargo, detr\u00e1s de este nombre bellamente sonable es un mega proyecto fatal por parte de los imperialistas, un mill\u00f3n de tumbas a expensas de la poblaci\u00f3n y el medio ambiente. Por lo tanto, hay una gran resistencia por parte de la gente, especialmente de los pueblos ind\u00edgenas, que rechazan con raz\u00f3n proyectos de mega como el \"Tren Maya\" como un ataque a su sustento y sus derechos democr\u00e1ticos", "modified time": "2024-03-02T21:26:16.206Z", "author": "Maria L."}