{"title": "Un leve pu\u00f1o cerrado a su compa\u00f1ero Rosa", "published time": "2024-03-02T00-00-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhvRnwnRwa26gNBHJjGhvXMxQPymrJXoiszL73BFhc_lXCdQkrsTJp_s1Y2SSUKTIZho-T79js2hm8XAI_KkwGAa4UfxElEQ2z9aua4Y3G9huwkVUjgHHG-EYoyXpC8wksaPVrKCnSUmXBUzg9Ai_m8d9s5cva0VKkG55ZFQkWkYD-M54IE6u5KNI3geNaY/s1024/425331143_383422234440105_6217278629396226349_n.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7018638048831869402\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: small;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">La socia Rosa Calderazzi muri\u00f3 por alg\u00fan tiempo</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Mal, con breves momentos de mejora. Desde 24/2 fue hospitalizado a</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">San.raffaele y aqu\u00ed ha fallado.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Rosa durante muchos a\u00f1os hab\u00eda estado asistiendo y participando en las iniciativas,</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">movilizaciones de no una de menos que Mil\u00e1n, sino tambi\u00e9n a las asambleas e</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Eventos nacionales de NUDM; Tal como frecuent\u00f3 y dio el suyo</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Apoyo a las iniciativas del hogar de las mujeres.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Activo, participante, proactivo, desde el verano del '68, en</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">en particular en Mil\u00e1n, no perdi\u00f3 su compromiso antes</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">sindicato como trabajador del provisto de estudios en Mil\u00e1n,</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">por lo tanto, pol\u00edtico, cultural y lucha en todos los a\u00f1os siguientes hasta</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Hace poco tiempo.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Estaba sobre todo feliz de que su actividad estuviera junto con las mujeres,</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">a los compa\u00f1eros.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Los que conoc\u00edan, la apreciaron, que la amaba, si</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Quieren, podr\u00e1n saludarla.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">La funci\u00f3n secular para dar una \u00faltima despedida a Rosa se llevar\u00e1 a cabo el s\u00e1bado 2 de marzo a las 3 pm en la sala de multifunci\u00f3n dentro del cementerio de Lambrate en Mil\u00e1n.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Hermana de Rosa, Margherita</span></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\"><br/></span></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\"><br/></span></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1024\" data-original-width=\"768\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-02T00-00-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-02T00-00-00-01-00/000000.jpeg\" width=\"240\"/></div><div style='color: #1c1e21; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;'><div class=\"x1cy8zhl x78zum5 x1q0g3np xod5an3 x1pi30zi x1swvt13 xz9dl7a\" style=\"align-items: flex-start; display: flex; flex-direction: row; font-family: inherit; margin-bottom: 12px; padding-left: 16px; padding-right: 16px; padding-top: 12px;\"><div class=\"x1iyjqo2\" style=\"flex-grow: 1; font-family: inherit;\"><div class=\"x78zum5 xdt5ytf xz62fqu x16ldp7u\" style=\"display: flex; flex-direction: column; font-family: inherit; margin-bottom: -5px; margin-top: -5px;\"><div class=\"xu06os2 x1ok221b\" style=\"font-family: inherit; margin-bottom: 5px; margin-top: 5px;\"><span class=\"x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs xlh3980 xvmahel x1n0sxbx x1lliihq x1s928wv xhkezso x1gmr53x x1cpjm7i x1fgarty x1943h6x x4zkp8e x3x7a5m x1f6kntn xvq8zen xo1l8bm xi81zsa x1yc453h\" color=\"var(--secondary-text)\" dir=\"auto\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; display: block; font-family: inherit;  line-height: 1.3333; max-width: 100%; min-width: 0px; overflow-wrap: break-word; word-break: break-word;\"><h3 class=\"x1heor9g x1qlqyl8 x1pd3egz x1a2a7pz x1gslohp x1yc453h\" id=\":r6a:\" style=\"color: inherit; font-family: inherit; font-size: inherit; font-weight: inherit; margin: 4px 0px 0px; outline: none; padding: 0px;\">Por el comunicado de prensa de no uno de menos Mil\u00e1n</h3></span></div><div class=\"xu06os2 x1ok221b\" style=\"font-family: inherit; margin-bottom: 5px; margin-top: 5px;\"><span color=\"var(--primary-text)\" style=\"font-family: inherit;  white-space-collapse: preserve;\">Tenemos la presunci\u00f3n de creer que nuestros compa\u00f1eros son eternos, que siempre estar\u00e1n a nuestro lado.</span></div></div></div></div></div><div style='color: #1c1e21; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;'><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\"><div class=\"x1iorvi4 x1pi30zi x1l90r2v x1swvt13\" data-ad-comet-preview=\"message\" data-ad-preview=\"message\" id=\":r6c:\" style=\"font-family: inherit; padding: 4px 16px 16px;\"><div class=\"x78zum5 xdt5ytf xz62fqu x16ldp7u\" style=\"display: flex; flex-direction: column; font-family: inherit; margin-bottom: -5px; margin-top: -5px;\"><div class=\"xu06os2 x1ok221b\" style=\"font-family: inherit; margin-bottom: 5px; margin-top: 5px;\"><span class=\"x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs xlh3980 xvmahel x1n0sxbx x1lliihq x1s928wv xhkezso x1gmr53x x1cpjm7i x1fgarty x1943h6x x4zkp8e x3x7a5m x1f6kntn xvq8zen xo1l8bm xzsf02u x1yc453h\" color=\"var(--primary-text)\" dir=\"auto\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; display: block; font-family: inherit;  line-height: 1.3333; max-width: 100%; min-width: 0px; overflow-wrap: break-word; word-break: break-word;\"><div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">En la procesi\u00f3n, en la asamblea, en la guarnici\u00f3n.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Confundimos la energ\u00eda que se libera y, as\u00ed como la lucha no se detiene, realmente caemos en la trampa de los interminables.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">A pesar de la enfermedad que la hab\u00eda afectado, Rosa no perdi\u00f3 una asamblea ni un viaje. Fue con nosotros hasta la semana pasada.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><a style=\"color: #385898; cursor: pointer; font-family: inherit;\" tabindex=\"-1\"></a></span>Hemos perdido una pareja, un militante, una hermana y, como ella, no hay muchos.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Rosa siempre se ha dedicado al alma y al cuerpo a la lucha feminista, ense\u00f1ando que en la vida no hay obst\u00e1culos y que, en caso de que lo fueran, se cae naturalmente.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Para ella no hab\u00eda prohibiciones.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Rosa extra\u00f1ar\u00e1 mucho y siempre lo traeremos a nuestro coraz\u00f3n, entre una procesi\u00f3n, una guarnici\u00f3n y una asamblea nacional.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Rosa estar\u00e1 con nosotros en las calles de Mil\u00e1n tambi\u00e9n este 8 de marzo.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Sostenemos en un gran abrazo a la familia.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\u00a1Que tengas un buen viaje a la hermana!</div></div></span></div></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "La socia Rosa Calderazzi ha estado enferma durante mucho tiempo, con breves momentos de mejora. Desde 24/2 fue hospitalizada en S. Raffaele y Q ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-saluto-pugno-chiuso-alla-compagna.html"}