{"title": "\"Solu\u00e7\u00f5es finais\" e perguntas dolorosas. Por Vasilis Samaras / Reimpresso do Journal of Editores / 24-02-2024", "published time": "2024-02-25T18-07-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgp-ZvNU9TntHWAx8pbCiYX33LystY3iyK8m_a6g7pMOOdNnPBYUrjAPIgKdvhaX-mibwzjERA2JzL_PWi9xDYqqmMNtQt-hGa61JuovdUJUPlYnVd_IskUXp-l-5SJoN2iX0Q5UKg5xhK9QvRzidMhTXcsSPn1pTWsKCe_XPtQhPDJP8aUgekv-Fy__55e/w553-h311/israel-selfie.jpg.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6442293971914375282\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: justify;\">'Solu\u00e7\u00f5es finais' e perguntas dolorosas</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Vassilis samaras*</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">A pol\u00edtica sionista visa a \"solu\u00e7\u00e3o final\" da quest\u00e3o palestina com a libera\u00e7\u00e3o dos palestinos e a cria\u00e7\u00e3o de um estado puramente israelense na terra da Palestina.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">O Mackele palestino em Gaza continua sem parar pelas for\u00e7as israelenses. Dezenas de milhares de assassinatos, tantos outros e mais esmagados, centenas de milhares de arredores. Esse crime constante, o oeste \"sens\u00edvel\" n\u00e3o apenas o ultrapassa, mas tamb\u00e9m aprimora as atrocidades sionistas por todos os meios, oferecendo dinheiro e armas. Sem coincid\u00eancia, \u00e9 claro. Afinal, o pr\u00f3prio oeste \"democr\u00e1tico\" tem uma longa tradi\u00e7\u00e3o de exterm\u00ednio em massa de todos os povos. Muito mais foi o mesmo que promover a cria\u00e7\u00e3o do Estado sionista como sua pr\u00f3pria pris\u00e3o avan\u00e7ada no Oriente M\u00e9dio.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Com base nesses dados, n\u00e3o \u00e9 de surpreender que a propaganda sionista, assistida pela m\u00eddia ocidental dominante, esteja tentando justificar o abate cont\u00ednuo dos palestinos. Ele argumenta que Israel exerce o \"direito legal \u00e0 defesa\", que est\u00e1 lutando contra o terrorismo e assassinos implac\u00e1veis. Esta \u00e9 a revers\u00e3o \"usual\" da realidade. Vamos ver.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"575\" data-original-width=\"1020\" height=\"311\" src=\"../Images/2024-02-25T18-07-00-02-00/000000.png\" width=\"553\"/></td></tr><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\"><span face=\"Roboto, sans-serif\" style=\"background-color: #f8f8f8; font-size: 14px; text-align: left;\">O eu da vergonha por matadores de israelenses Foto AP</span></td></tr></tbody></table><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><span><a name=\"more\"></a></span>Os dados reais</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Que verdade ataca quem? Quem aterroriza quem? Quem est\u00e1 matando quem?</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">a) No censo de 1882, verificou -se que os judeus representavam 3% da popula\u00e7\u00e3o palestina, os crist\u00e3os 9% e os \u00e1rabes 88%. Ent\u00e3o, quando, no in\u00edcio disso, 3% chegaram a reivindicar 100% da Palestina contra 88% (ou mesmo 97%), quem \u00e9 o atacante e quem \u00e9 o defensor?</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">(b) O estado sionista nasceu no sangue e atrav\u00e9s do terrorismo mais selvagem das forma\u00e7\u00f5es judaicas armadas (Hagana, Irgun e Stern). Um terrorismo mesmo contra os clientes dos brit\u00e2nicos com a explos\u00e3o da miss\u00e3o brit\u00e2nica Hotelway que enterrou 200 oficiais ingleses, bem como o assassinato do mediador da ONU Bernadote. Com os ataques terroristas contra os palestinos desarmados e desorganizados e com o objetivo de expuls\u00e3o de suas terras. O s\u00edmbolo sedento de sangue de suas atividades \u00e9 o massacre de Der Yassin, que, como a Golda Merr \"esquerdista\" era indiretamente e cinicamente admitida, serviu essas aspira\u00e7\u00f5es. Uma pol\u00edtica terrorista palestina que continuou continuamente desde ent\u00e3o at\u00e9 os dias atuais.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">c) No que diz respeito \u00e0 quest\u00e3o do assassinato, \u00e9 um fato que houve muitas v\u00edtimas no lado de Israel ao longo desse tempo. No entanto, n\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s v\u00edtimas do outro lado. O n\u00famero de palestinos que foram assassinados durante essas d\u00e9cadas pelas for\u00e7as de ocupa\u00e7\u00e3o israelenses \u00e9 inconfund\u00edvel. Uma orgia assassina que continua hoje em dia na brega e na van ocidental.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Para a \"solu\u00e7\u00e3o final\"?</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">O que e por que tudo isso. O principal objetivo dos protetores imperialistas israelenses \u00e9 mant\u00ea -lo como forte base de sua pol\u00edtica no Oriente M\u00e9dio. Ao mesmo tempo e de uma maneira que suas rela\u00e7\u00f5es com outros pa\u00edses \u00e1rabes n\u00e3o sejam perturbados. \u00c9 apenas que a pol\u00edtica dos sionistas, aproveitando esse relacionamento, visa ainda mais. Ele visa a \"solu\u00e7\u00e3o final\" da quest\u00e3o palestina, limpando os palestinos e a cria\u00e7\u00e3o de um estado puramente israelense na terra da Palestina. Com terrorismo constante, pris\u00e3o, tortura, deslocamentos, assassinatos e a constante expans\u00e3o dos assentamentos. Em rela\u00e7\u00e3o a essa busca, \u00e9 interessante ver mais algumas coisas.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">As suposi\u00e7\u00f5es internas</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores crimes da hist\u00f3ria da humanidade foi o exterm\u00ednio em massa dos judeus pelos nazistas. Explaniz\u00e1vel, portanto, que, com base no trauma transportado pelos judeus, eles se revoltam quando se compara sua pol\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o aos palestinos com os nazistas contra os judeus. S\u00f3 eles provavelmente deveriam olhar no espelho.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Ent\u00e3o, vamos para o que Gideon Levi, um distinto jornalista e escritor israelense, mencionado. Ele disse que, no contexto da pol\u00edtica e da sociedade israelenses, algumas percep\u00e7\u00f5es dominam um grau significativo.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">(a) Como os israelenses s\u00e3o as pessoas ricas e, portanto, t\u00eam o direito de agir como desejam.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">(b) Como s\u00e3o as v\u00edtimas da hist\u00f3ria e, portanto, n\u00e3o podem ser caracterizadas por palestinos.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">(c) Como eles consideram os palestinos uma esp\u00e9cie humana inferior e, portanto, \u00e9 normal trat\u00e1 -los mesmo de maneira desumana.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Perguntas desagrad\u00e1veis</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Portanto, com base em todos os dados que acumularam um curso de tantos anos, algumas quest\u00f5es s\u00e9rias podem ser levantadas.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">a) Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a cren\u00e7a dos judeus de que eles s\u00e3o o povo rico e o Hitler \"Deutschland \u00fcber Alles\"?</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">b) Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre a percep\u00e7\u00e3o nazista que classificaram os judeus na categoria de seres humanos e opini\u00f5es em Israel que tratam os palestinos como um tipo de pessoas mais baixas?</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">c) Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre as inten\u00e7\u00f5es dos nazistas de impor como uma \"solu\u00e7\u00e3o final\" para a quest\u00e3o judaica, o exterm\u00ednio em massa dos judeus e a pol\u00edtica que v\u00ea como uma \"solu\u00e7\u00e3o final\" para a quest\u00e3o palestina do exterm\u00ednio em massa- Demoli\u00e7\u00e3o dos palestinos e a cria\u00e7\u00e3o do estado puramente israelense no territ\u00f3rio da Palestina?</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">As respostas, ao julgamento do leitor.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">*Executivo da KKE (M-L)</div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03ac\u03c2", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/24-02-2024.html"}