{"published time": "2024-02-25T18-00-57-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-peasants-protest.jpeg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"499\" sizes=\"(max-width: 748px) 100vw, 748px\" src=\"../Images/2024-02-25T18-00-57-00-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-25T18-00-57-00-00/000000.jpeg\" width=\"748\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Imagem em destaque: os camponeses queimam ef\u00edgies de Modi, Amit Shah e o ministro -chefe de Haryana. Fonte: Varun Gulati</em></p><p>Na quarta -feira 21<sup>st</sup>Em fevereiro, o campon\u00eas Shubh Karam Singh, que estava protestando com milhares de camponeses, foi morto a tiros pela pol\u00edcia indiana no distrito de Jind, Haryana.<a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">N\u00f3s</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">ter</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">relatada relatado</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">sobre</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">isso anteriormente</a>.<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/protesting-indian-farmers-burn-effigies-of-modi-and-other-ministers/ar-BB1iMhEH\">Nenhum agente foi mantido</a><a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/protesting-indian-farmers-burn-effigies-of-modi-and-other-ministers/ar-BB1iMhEH\">respons\u00e1vel</a>Por isso, e o ministro -chefe do Punjab, Bhagwant Mann, tentou comprar a fam\u00edlia e o campesinato anunciando que ele lhes dar\u00e1 uma compensa\u00e7\u00e3o de 10 milh\u00f5es de r\u00fapias, equivalente a US $ 120.000. Ao mesmo tempo, a pol\u00edcia indiana declarou que a causa da morte s\u00f3 seria conhecida ap\u00f3s a aut\u00f3psia, evitando toda a culpa poss\u00edvel \u00e0 pol\u00edcia.</p><p>O assassinato de Shubh Karam Singh n\u00e3o representa um caso isolado, mas a repress\u00e3o do antigo estado indiano tem sido muito dura desde o in\u00edcio dos protestos. O uso de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, barricadas de concreto que protegem a capital do pa\u00eds e as pesadas acusa\u00e7\u00f5es policiais foram usuais durante esta semana de protestos camponeses. Al\u00e9m disso, o antigo estado indiano tamb\u00e9m colocou toda a sua propaganda e m\u00e1quinas de censura para trabalhar. O campesinato do Punjab est\u00e1 sendo acusado de ser infiltrado ou ter<a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">links com o \"terrorismo\"</a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">e</a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\"></a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">Halistans</a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">Organiza\u00e7\u00f5es de independ\u00eancia</a>, declarado como terroristas pelo antigo estado indiano. Dessa maneira, a justa luta do povo \u00e9 criminalizada e a dura repress\u00e3o contra eles \u00e9 justificada. Em protestos camponeses anteriores como os de 2021, j\u00e1 houve acusa\u00e7\u00f5es disso pelo promotor estadual.</p><p>O antigo estado indiano realizou outros tipos de medidas repressivas, dispostas a isolar a luta do campon\u00eas e tentando impedir que eles denunciem os crimes e a repress\u00e3o que est\u00e3o enfrentando. Por exemplo,<a href=\"https://theprint.in/india/farmers-protest-haryana-extends-mobile-internet-suspension-in-seven-districts/1977509/\">Acesso \u00e0 Internet e</a><a href=\"https://theprint.in/india/farmers-protest-haryana-extends-mobile-internet-suspension-in-seven-districts/1977509/\">SMS foram banidos</a>Em v\u00e1rios distritos de Haryana de 11<sup>\u00ba</sup>de fevereiro at\u00e9 o \u00faltimo s\u00e1bado. At\u00e9 se sabe que o<a href=\"https://www.bbc.com/news/world-asia-india-68366859\">As autoridades indianas entraram em contato com a rede social \u201cX\u201d (anteriormente Twitter)</a>fechar contas e excluir postagens relacionadas \u00e0 luta do campon\u00eas. Isso foi admitido pela pr\u00f3pria rede social.</p><p>O assassinato do jovem campon\u00eas e a dura repress\u00e3o do antigo estado indiano n\u00e3o interromperam os protestos do campesinato indiano, mas tornaram seus esfor\u00e7os mais fortes, e o campesinato realizou mais mobiliza\u00e7\u00f5es e est\u00e1 pedindo novos. Na sexta -feira 24, o campesinato indiano<a href=\"https://www.hindustantimes.com/cities/chandigarh-news/farmers-observe-black-day-burn-bjp-leaders-effigies-101708718785338.html\">declarou um \"dia negro\"</a>e levantou milhares de bandeiras negras durante as marchas e mais uma vez entrou em conflito com as for\u00e7as repressivas do antigo estado indiano, durante sua marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 capital, Nova D\u00e9lhi. As organiza\u00e7\u00f5es camponesas realizaram numerosos protestos contra a repress\u00e3o policial, queimando ef\u00edgies de Modi, Amit Shah e o ministro -chefe de Haryana e houve novos camponeses feridos devido \u00e0 brutalidade policial. Eles tamb\u00e9m anunciaram novas mobiliza\u00e7\u00f5es, incluindo uma marcha do trator para segunda -feira 26<sup>\u00ba</sup>de fevereiro.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/25/india-black-day-more-clashes-between-peasants-and-the-old-state/", "type": "article", "title": "\u00cdndia: \u201cDia Negro\u201d, mais conflitos entre camponeses e o antigo estado - o Red Herald", "description": "Na quarta -feira, 21 de fevereiro, o campon\u00eas Shubh Karam Singh, que estava protestando com milhares de camponeses, foi morto a tiros pela pol\u00edcia indiana no distrito de Jind, Haryana.", "modified time": "2024-02-25T18:00:56+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["India", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Asia", "Featured", "India", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_65db805c4e2ba"]}