{"title": "Pireu Comunicado de imprensa da reuni\u00e3o contra a persegui\u00e7\u00e3o - New Tuesday 27/2 Reuni\u00e3o \u00e0s 19:00 nos escrit\u00f3rios de Elme Pireu", "published time": "2024-02-25T20-36-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiZYWQqzGiSkVo4d3zJkTUPL-2KT1tr1VUCg_0wR5XnTsW8q60gBol50pYvLy1qD880eSnVjW3teKKgZlC2yyVyg7lm9MrTFS6GZZN1Wh_QXC1MB9cXOROORaBKz_-UUtef8di9WihlxeEqSut5xsRsTYfaIQk9OiPK6KtlaQdDEl4ihaaELBs4lF4-iCg/w400-h223/unnamed.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1437141260169537464\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"285\" data-original-width=\"512\" height=\"223\" src=\"../Images/2024-02-25T20-36-00-02-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><p>Uma reuni\u00e3o sobre o setor de persegui\u00e7\u00e3o organizada contra professores em dificuldades, que haviam sido convidados para a iniciativa da unidade de resist\u00eancia a derrubados foi realizada na quinta -feira 22/2 na quinta -feira 22/2.</p><p>Representantes participaram da reuni\u00e3o:<b>O cronograma municipal \"obrigat\u00f3rio Korydallos\", a Organiza\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica do Red Thread, The Attica Book - Digital Media Association (que afirmava que conversaria com o clube), Pireu Popular Resistance, Pireu Resistance, Racing III Interven\u00e7\u00e3o Ocidental O Curso de Classe e o Curso e o movimentos de corrida de AE-te.</b></p><p>Todos os participantes concordaram que a quest\u00e3o da persegui\u00e7\u00e3o dos professores por a\u00e7\u00f5es sindicais e pol\u00edticas \u00e9 muito grave e ligada \u00e0 dire\u00e7\u00e3o geral do terrorismo e repress\u00e3o de militantes, sindicatos e movimentos.</p><p>Eles argumentaram que a quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 apenas sobre professores, mas deve ser aberta e vinculada a outras pe\u00e7as afetadas e acertadas (Penen, demiss\u00e3o de administra\u00e7\u00e3o, estudantes etc.) em uma l\u00f3gica de obter caracter\u00edsticas mais amplas. Isso deve ser respondido em termos de movimento de massa e mobiliza\u00e7\u00e3o, com o objetivo de retomar todas as persegui\u00e7\u00f5es.</p><p>Foi concordado em ocorrer uma demonstra\u00e7\u00e3o da tarde em Pireu - que tem sido o foco da persegui\u00e7\u00e3o recentemente - em mar\u00e7o (12/3, 14/3, 21/3), com sua propaganda nas instala\u00e7\u00f5es (escolas, sindicatos, bairros etc. ) para ser enorme. Para sair sobre o assunto.</p><p>Nesta dire\u00e7\u00e3o e para expandir a iniciativa e, por outras for\u00e7as, foi decidido realizar uma nova reuni\u00e3o imediatamente na ter\u00e7a -feira 27/3 \u00e0s 19:00 nos escrit\u00f3rios de Elme Pireu que acabariam com tudo isso. Afinal, havia muitas faculdades que declararam vontade de participar e contribuir e n\u00e3o compareceram.</p><p>Como parte desta iniciativa, v\u00e1rias sugest\u00f5es/id\u00e9ias ca\u00edram sobre a mesa, como: Criando uma campanha fixa sobre o assunto que ser\u00e1 vinculado e agindo em conjunto com outros movimentos, o evento com a contribui\u00e7\u00e3o de advogados, sindicatos e perseguiu o L\u00f3gica de abrir a quest\u00e3o, a conex\u00e3o do movimento com outras iniciativas correspondentes tomadas em Thessaloniki e a coordena\u00e7\u00e3o de medidas com iniciativas correspondentes da Uni\u00e3o, se houver, para enviar resolu\u00e7\u00f5es para as assembl\u00e9ias gerais das associa\u00e7\u00f5es de estudantes, bem como o endere\u00e7o do endere\u00e7o do endere\u00e7o do pais.</p><p>A discuss\u00e3o terminou com um compromisso dos participantes de lutar por essa iniciativa, para ajudar a abra\u00e7ar outro mundo tamb\u00e9m.</p><p style=\"text-align: center;\"><b>Estamos renovando a nomea\u00e7\u00e3o para ter\u00e7a -feira 27/2 \u00e0s 19:00 nos escrit\u00f3rios de Elme Piraeus (3\u00ba Gel Piraeus, Mavromichali 14) na nova reuni\u00e3o mais expandida.</b></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03c9\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03b5\u03bb\u03bc\u03b5 \u03a0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/272-1900.html"}