{"published time": "2024-03-31T17:32:09+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-23.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\"><p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2fecd781bdcf986038beaa1efd292ee6\">31/03/2024</p><p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">Art\u00edculo enviado por un colaborador</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-100ae24b2dcc0da982dcb47dad4b7a01\">Una nueva agresi\u00f3n policial se ha dado en los barrios proletarios de Madrid. Esta vez, ha ocurrido en Lavapi\u00e9s, donde un grupo de polic\u00edas golpeaba brutalmente a dos hombres negros. El video donde suceden los hechos es el siguiente:</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-97dc28b0067de90b6e3a8ab2eb3350c3\"><div class=\"embed-twitter\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"500\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">As\u00ed hasta cuando?<br/>Cu\u00e1l es la justificaci\u00f3n de esta actuaci\u00f3n tan violenta?<br/>El acoso y la violencia policial en lavapi\u00e9s no tiene nombre. Espero que<a href=\"https://twitter.com/interiorgob?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Interiorgob</a><a href=\"https://twitter.com/policia?ref_src=twsrc%5Etfw\">@polic\u00eda</a><a href=\"https://twitter.com/DefensorPuebloE?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Defensorpuebloe</a>tomen medidas antes de que sea tarde.<a href=\"https://t.co/fcBZZKE7jH\">pic.twitter.com/fcBZZKE7jH</a></p>- Serigne Mbaye (@serigne_mbaye_)<a href=\"https://twitter.com/Serigne_Mbaye_/status/1773815032171684073?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 de marzo de 2024</a></blockquote></div></p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d2dbe6f6743cca12f49c1efd18f04e00\">Se ha convocado una movilizaci\u00f3n de protesta:</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-7940\" data-attachment-id=\"7940\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-23\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-23.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-23.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-23.png\" data-orig-size=\"1080,1080\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/31/madrid-nueva-agresion-policial-racista/imagen-23-9/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T17-32-09-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T17-32-09-08-00/000000.png\" width=\"1024\"/></figure></div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/31/madrid-nueva-agresion-policial-racista/", "type": "article", "title": "Madrid: nueva agresi\u00f3n policial racista", "description": "Una nueva agresi\u00f3n policial se ha dado en los barrios proletarios de Madrid. Esta vez, ha ocurrido en Lavapi\u00e9s, donde un grupo de polic\u00edas golpeaba brutalmente a dos hombres negros. El video donde \u2026", "modified time": "2024-03-31T09:34:03+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}