{"published time": "2024-03-31T07:37:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/land-day-palestine.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Chile3003.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-2-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ljubljana.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000000.png\" width=\"770\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagen destacada: cometas que vuelan sobre Rafah en medio de columnas de humo. Fuente: Al Jazeera</em></p><p>El d\u00eda de la tierra, yom-alad, fue celebrado por el 48<sup>th</sup>Tiempo en Palestina y entre la di\u00e1spora palestina en todo el mundo en los 30<sup>th</sup>de marzo para conmemorar las protestas contra Israel que confisara a 2.000 hect\u00e1reas de tierras palestinas en 1976. En estas protestas, seis palestinos fueron asesinados y m\u00e1s de 100 resultaron heridos por las fuerzas israel\u00edes. Mientras tanto, Israel contin\u00faa el genocidio en Gaza, con m\u00e1s de 32,700 personas masacradas.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10407\" decoding=\"async\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000001.png\" width=\"770\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><br/>Un mitin en Bel\u00e9n, Cisjordania ocupada por los 48<sup>th</sup>D\u00eda de la tierra. Fuente: Al Jazeera</figcaption></figure></div><p></p><p>En Deir Hanna, en el norte de Palestina anexada, se realiz\u00f3 una manifestaci\u00f3n para el d\u00eda de la tierra</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\"><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestinians?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestinianos</a>En el pueblo de Deir Hanna, en el norte, ocup\u00f3 Palestina, realiz\u00f3 una manifestaci\u00f3n con motivo del d\u00eda de la tierra.<br/><br/>Cantaron: \"\u00a1Gaza de Hashem no se inclina ante el tanque y el ca\u00f1\u00f3n!\"<br/>\"O<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>, firme, firme! \u00a1De tu tierra surgieron los leones! \"<br/><br/>La cabeza del ...<a href=\"https://t.co/TZugEVbaWE\">pic.twitter.com/TZugEVbaWE</a></p>- La resistencia (@Topgresistance)<a href=\"https://twitter.com/TopGResistance/status/1774108318186746015?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>A pesar de las palabras que piden \"restricci\u00f3n\" en Gaza y por primera vez no vetan una resoluci\u00f3n de la ONU que pide un alto el fuego inmediato a Gaza, Estados Unidos<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/30/us-approves-bombs-jets-for-israel-amid-threat-of-offensive-in-gazas-rafah\">ha autorizado</a><em>$ A.BEN</em><em>valor de aviones de guerra y bombas para ser transferidos a Israel. El paquete incluye m\u00e1s de 1,800 bombas de 2,000 libras Mk84 y 500 bombas de 500 libras Mk82.</em><em>Th</em><em>es</em><em>El tipo de bombas puede causar destrucci\u00f3n en un radio de cientos de metros y est\u00e1n vinculados a bombardeos anteriores con un gran n\u00famero de bajas civiles en Gaza.</em></p><p>El jueves pasado, la Corte Internacional de Justicia<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/icj-orders-israel-to-act-on-aid-crisis-in-gaza-palestinian-authority-names-new-cabinet/ar-BB1kFQnC\">hizo un nuevo pedido</a>Una vez m\u00e1s, llamar a Israel a \"tomar todas las medidas necesarias y efectivas\" para garantizar la entrada de ayuda a Gaza. Despu\u00e9s de la orden original de ICJ, la cantidad de ayuda que dej\u00f3 entrar por Israel ha disminuido, e Israel no ha mostrado signos de respetar la orden judicial. En el 24<sup>th</sup>de marzo Israel<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/israel-blocks-unrwa-s-food-convoys-from-entering-starving-north-gaza/ar-BB1kvFMh\">abiertamente le dijo a la ONU</a>que no permitir\u00e1 que los convoyes de ayuda de UNRWA ingresen al norte de Gaza. UNRWA es la agencia principal que brinda ayuda en Gaza, y sus fondos ya han sido reducidos por muchos imperialistas debido a las acusaciones israel\u00edes. Hemos escrito anteriormente en Israel usando la hambruna como arma<a href=\"https://redherald.org/2024/03/19/gaza-famine-is-imminent/\">aqu\u00ed</a>y en sus cr\u00edmenes contra la humanidad<a href=\"https://redherald.org/2024/03/23/crimes-of-israel/\">aqu\u00ed.</a></p><p>Adem\u00e1s, Israel<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/israel-hits-syria-in-heaviest-raid-on-iran-proxies-in-months/ar-BB1kLAZY\">llevados de ataques a\u00e9reos</a>En la provincia de Alepo de Siria, matando al menos a seis combatientes de Hezbol\u00e1 y al menos 33 civiles sirios. Docenas tambi\u00e9n han resultado heridas, algunas en serio. Este es el ataque m\u00e1s mortal de Israel en Siria desde el 7 de octubre<sup>th</sup>.</p><p>La FDI est\u00e1 llevando a cabo una operaci\u00f3n militar en el complejo hospitalario de al-Shifa, donde 30,000 palestinos desplazados, personal m\u00e9dico y pacientes estaban atrapados a partir de los 18<sup>th</sup>de marzo, y se enfrenta feroz<a href=\"https://www.palestinechronicle.com/back-to-khan-yunis-resistance-roundup-day-175/\">resistencia</a>Desde el heroico Frente de Resistencia Nacional Palestina, que es entre otras cosas que bombardean al enemigo con conchas de mortero en las cercan\u00edas del hospital. Se han informado m\u00faltiples enfrentamientos. Al-Qassam Brigades ha informado sobre el 29<sup>th</sup>de marzo habiendo apuntado a los tanques de Merkava israel\u00edes, destruyendo uno por completo. Tambi\u00e9n se han enfrentado con un grupo de soldados de las FDI encerrados dentro de un edificio, matando e hiriendo a m\u00faltiples de ellos en las cercan\u00edas del hospital al-Shifa. M\u00faltiples soldados de las FDI fueron heridos y asesinados tambi\u00e9n cerca del Hospital Nasser cerca de Khan Younis. Las brigadas de Al-Quds informan que han herido y matado a los soldados de las FDI en una emboscada al oeste de Khan Younis. Las fuentes israel\u00edes informan que un sargento mayor de las FDI fue asesinado y otros 16 soldados resultaron heridos el viernes en Gaza. En la frontera hasta el L\u00edbano, Hezbol\u00e1 contin\u00faa llevando a cabo ataques a\u00e9reos contra Israel.</p><p>Mientras tanto, los pueblos del mundo contin\u00faan pidiendo el fin del genocidio y mostrando solidaridad con la lucha del pueblo palestino.</p><p>Una manifestaci\u00f3n masiva en Jordania, frente a la embajada israel\u00ed para protestar contra los cr\u00edmenes de Israel en Palestina</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\ud83c\uddef\ud83c\uddf4\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8Demonstration en apoyo de<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina #Palestino</a>en frente de<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Israeli?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Israel\u00ed</a>embajada<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Amman</a>en<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jord\u00e1n</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/SaveGaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Savegaza</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/StopGazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Stopgazagenocidio</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaHolocaust?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gazaholocausto</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraelTerrorist?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Isralrorista</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraelCrimes?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#IsraelCrimes</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/CeasefireNOW?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#CeaseFireNow</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza_life_matters?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza_Life_Matters</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaFamine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jazalman</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/PalestineLivesMatter?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestinelivesmatter</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordans?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jordans</a><a href=\"https://t.co/ErdazlgryQ\">pic.twitter.com/ErdazlgryQ</a></p>- Gabriele M. (@Gabriele_M24)<a href=\"https://twitter.com/Gabriele_M24/status/1773834917819904378?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Cobertura de prensa \"Oh<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Amman</a>, esto est\u00e1 llegando \". Una manifestaci\u00f3n masiva cerca de la embajada de ocupaci\u00f3n israel\u00ed en Jordania. Apoyo para<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina #Palestino</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jord\u00e1n</a><a href=\"https://t.co/lnHDY66fkA\">pic.twitter.com/lnHDY66fkA</a></p>- Siraj Noorani (@Sirjanurani)<a href=\"https://twitter.com/sirajnoorani/status/1773816112209387958?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>En Casablanca, Marruecos, tuvo lugar otra demostraci\u00f3n:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">Una manifestaci\u00f3n masiva en Casablanca en Marruecos, rechazando la guerra en curso en la Franja de Gaza.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%B7%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%B5%D9%89?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Al -aqsa tonto</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%BA%D8%B1%D8%A8?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Marruecos</a><a href=\"https://t.co/oGeppgpkeY\">pic.twitter.com/oGeppgpkeY</a></p>- Friends of Palestine Network (@fopnetwork_ar)<a href=\"https://twitter.com/fopnetwork_ar/status/1773969523168665845?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tambi\u00e9n en la ciudad de T\u00e1nger, Marruecos el 25 de marzo:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">Una importante manifestaci\u00f3n en la ciudad de T\u00e1nger en el norte de Marruecos, en apoyo de Palestina y el rechazo de la agresi\u00f3n israel\u00ed en Gaza<a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D9%81%D9%84%D8%B3%D8%B7%D9%8A%D9%86?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina</a><a href=\"https://t.co/29IFJzBr0L\">pic.twitter.com/29IFJzBr0L</a></p>- Palgraph (@Palestine_Graph)<a href=\"https://twitter.com/palestine_graph/status/1772425495872680096?ref_src=twsrc%5Etfw\">26 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>En la ciudad de<a href=\"https://en.abna24.com/story/1446621\">Q</a>, en Ir\u00e1n, tuvo lugar una gran manifestaci\u00f3n para condenar los cr\u00edmenes recientes de los sionistas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10416\" data-id=\"10416\" decoding=\"async\" height=\"600\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000002.png\" width=\"900\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10417\" data-id=\"10417\" decoding=\"async\" height=\"600\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000003.png\" width=\"900\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n en Qom. Fuente: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>El 28 de marzo, una manifestaci\u00f3n en El Cairo, Egipto tuvo lugar fuera del sindicato periodista. La marcha fue llamada por el sindicato mismo y se grit\u00f3 los cantos como \"liberaci\u00f3n con un riffle\".</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Una demostraci\u00f3n de los periodistas sindicato y los cantos de \"Palestina es \u00e1rabe\" y \"liberaci\u00f3n con un rifle\". Abu Ubaida, Tell People, la comunidad internacional es un cobarde en El Cairo en este momento<a href=\"https://twitter.com/hashtag/AbuObeida?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#AB UO PEKING UNIVERSITY</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/egypt?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Egipto</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/cairo?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#El Cairo</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreedomPalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Freedompalestina</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/demonstration?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#demostraci\u00f3n</a><a href=\"https://t.co/zGREgcwMoB\">pic.twitter.com/zGREgcwMoB</a></p>- Gaza News\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8Sm (@AL_MELGY75828)<a href=\"https://twitter.com/al_melgy75828/status/1772691955694051573?ref_src=twsrc%5Etfw\">26 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>Esta semana, tuvo lugar otra manifestaci\u00f3n en el vecindario de Matareya, tambi\u00e9n en El Cairo:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Egipto, del centro de El Cairo en el vecindario de Matareya<br/>-Un ruptura grupal se convirti\u00f3 en una manifestaci\u00f3n en apoyo a Palestina y \"Gaza\"<br/>-\"Por nuestras almas, las sangre sacrificaremos por ti, oh Palestina\"<a href=\"https://t.co/5m98u1Hfn6\">pic.twitter.com/5m98u1Hfn6</a></p>- La naci\u00f3n de Dios es musulmana \u00e1rabe (@amtrbyt95298)<a href=\"https://twitter.com/AmtRbyt95298/status/1772658253253480455?ref_src=twsrc%5Etfw\">26 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>En la capital de Yemen, Sanaa, se realiz\u00f3 una gran manifestaci\u00f3n para apoyar a la gente de Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udfe5 Demostraci\u00f3n de un mill\u00f3n de personas en la capital yemen\u00ed,<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Sanaa?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Sanaa</a>, En soporte de<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>, El viernes de \"Entramos en el d\u00e9cimo a\u00f1o, y Palestina es nuestra primera causa\".<a href=\"https://t.co/WiJ8GdvQWM\">pic.twitter.com/WiJ8GdvQWM</a></p>- \ud83d\udd3bMedzFight\ud83c\udf49 (@MedzFight)<a href=\"https://twitter.com/medzfight/status/1773875297881887083?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>En Tokio, Jap\u00f3n, se realiz\u00f3 una manifestaci\u00f3n frente a la estaci\u00f3n de tren de Shinjuku.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"zxx\"><a href=\"https://t.co/SCzb36rITc\">pic.twitter.com/SCzb36rITc</a></p>- \u51a8 - (@dolvic2002)<a href=\"https://twitter.com/dolvic2002/status/1773965090615853320?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>El 23 de marzo en Quito, Ecuador, tuvo lugar una manifestaci\u00f3n en solidaridad con Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Marcha en solidaridad con Palestina \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 en Quito-Ecuador<a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestina?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Freepalestina</a><a href=\"https://t.co/nlvNO7HZM6\">pic.twitter.com/nlvNO7HZM6</a></p>- @atipak (@atipak)<a href=\"https://twitter.com/atipak/status/1771728132065698054?ref_src=twsrc%5Etfw\">24 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En<a href=\"https://en.abna24.com/story/1445248https://en.abna24.com/story/1445248\">Chile</a>, se llev\u00f3 a cabo una manifestaci\u00f3n masiva en las calles de Santiago de Chile para exigir el cese del fuego inmediato en la Franja de Gaza.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10408\" decoding=\"async\" height=\"558\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000004.png\" width=\"1000\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n masiva en Chile. Fuente: ABNA24</figcaption></figure></div><p></p><p>En<a href=\"https://en.abna24.com/story/1446869\">San Francisco</a>, en Estados Unidos, tuvo lugar una manifestaci\u00f3n masiva. La manifestaci\u00f3n exigi\u00f3 la parada del financiamiento de Israel por parte de los Estados Unidos.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10418\" data-id=\"10418\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10419\" data-id=\"10419\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n en San Francisco, EE. UU. Fuente: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>En Londres, manifestantes<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/watch-pro-palestinian-protesters-occupy-department-for-business-and-trade/ar-BB1kIaTG\">ocupada ocupado</a>El Departamento del Gobierno para los Negocios y el Comercio el viernes por la ma\u00f1ana y denunci\u00f3 sus v\u00ednculos con Arming Israel.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10414\" data-id=\"10414\" decoding=\"async\" height=\"478\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000007.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10415\" data-id=\"10415\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000008.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Los manifestantes que ocupan el departamento de negocios y comercio en Londres. Fuente: El tel\u00e9grafo</figcaption></figure><p></p><p>En Berl\u00edn,<a href=\"https://www.yenisafak.com/en/news/berlin-police-crack-down-on-pro-palestinian-demonstrators-assault-woman-3680401\">manifestantes organizados</a>Una sentada en una escalera en la Estaci\u00f3n Central de Berl\u00edn el viernes 29<sup>th</sup>, gritando consignas por la libertad de Palestina. La polic\u00eda reprimi\u00f3 la protesta y arrest\u00f3 y golpe\u00f3 a los manifestantes alegando que estaban gritando consignas \"prohibidas\".</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Actualizaci\u00f3n: 16:50<a href=\"https://twitter.com/hashtag/b2903?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Septiembre 03</a><a href=\"https://t.co/C6BB2qnWyT\">pic.twitter.com/C6BB2qnWyT</a></p>- Iman Sefati (@isefath)<a href=\"https://twitter.com/ISefati/status/1773740537192874252?ref_src=twsrc%5Etfw\">29 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p></p><p>En Grecia, un desfile militar para el D\u00eda Nacional de Grecia<a href=\"https://www.msn.com/en-ae/news/other/palestine-activists-obstruct-greece-military-parade-for-gaza/ar-BB1kyIrH\">fue interrumpido brevemente</a>por manifestantes que corrieron frente a un tanque que ondeaba banderas palestinas.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"641\" loading=\"lazy\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" src=\"https://www.youtube.com/embed/plDU7DvMkjA?feature=oembed\" title=\"Pro-Palestinian protesters obstruct Greece military parade | #AJshorts\" width=\"1140\"></iframe></div></figure><p>En Valkeakoski, Finlandia, carteles de ICL que apoyan la heroica resistencia nacional del pueblo palestino<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/\">fueron colocados</a>.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10420\" data-id=\"10420\" decoding=\"async\" height=\"709\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 524px) 100vw, 524px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000009.png\" width=\"524\"/></figure></div><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10421\" data-id=\"10421\" decoding=\"async\" height=\"703\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 525px) 100vw, 525px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000010.png\" width=\"525\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Se han presentado carteles en la ciudad de Valkeakoski en Finlandia. Fuente: Punalippu</figcaption></figure><p></p><p>En Copenhague, Dinamarca esl\u00f3ganes<a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/29/kobenhavn-solidaritetsaktioner-for-det-palaestinensiske-folk-fortsaetter/\">han sido pintados.</a></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10409\" data-id=\"10409\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000011.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10410\" data-id=\"10410\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000012.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><br/>Esl\u00f3ganes \"\u00a1Long Live Palestine!\" y \"\u00a1Libre al prisionero pol\u00edtico Georges Abdallah!\" han sido pintados en Copenhague. Fuente: Socialistisk Revolution.</figcaption></figure><p></p><p>En Ljubljana, Eslovenia, un evento al que asisti\u00f3 el presidente del Parlamento Europeo Roberta Metsola<a href=\"https://www.aa.com.tr/en/europe/pro-palestinian-protesters-interrupt-program-attended-by-european-parliament-head-in-slovenian-capital/3176640#\">fue interrumpido</a>por manifestantes que exigen acci\u00f3n para detener el genocidio que Israel est\u00e1 llevando a cabo en Gaza. \u201c\u00a1Detente el genocidio en Gaza! \u00a1Sancionar Israel ahora! \" ellos gritaron.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10413\" decoding=\"async\" height=\"486\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 864px) 100vw, 864px\" src=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T07-37-00-08-00/000013.png\" width=\"864\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Los manifestantes desplegaron banderas palestinas y gritaron consignas contra el genocidio en Gaza. Fuente: Anadolu Ajans\u0131</figcaption></figure><p></p></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/us-approves-new-delivery-of-bombs-and-war-planes-to-israel-amid-protests/", "type": "article", "title": "Estados Unidos aprueba una nueva entrega de bombas y aviones de guerra a Israel en medio de protestas - The Red Herald", "description": "El D\u00eda de la Tierra, Yom-Alad, se celebr\u00f3 por 48a vez en Palestina y entre la di\u00e1spora palestina de todo el mundo el 30 de marzo para conmemorar las protestas contra Israel que confisiona 2.000 hect\u00e1reas de tierras palestinas en 1976", "modified time": "2024-03-30T22:23:14+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_660890d287d5c"], "source_name": "Red Herald"}