{"published time": "2024-03-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Jujuy-Jornada-del-18-de-marzo.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-20T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>1. </strong><strong>La pol\u00edtica de Milei castiga al conjunto del pueblo</strong></span></h3>\n<p>Seg\u00fan un estudio de Unicef (Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia), 7 de cada 10 ni\u00f1os (alrededor de 8 millones 600 mil) viven en hogares pobres en Argentina, y seg\u00fan el organismo esto se agrav\u00f3 hacia fines del 2023 llegando a la indigencia de un 19,4% (m\u00e1s de 2 millones 400 mil).</p>\n<p>Ante esta realidad Milei cort\u00f3 un 75% el presupuesto destinado a la ni\u00f1ez, pese a que la Ley N\u00b026.061, en su art\u00edculo 72, proh\u00edbe reducir los presupuestos de infancia, adolescencia y familia.</p>\n<p>La inflaci\u00f3n de febrero fue de 13,2% y acumula 276,2% en el \u00faltimo a\u00f1o.</p>\n<p>El salario real perdi\u00f3 20,7% en los primeros 50 d\u00edas del gobierno de Milei, que insiste con la restituci\u00f3n de la cuarta categor\u00eda del impuesto a los salarios, mal llamado Ganancias. En el borrador enviado a los gobernadores, el m\u00ednimo imponible ser\u00eda igual a lo que necesita una familia para no caer en la pobreza en febrero. Y caer\u00eda por debajo en marzo.</p>\n<p>En febrero una familia necesit\u00f3 $690.902 para no caer en la pobreza. La l\u00ednea de indigencia lleg\u00f3 a los $322.851. Con la pol\u00edtica de Milei, un mill\u00f3n de personas al mes son nuevos pobres. Subi\u00f3 el 57,4%, el dato m\u00e1s alto en 20 a\u00f1os.</p>\n<p>Las tarifas de gas en el AMBA superar\u00edan el 700%.</p>\n<p>Las Pymes y los peque\u00f1os y medianos productores agrarios arrastran una crisis de la producci\u00f3n, por la inflaci\u00f3n brutal de sus costos que restringi\u00f3 al m\u00e1ximo su rentabilidad.</p>\n<p>Frente a esto, la \u201csoluci\u00f3n\u201d del gobierno es: \u201cel mercado se regula solo\u201d y no hay que intervenir. Y abri\u00f3 las \u00a1importaciones! de productos alimenticios. Esto dejar\u00e1 los precios y el abastecimiento en manos extranjeras o de los propios monopolios que concentran la producci\u00f3n nacional. Ser\u00e1 la muerte de las Pymes, que son el 99,4% de las empresas del pa\u00eds y emplean el 64% de asalariados registrados.</p>\n<p>Los fuertes temporales en los \u00faltimos d\u00edas agravaron la situaci\u00f3n de miles de familias en el AMBA y en varias provincias. El gobierno nacional hace silencio y son miles de evacuados que est\u00e1n sin soluciones.</p>\n<p>Jos\u00e9 Luis Espert (presidente de la Comisi\u00f3n de Presupuesto y Hacienda de la\u00a0C\u00e1mara de Diputados) cuenta con el apoyo de Milei para imponer el impuesto al salario, ahora llam\u00f3 a que no se pague el impuesto rural en la provincia de Buenos Aires. Dice que era \u201cproductor agrario\u201d, cuando en realidad es un terrateniente que defiende los intereses del sector m\u00e1s reaccionario de las clases dominantes.</p>\n<p>Si tanto le preocupan los impuestos tendr\u00edan que sacar el IVA a los alimentos para paliar el hambre que se profundiza con su pol\u00edtica y condena a todos los que habitan nuestro suelo.</p>\n<p><strong>La pol\u00edtica de Milei liquida la producci\u00f3n nacional, castigando a los sectores urbanos y a los peque\u00f1os y medianos productores del campo. </strong></p>\n<p><strong>Frente a esta pol\u00edtica, nosotros llamamos a la unidad para la lucha. Torcerle el brazo a la pol\u00edtica de Milei es una necesidad de las grandes masas y es un gran desaf\u00edo.</strong></p>\n<p>En ese camino son de gran importancia las jornadas del 12 de marzo donde hubo hechos como la ocupaci\u00f3n del Municipio de Corrientes, el ingreso al Ministerio de Desarrollo Social en Viedma (Rio Negro) y en la provincia del Chaco se enfrent\u00f3 la represi\u00f3n y el 18 de marzo continu\u00f3 con 500 cortes de ruta en todo el pa\u00eds, y los accesos a CABA, donde volvieron a reprimir en el Puente Pueyrred\u00f3n, Puente Saavedra y Liniers. Esta pol\u00edtica no pasa sin represi\u00f3n.</p>\n<p>\u201cEl hambre es el l\u00edmite\u201d fue la consigna donde confluyeron la CCC, la UTEP y todas las organizaciones de desocupados y precarizados.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>2. </strong><strong>Se profundiza la crisis pol\u00edtica</strong></span></h3>\n<p>Las luchas populares que desembocaron en el paro del 24 de enero crearon las condiciones para el rechazo en Diputados del proyecto de \u201cLey \u00d3mnibus\u201d del gobierno.</p>\n<p>El avance de las luchas y la inmensa jornada del 8M, protagonizada por miles y miles de mujeres, que alzaron su voz al grito de \u201cMilei basura vos sos la dictadura\u201d profundizaron las divisiones por arriba, como se plante\u00f3 en el \u00faltimo Comit\u00e9 Central. Esto se expres\u00f3 cuando 42 senadores rechazaron el nefasto Decretazo de diciembre.</p>\n<p>Con esto, fracas\u00f3 el intento de Milei de impedir el tratamiento del DNU en funci\u00f3n de su propuesta de reuni\u00f3n en C\u00f3rdoba el 25 de Mayo. Fue un duro golpe a su segundo intento de gobernar con todos los poderes y las finanzas p\u00fablicas, enterrando a la Constituci\u00f3n Nacional.</p>\n<p>Milei debi\u00f3 soportar la \u201cdesobediencia\u201d de Villarruel, la vicepresidenta y presidenta del Senado, que visita y conversa con Macri, el hombre que lo ayud\u00f3 para que \u00e9l llegara a la presidencia. Macri trata de reagrupar su fuerza y seg\u00fan algunos, se prepara, si Milei se derrumba, para imponer como presidenta a Villarruel.</p>\n<p>Ahora, Milei, intenta \u201ccomerle\u201d votos al PRO para ganar territorios, ya que no gobierna ninguna provincia. Una debilidad en la Argentina, que es un pa\u00eds federal, como lo demostraron con el reclamo de sus fondos, Chubut junto a los otros gobernadores de la Patagonia y de otras provincias.</p>\n<p>El DNU 70/23 fue rechazado por 42 votos contra 25 y 4 legisladores se abstuvieron. El resultado del Senado no fue definitivo, pero es un golpe en pol\u00edtica y sienta un precedente. Define la C\u00e1mara de Diputados, donde se ven fisuras y fracturas en las fuerzas pol\u00edticas: muchos legisladores tienen la presi\u00f3n, de que si votan a favor de Milei se lo van a cobrar cuando vuelvan a sus provincias<strong>. Impulsamos que las multisectoriales en las provincias le dejen claro a las y los diputados el repudio popular al Decretazo</strong>.</p>\n<p>Fue clave la unidad del rechazo al DNU de Uni\u00f3n por la Patria, en bloque. Tambi\u00e9n el voto de senadores patag\u00f3nicos. Los seis senadores de La Libertad Avanza mostraron su debilidad. No alcanzaron los aliados del PRO y el radicalismo. Votaron contra el DNU la Coalici\u00f3n C\u00edvica y el presidente de la UCR, Lousteau, lo que gener\u00f3 un revuelo en el radicalismo donde m\u00e1s de mil dirigentes firmaron un documento en su apoyo.</p>\n<p>Milei, furioso contra el Congreso, plante\u00f3 dos alternativas: \u201cEl acuerdo o la confrontaci\u00f3n\u201d, mientras su aparato en las redes ridiculizaba a Villarruel. Y la vicepresidenta contestaba: \u201cVoten lo que tengan que votar, hay que hacer respetar el Congreso\u201d.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>3. </strong><strong>Milei y Caputo vienen por m\u00e1s castigo al pueblo </strong></span></h3>\n<p>El FMI mand\u00f3 una misi\u00f3n urgente a la Argentina en alarma: falta \u201cun plan en serio\u201d. Caputo intenta negociar un nuevo programa con el Fondo, con una nueva deuda cercana a los 15 mil millones de d\u00f3lares. Estar\u00eda preparando una nueva devaluaci\u00f3n, con lo que pretenden salir del cepo.</p>\n<p>Esto profundizar\u00eda un programa que viene arrasando con la industria, desguazando el Estado y dejando miles de despidos de estatales y privados. Quiere abrir m\u00e1s las importaciones, provocando m\u00e1s inflaci\u00f3n, m\u00e1s recesi\u00f3n y m\u00e1s castigo al pueblo.</p>\n<p>Un paso en esa direcci\u00f3n fue el canje de Caputo por 42,6 billones de pesos (50.400 millones de d\u00f3lares) en bonos locales por deuda a m\u00e1s largo plazo, en un intento del gobierno de patear la deuda para adelante y aliviar el calendario de pagos, convirti\u00e9ndose esta en la mayor refinanciaci\u00f3n interna en la historia del pa\u00eds.</p>\n<p>Caputo canje\u00f3 alrededor del 77% de la deuda con vencimiento hasta fin de a\u00f1o, por nuevos pagar\u00e9s, con vencimiento entre 2025 y 2028, seg\u00fan un comunicado del Ministerio de Econom\u00eda. Los pagos de la deuda local de la Argentina en 2024 se estiman en 57,5 \u200b\u200bbillones de pesos, 68.000 millones de d\u00f3lares al cambio oficial.</p>\n<p>Los cambios de esos bonos fueron tomados en su mayor\u00eda por organismos del Estado como el Banco Naci\u00f3n, Anses y otros.</p>\n<p>Caputo hace lo mismo que hizo cuando fue ministro del gobierno de Macri, que llev\u00f3 a la Argentina al desastre que conocemos.</p>\n<p>Milei y Caputo saben lo que est\u00e1n haciendo. Saben que son impagables las deudas con el FMI y los bonos que acaban de canjear. Lo \u00fanico que hacen es m\u00e1s deuda con el FMI, m\u00e1s engorde del bolsillo de los usureros y m\u00e1s castigo al pueblo.</p>\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>4. </strong><strong>Es necesaria la unidad para el avance de las luchas </strong></span></h3>\n<p>Crecen las luchas contra esta pol\u00edtica, con la que el salario promedio de los trabajadores formales ya est\u00e1 por debajo de la l\u00ednea de la pobreza.</p>\n<p>La UTA realiz\u00f3 un paro de 48 horas el 12 y 13 en las provincias, rechazando las propuestas salariales. Ahora preparan un paro en el AMBA.</p>\n<p>Pilotos de Aerol\u00edneas Argentinas acusan a Milei de congelar la discusi\u00f3n salarial y har\u00e1n paro el 28 y 29/3, por 48 horas. \u201cNos han licuado el 83% de nuestro poder adquisitivo\u201d. Y luchan contra la posible privatizaci\u00f3n de Aerol\u00edneas.</p>\n<p>Con el conflicto de Acindar en curso la UOM acaba de lanzar la continuidad de su plan de lucha en la rama sider\u00fargica con un paro de 72 horas que arranc\u00f3 el 19. Los empresarios sider\u00fargicos, con Paolo Rocca a la cabeza, no quieren acordar aumentos en paritarias en l\u00ednea con la inflaci\u00f3n. En Camioneros y otros gremios, el gobierno se niega a homologar los aumentos conseguidos. Parece que la libertad que proclama Milei corre para los aumentos de precios de los monopolios, pero no para que haya paritarias libres, para eso hay cepo.</p>\n<p>M\u00e1s hoy, que con la designaci\u00f3n como secretario de Trabajo de Julio Cordero, hombre fuerte de Techint y representante de la UIA en el Consejo del Salario, se afirma una pol\u00edtica abiertamente a favor de las grandes empresas.</p>\n<p>Docentes, no docentes y autoridades universitarias concretaron un paro total en las universidades nacionales contra el recorte del presupuesto por el gobierno libertario. Conadu Hist\u00f3rica resolvi\u00f3 profundizar el plan de lucha.</p>\n<p>El estudiantado se prepara a defender su derecho a estudiar como se expres\u00f3 en la movilizaci\u00f3n de La Plata a pesar de que no se hab\u00edan iniciado las clases. Con gran participaci\u00f3n de la CEPA, la FULP, la Franja Morada, y la mayor\u00eda de las agrupaciones estudiantiles.</p>\n<p>La Asamblea Universitaria de la Universidad Nacional del Comahue acord\u00f3 incorporar las perspectivas, intercultural, de g\u00e9nero y ambiental al estatuto, favoreciendo contenidos y condiciones de estudio para estudiantes de pueblos y naciones originarias.</p>\n<p>Un fallo de la Corte Suprema de Catamarca le dio raz\u00f3n a la presentaci\u00f3n de los pueblos originarios y orden\u00f3 al gobierno de la provincia la suspensi\u00f3n de la actividad en la mina de litio Salar del Hombre Muerto, luego de constatar que por la actividad minera se sec\u00f3 un r\u00edo.</p>\n<p>La CCC, de cara al Congreso nacional de la CTA Aut\u00f3noma el 23 de marzo, ha reafirmado su posici\u00f3n de impulsar las multisectoriales para la m\u00e1s amplia unidad y un nuevo paro nacional activo.</p>\n<p>Sigue la lucha de los trabajadores de T\u00e9lam contra el cierre de la agencia nacional de noticias y fue muy importante la movilizaci\u00f3n, encabezada por trabajadores de la cultura, en defensa del cine Gaumont, que fue brutalmente reprimida.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>5. </strong><strong>En un mundo en disputa, Milei avanza con la entrega de la soberan\u00eda</strong></span></h3>\n<p>Mientras siguen los ejercicios militares de la OTAN en Europa, con 90 mil efectivos y el objetivo de prevenir un ataque de Rusia, en esta potencia imperialista, Putin logr\u00f3 la reelecci\u00f3n por otros 6 a\u00f1os, y afirm\u00f3 que, si la OTAN aumenta su presencia militar en Ucrania y va a una confrontaci\u00f3n directa con Rusia, \u201cel planeta estar\u00eda a un paso de la Tercera Guerra Mundial\u201d.</p>\n<p>Aumentan los preparativos de guerra de las distintas potencias. China aument\u00f3 m\u00e1s de un 7% este a\u00f1o su presupuesto militar, y crecen los enfrentamientos con Taiw\u00e1n y en el Mar de la China.</p>\n<p>La disputa entre las grandes potencias se expresa tambi\u00e9n en nuestro continente americano, y en la Argentina.</p>\n<p>En una nueva muestra de su entreguismo y alineaci\u00f3n, el gobierno, v\u00eda la Administraci\u00f3n General de Puertos (AGP), acord\u00f3 la intervenci\u00f3n del Cuerpo de Ingenieros del Ej\u00e9rcito de EEUU en la gesti\u00f3n de la hidrov\u00eda en el Paran\u00e1. Esto provoc\u00f3, entre otras cosas, la protesta del gobierno de Buenos Aires, reclamando \u201cla documentaci\u00f3n que hubieran dado origen al memor\u00e1ndum\u201d.</p>\n<p>Una iniciativa similar a la de Milei fue tomada por el gobierno paraguayo y se top\u00f3 con la resistencia de la oposici\u00f3n de ese pa\u00eds. Las provincias del Norte Grande argentino calificaron la movida como una violaci\u00f3n de la soberan\u00eda.</p>\n<p>Por otra parte, el gobernador de Chubut, Ignacio Torres convoc\u00f3 a realizar tareas de control a una patrulla de Estados Unidos en el mar territorial argentino.</p>\n<p>La intromisi\u00f3n de fuerzas extranjeras en aguas argentinas es parte de la pol\u00edtica entreguista de Milei que nos lleva a ser furg\u00f3n de cola de la estrategia del imperialismo yanqui, de los piratas ingleses y del gobierno fascista de Israel.</p>\n<p>A su vez lo hace de forma ilegal ya que no es facultad del Poder Ejecutivo, ni de una provincia y, mucho menos, de una repartici\u00f3n de tercera categor\u00eda, como la AGP autorizar el ingreso de fuerza extranjeras, y debe ser autorizada por el Congreso de la Naci\u00f3n, por lo establecido de la Constituci\u00f3n Nacional, seg\u00fan el art\u00edculo 75 y el 99.</p>\n<p>Otro cap\u00edtulo de la disputa imperialista por nuestro pa\u00eds se vivi\u00f3 la semana pasada, con el anuncio de la empresa china Gezhouba, a cargo de la construcci\u00f3n de las represas en Santa Cruz, de que se va del pa\u00eds, ante la negativa del gobierno de Milei de ratificar los contratos, con el consecuente despido de 1.800 trabajadores. Seg\u00fan <em>P\u00e1gina 12</em>, el incumplimiento del contrato por la obra de las represas contiene una cl\u00e1usula cruzada con el swap pendiente de pago y el proyecto de modernizaci\u00f3n del Belgrano Cargas.</p>\n<p>\u201cSi China decide ejecutar esos cr\u00e9ditos el pa\u00eds podr\u00eda enfrentar deudas por m\u00e1s de USD 30.000 millones de d\u00f3lares (USD 18.000 del swap, USD 4700 de las represas y los costos punitorios que alcanzan tambi\u00e9n al Belgrano Cargas estimados en poco menos de USD 10.000 millones)\u201d. (<em>P\u00e1gina 12</em> 13/3/24)</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>6. </strong><strong>24 de marzo y 2 de abril en las calles</strong></span></h3>\n<p>Como todos los a\u00f1os, este 24 de marzo nuestro pueblo saldr\u00e1 a las calles y plazas de todo el pa\u00eds para expresar su repudio al golpe genocida que instaur\u00f3 la dictadura de Videla-Viola en 1976.</p>\n<p>Este a\u00f1o nos movilizaremos con todas las consignas reafirmadas en la lucha contra la dictadura y en los a\u00f1os posteriores, y en especial contra la pol\u00edtica negacionista del gobierno de Milei.</p>\n<p>Desde el PCR impulsamos la m\u00e1s amplia unidad en todas las plazas del pa\u00eds frente a un gobierno en el que el presidente niega los 30 mil secuestrados y desaparecidos, y con una vicepresidenta que ha reivindicado abiertamente a la dictadura. Un gobierno que tiene una pol\u00edtica represiva hacia las luchas populares, y de gatillo f\u00e1cil para las fuerzas represivas.</p>\n<p>Un gobierno que, frente al crecimiento del narcotr\u00e1fico, vuelve a meter las fuerzas represivas en los barrios populares. Mientras saca a la Gendarmer\u00eda de nuestras fronteras que son un colador, y no toca ni los puertos, ni los aeropuertos, controlados por los verdaderos due\u00f1os de los narconegocios.</p>\n<p>Ahora se conoce que el ministro de Justicia C\u00faneo Libarona fue defensor de grandes narcotraficantes.</p>\n<p>Ante la conmemoraci\u00f3n del 42 aniversario de la Reconquista patri\u00f3tica de las Islas Malvinas, el 2 de abril de 1982, impulsamos actos en todo el pa\u00eds en homenaje a nuestros ca\u00eddos y nuestros h\u00e9roes de Malvinas frente a la pol\u00edtica pro inglesa de Milei y la canciller Mondino.</p>\n<p>En la Ciudad de Buenos Aires se realizar\u00e1 el tradicional acto del Foro Patri\u00f3tico y Popular junto a los veteranos, en el Cenotafio de Plaza San Mart\u00edn, frente a la Estaci\u00f3n de Retiro.</p>\n<p>Este 42 aniversario se da con un gobierno que se arrodilla frente al imperialismo ingl\u00e9s que se adue\u00f1a de nuestras islas y aguas, y al imperialismo yanqui que le dio los misiles que asesinaron a 649 patriotas malvinenses.</p>\n<p><strong>El primer requisito de la libertad es la lucha por la soberan\u00eda nacional. Ni amo viejo ni amo nuevo, ning\u00fan amo.</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>7. </strong><strong>\u00a1Querido Otto, hasta la victoria siempre!</strong></span></h3>\n<p>En medio de las luchas contra esta pol\u00edtica de hambre, represi\u00f3n y entrega del gobierno de Milei crece el debate entre las grandes masas. \u00bfC\u00f3mo se sale de esta situaci\u00f3n de crisis a favor del pueblo y de la patria?</p>\n<p>El gobierno apuesta a profundizar la divisi\u00f3n social, pol\u00edtica y cultural con todo su aparato de comunicaci\u00f3n. Vende el camino individual y aborrece la solidaridad.</p>\n<p>Desde el PCR, la JCR y los movimientos de masas que integramos, manteni\u00e9ndonos al frente de la lucha concreta por todas y cada una de las emergencias populares, peleamos por la m\u00e1s amplia unidad para torcerle el brazo a esta pol\u00edtica. Porque nadie se salva solo.</p>\n<p>Las luchas van abriendo camino a un nuevo paro nacional activo y multisectorial, que le d\u00e9 un nuevo golpe a este gobierno hambreador y entreguista.</p>\n<p>Las movilizaciones del 24 de marzo y del 2 de abril tienen que abonar este camino.</p>\n<p>Como venimos planteando, hay plata en el pa\u00eds. La discusi\u00f3n es qui\u00e9n la tiene y para qu\u00e9 se usa. El gobierno mantiene el pago puntual de la deuda con el FMI y los bonistas externos, y lleva adelante una pol\u00edtica que sigue llenando los bolsillos de los que se la llevan en pala.</p>\n<p>En esta situaci\u00f3n, es fundamental el crecimiento y el fortalecimiento del PCR y su JCR, para estar a la altura de los tiempos tormentosos que vivimos, y conquistar otra pol\u00edtica y otro gobierno.</p>\n<p>En este camino, con el anfiteatro de ATE en CABA colmado, la JCR homenaje\u00f3 a nuestro querido Otto Vargas a 5 a\u00f1os de su fallecimiento. Con una charla de Jacinto Rold\u00e1n, actual secretario general del PCR, recordamos a qui\u00e9n encabez\u00f3 nuestro Partido desde la fundaci\u00f3n, hasta su muerte el 14/2/2019.</p>\n<p>Hacia el cierre Jacinto afirm\u00f3: \u201cEl mejor homenaje que le podemos hacer a Otto es que el PCR, su Partido, sigue peleando por encabezar las luchas, hoy contra las pol\u00edticas de Milei. Y seguir creciendo para lo que se viene, porque nosotros peleamos por una revoluci\u00f3n que acabe con este Estado olig\u00e1rquico-imperialista, para que podamos resolver el pan, el techo, el trabajo, la tierra, la salud y la educaci\u00f3n de todos los que habitan nuestro suelo\u201d.</p>\n<p><strong>Escriben Ricardo Fierro y Germ\u00e1n Vidal</strong></p>\n<h5>Foto: El lunes 18 se realizaron 500 cortes de ruta contra el hambre y por la entrega de alimentos a los comedores populares. Foto: Jujuy</h5>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/30-000-detenidos-desaparecidos-presentes/", "type": "article", "title": "\u00a130.000 detenidos-desaparecidos presentes!", "description": "1. La pol\u00edtica de Milei castiga al conjunto del pueblo Seg\u00fan un estudio de Unicef (Fondo de las Naciones Unidas para la Infancia), 7 de cada 10 ni\u00f1os (alrededor de 8 millones 600 mil) viven en hogares pobres en Argentina, y seg\u00fan el organismo esto se agrav\u00f3 hacia fines del 2023 llegando a la indigencia\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}