{"title": "A queixa de movimentos de corrida para a tentativa de suprimir a demonstra\u00e7\u00e3o de quinta -feira 15/2 e o \"cerco da Universidade de Arist\u00f3teles de Tessaloniki\" em Thessaloniki", "published time": "2024-02-15T16-50-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiDhJ4f8mWImR4at-cSwamhq24QktgKqPPqIRKPJVyrXW4inHOw2x_L2vxq8u7MAFcKO7y1En0xwLv9TwyRz3ghEqpP4a9II_lS0tKl7V7XtvZNuFGNvzbsYFV0V6NjT-h9VDdyFHuLQ86my7kBRZugyTvmKO5IufVj-lyfoXzJu_dxBuPMiEv1xqdm1oC2/w640-h360/mat_koykoyloforoi_apth_arthro.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibBJv4WOtILu-kA0v5XQ_TOzHbitlmxTXVsvFTMZwXZh47zrb7NxYv7i8hoscw1J6YxBa8pYgxOgwHewjYUPvmdUPgFUHUamr8bIeZDyI8j7hOyNSJzdmkp7n2EGwOJ4XuGxaxze9JXm1IG8sPf78-bhYP5G8eqv7CPlgxAjFwdhjnnXYrDruO0zLbsct5/w400-h140/logo_ak_site.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEipbkYe5ys7-aSkF4mO4G8HOc9j1EoaqZID1eCx96D_6zuFczbMb9Q3uMiPTq0kJadMJzXp2nlc9ph8-L2VwVCTzS4b6Yrc4pFDH1lNGZRw4YCZCtC57N6N7r1oprstc-6OH09CxFyE9F0ZhKhH1ToC6bWrpJCv3juXqyE0iY_WwpsWaXMCUr_oaxNRJsOl/w512-h640/417452571_1149786723026626_8717964422008137271_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhYitrs0BnClelyNOm_AnmIxXIuuceYjNY9OQBMbN2oXIkK7Y_WQxwntyjTe0wXbiXxhTjCRYXTk3bK15NaVtrFvscUpqObiLcRVTOI_t1dV0NeSKKZyLwYT_SEHgqFdNkUpv59rHG022EMQ217SLl4FwdhEE6UjVy0mWwJkM5VHIPt9cop0bLbp8J6fE1L/w512-h640/417509149_1149786719693293_8191287867928812572_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgp1Y9SOk2Aw8N6Eu31kJ2SXwe1rXmuFBV-cwQFus2LvFUL092a52tBLt6gNzn3aO2vJN95L7p9QYyxJ3A-J8S0hTrVGiS0BPSwArNBqOj_K5ncWwjkNpFA6p23jqid18HAoozjQRnGHu8Sq1ZIQJNFf5vrScHs_A_msX2aHshtIbr0wcXxQdL4nbo-zH6M/w640-h360/mat_koykoyloforoi_apth__3_.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8988602413679466706\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Denunciamos a opera\u00e7\u00e3o policial planejada para suprimir os alunos de hoje (15/2) em Thessaloniki contra o plano Pierrakakis. A presen\u00e7a da pol\u00edcia desde o in\u00edcio da marcha foi provocativa. Foi seguido por um ataque ao quarteir\u00e3o de clubes estudantis em Hagia Sophia e pris\u00f5es de estudantes !! Depois que o curso chegou \u00e0 Universidade de Arist\u00f3teles de Thessaloniki. Houve uma tentativa de aterrorizar os alunos com poderosas for\u00e7as policiais para cercar a universidade e invadir o p\u00e1tio da filosofia, onde ele come\u00e7ou a coordenar as assembl\u00e9ias gerais na escola ocupada.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"656\" data-original-width=\"1168\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000000.png\" width=\"640\"/></div><br/><span><a name=\"more\"></a></span><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">O tapete tamb\u00e9m se mudou para a lei, a Biblioteca de Auth e outros lugares, voando produtos qu\u00edmicos e perseguindo estudantes. O governo irritou a continua\u00e7\u00e3o e a insist\u00eancia do movimento do aluno em resistir ao estabelecimento de universidades privadas e pela aboli\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, tentando quebrar nossas manifesta\u00e7\u00f5es, ocupa\u00e7\u00f5es e processos coletivos. De fato, tendo em vista a submiss\u00e3o do projeto ao Parlamento, o governo escolhe demonstrar poder. Mas o terrorismo n\u00e3o passar\u00e1.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Vamos responder com ocupa\u00e7\u00f5es ainda mais massivas, manifesta\u00e7\u00f5es!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Deixe os detidos serem liberados imediatamente!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Aposente o plano Pierrakaki!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Abaixo da pol\u00edtica de barreiras de classe!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Reivindicamos a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita para todos!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Por baixo das m\u00e3os de asilo, asilo pertence a todo o povo!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"140\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000001.png\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: justify;\"></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1350\" data-original-width=\"1080\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000002.jpg\" width=\"512\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1356\" data-original-width=\"1084\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000003.jpg\" width=\"512\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"495\" data-original-width=\"880\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000004.png\" width=\"640\"/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03b7", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/152.html"}