{"published time": "2024-02-15T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/D6E3DB7D-0C99-4CE6-9824-B5BAAEF2EA41.png", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-13-at-21.48.27-212x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-02-15T99-99-99/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T99-99-99/000000.png\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p style=\"text-align: left\">News Center | 15.02.2024 | O inferno do Oriente M\u00e9dio. Uma geografia na qual os bandidos imperialistas se transformam em um lago de sangue sob a lideran\u00e7a de Israel sionista. A geografia em que os ditadores colaborativos fecham os olhos por causa do lucro da persegui\u00e7\u00e3o e genoc\u00eddio dos tiranos dos tiranos. A geografia da guerra, sangue, l\u00e1grimas, natureza de pilhagem e migra\u00e7\u00e3o. No domingo, 25 de fevereiro, vamos nos encontrar em Darmstadt em uma entrevista ao Co -Chairman S\u00fcleyman G\u00fcrcan e ao pesquisador Volkan Yara\u015f\u0131r, \"realidade palestina nas especifica\u00e7\u00f5es do Oriente M\u00e9dio\".</p><p></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85806\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" src=\"../Images/2024-02-15T99-99-99/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T99-99-99/000001.jpeg\" width=\"212\"/></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/darmstadtta-ortadogu-ozgulunde-filistin-gercekligi-paneli", "type": "article", "title": "Em Darmstadt, \u201ePainel Palestino no Painel espec\u00edfico do Oriente M\u00e9dio", "description": "News Center | 15.02.2024 | O inferno do Oriente M\u00e9dio .. sob a lideran\u00e7a de sionista Israel, os bandidos imperialistas ...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}