{"title": "PC 15 de fevereiro - N\u00e3o \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o de Anan Yaeesh!", "published time": "2024-02-15T10-40-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1157565744158102410\" itemprop=\"description articleBody\"><span class=\"articleauthor\">De<a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">Comit\u00ea de Liberta\u00e7\u00e3o de Anan Yaeesh</a></span><div id=\"thumbsingle\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">O \n  29 de janeiro de 2024 As autoridades italianas presas na cidade \n de L'Aquila, Anan Yaeesh, seguindo um pedido de extradi\u00e7\u00e3o \n Avan\u00e7ado pelas autoridades israelenses.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Anan \n  Yaeesh, 37, \u00e9 um palestino originalmente da cidade de Tulkarem, \n na Cisjord\u00e2nia; Ao longo dos anos, ele conduziu seus neg\u00f3cios \n pol\u00edtica dentro do contexto da segunda Incephalica; Ele desconsiderou \n mais de 4 anos em pris\u00f5es de emprego e sofreu uma emboscada do \n For\u00e7as Especiais israelenses em 2006, durante as quais ele relatou s\u00e9rio \n Feridas para os golpes infligidos a ele.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Anan \n  Ele sai da Palestina em 2013, seguiu para a Europa. Vai \n Inicialmente na Noruega, onde \u00e9 submetido a interven\u00e7\u00f5es \n cir\u00fargico para remover as balas deixadas em seu corpo por anos.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">No \n  2017 chega \u00e0 It\u00e1lia, onde est\u00e1 estabelecido, e onde em 2019 ele obteve um \n  Permiss\u00e3o de resid\u00eancia regular. Em 2023, ele foi para a Jord\u00e2nia, onde vem \n  sequestrado pelos servi\u00e7os de seguran\u00e7a de Giordani para esse fim, com cada \n Probabilidade, para entreg\u00e1 -lo a Israel.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Depois \n  mais de seis meses de deten\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s a propaga\u00e7\u00e3o das not\u00edcias \n de sua pris\u00e3o e o perigo de ser entregue \u00e0s autoridades \n Israelense, os servi\u00e7os de seguran\u00e7a de Giordani est\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o \n ter que liber\u00e1 -lo para evitar o descontentamento e as rea\u00e7\u00f5es do lado \n  opini\u00e3o p\u00fablica.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\"><img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169369\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"400\"/></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">No \n  Novembro de 2023 retorna \u00e0 It\u00e1lia, a L'Aquila, onde ele mora, e vem \n preso ap\u00f3s um mandato de captura italiano-israelense; Este tem \n  Coloque ap\u00f3s o consentimento do governo italiano<span></span>o<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Extraway - \u00e9 de fato com base nas indica\u00e7\u00f5es do ministro \n de justi\u00e7a italiana que \u00e9 realizada o pedido de medi\u00e7\u00e3o \n  precauional.<span></span></span></span></span><p></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">L\u00e1 \n  a decis\u00e3o da It\u00e1lia de prosseguir com a extradi\u00e7\u00e3o \u00e9 para \n Gravidade enorme e a seriedade do fato de ser levada em considera\u00e7\u00e3o \n  A extradi\u00e7\u00e3o de um cidad\u00e3o palestino para as autoridades israelenses \n (com base em a\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas de resist\u00eancia, mantidas nos territ\u00f3rios \n empregados, portanto, protegidos pelo direito internacional), s\u00e3o adicionados \n tamb\u00e9m uma s\u00e9rie de considera\u00e7\u00f5es ditadas pela situa\u00e7\u00e3o atual \n pol\u00edtica.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Em \n  A Primis It\u00e1lia entregaria um palestino \u00e0s autoridades israelenses, \n o que o processaria em um tribunal militar. Al\u00e9m disso, no curso \n Nos \u00faltimos meses, houve v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es de organiza\u00e7\u00f5es e \n Associa\u00e7\u00f5es Internacionais de Direitos Humanos que relatam o desumano \n  Condi\u00e7\u00f5es de deten\u00e7\u00e3o e tortura nas pris\u00f5es israelenses.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">L\u00e1 \n  preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o atual est\u00e1 na certeza de que, no evento \n  de extradi\u00e7\u00e3o, o destino de Anan ser\u00e1 realizado \n diante de um tribunal militar e submetido a tratamentos desumanos, \n Condi\u00e7\u00f5es impens\u00e1veis \u200b\u200bda pris\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es que hoje trazem para 9 o \n N\u00famero de prisioneiros pol\u00edticos palestinos mortos nos \u00faltimos quatro \n meses nas pris\u00f5es israelenses, morreram de tortura e neglig\u00eancia \n sa\u00fade.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Al\u00e9m disso, \n  Com toda a probabilidade, os elementos em que foram formalizados \n As acusa\u00e7\u00f5es para Anan Yaeesh s\u00e3o o resultado de m\u00e9todos agora bem conhecidos \n investiga\u00e7\u00e3o e interrogat\u00f3rios considerados ilegais na It\u00e1lia e \n compat\u00edvel com a defini\u00e7\u00e3o de tortura.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Acreditamos \n  que este epis\u00f3dio tamb\u00e9m corre o risco de representar um perigoso \n anteriormente visava limpar a extradi\u00e7\u00e3o e a entrega de palestinos em \n  It\u00e1lia e na Europa a pedido de Israel que, lembre -se, porta \n uma ocupa\u00e7\u00e3o militar dos territ\u00f3rios palestinos \u00e0 frente.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><a href=\"https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h</span></span></span></a></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "da liberta\u00e7\u00e3o da liberta\u00e7\u00e3o de Anan Yaeesh em 29 de janeiro de 2024 As autoridades italianas presas, na cidade ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-no-allestradizione-di.html"}