{"title": "PC 15 de fevereiro - Salvini Criminal! Immortal Palestina!", "published time": "2024-02-15T20-07-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto-720x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4272308921011338316\" itemprop=\"description articleBody\"><main><article><div class=\"content-post\"><div id=\"thumbsingle\"><a href=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto.jpg\" rel=\"aprilightbox\" title=\"Ingrandisci la foto Fare il deserto con la scusa dell'\u201dantisemitismo\u201d\"><span><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></span></a></div><br/><h3><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">O \u00faltimo da liga: quer proibir os eventos contra Israel</span></span></span></h3><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Giacomo salvini -<em>Fato di\u00e1rio</em><br/></span></span></span></p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">O \n  4 de novembro \u00faltimo O l\u00edder da liga Matteo Salvini organizou \n Uma demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00f3-Israel em Mil\u00e3o, na qual ele chamou de \"fascistas\" \n Aqueles que levam \u00e0 pra\u00e7a contra Tel Aviv ap\u00f3s os eventos do s\u00e9timo \n Outubro.</span></span></span><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Para \n  Isso, com a desculpa de combater os atos de anti -semitismo, agora o \n Carroccio gostaria de proibir os eventos em que s\u00e3o criticados \n As institui\u00e7\u00f5es de Israel: pedir \u00e9 uma conta \n Apresentado pela liga no Senado em 30 de janeiro e apresentado na quarta -feira, \n Apenas o dia em que alguns manifestantes chegaram a N\u00e1poles \n Manganellati sob a sede da RAI enquanto protestava para pedir paz \n Na faixa de Gaza ap\u00f3s as controv\u00e9rsias para as frases ghali em Sanremo \n  (\u201c</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Pare com o genoc\u00eddio</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d).</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">L\u00e1 \n  Bill \u00e9 assinado pelo l\u00edder do grupo da Liga Maximiliana \n Romeu e senadores Daisy Pirovano e Giorgio Maria Bergesio e t\u00eam um \n T\u00edtulo gen\u00e9rico: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Disposi\u00e7\u00f5es para a ado\u00e7\u00e3o da defini\u00e7\u00e3o operacional de anti -semitismo, bem como para a luta contra documentos anti -semitismo</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\". \n  Um texto esbelto de tr\u00eas artigos em que o objetivo s\u00f3 parece ser \n adotar a defini\u00e7\u00e3o de anti -semitismo formulado \n pela Assembl\u00e9ia Plen\u00e1ria da Alian\u00e7a Internacional de Mem\u00f3ria \n do Holocausto em 2016.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Por anti -semitismo, lemos no texto, queremos dizer \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>a \n  Percep\u00e7\u00e3o determinada dos judeus que podem ser expressos como \u00f3dio \n em rela\u00e7\u00e3o a eles, cujas manifesta\u00e7\u00f5es, de natureza verbal ou f\u00edsica, \n Eles s\u00e3o direcionados para o povo judeu e n\u00e3o judeu, seus ativos, o \n Institui\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias e lugares de culto judaico</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00e7\u00f5es \n  marcadamente fascistas, a partir de Acca Larenzia. O resto da lei \n  diz respeito a iniciativas contra um nt i s e mi t ismo que deve ser \n retirado da presid\u00eancia do conselho com um decreto espec\u00edfico: vai \n a partir da cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados para os epis\u00f3dios de anti -semitismo a \n formas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre professores e for\u00e7as policiais. Mede para tr\u00e1s \n  para a qual a proposta de negar as manifesta\u00e7\u00f5es no quadrado est\u00e1 oculta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Que \n  da liga \u00e9 uma conta, mas a regra pode ser \n apresentado como uma emenda na primeira medida \u00fatil, talvez j\u00e1 o \n Seguran\u00e7a DDL chegando ao Senado. Enquanto isso, ontem o subsecret\u00e1rio \n HEGHIST ALESSANDRO MORELLI prop\u00f4s um \"Daspo para artistas que \n Eles fazem da pol\u00edtica \u201dRefer\u00eancia - doses a casos de Dargen d'Amico e Ghali: \n \"Eles devem ficar do lado de fora de Rai por um per\u00edodo\".<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Uma defini\u00e7\u00e3o</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">em vez de \n  controverso: estudiosos e universidades em todo o mundo de fato \n criticou os exemplos do IHRA que se aplicavam \u00e0 defini\u00e7\u00e3o, \n  incluindo o de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>negar \n  aos judeus o direito \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o, alegando que \n A exist\u00eancia do estado de Israel \u00e9 uma express\u00e3o de racismo</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>aplicar \n  dois pesos e duas medidas em rela\u00e7\u00e3o a Israel solicitando um \n comportamento n\u00e3o esperado ou n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para nenhum outro estado \n democr\u00e1tico</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Tamb\u00e9m \n  Porque, \u00e9 cr\u00edtica, esses exemplos de aplica\u00e7\u00e3o podem ser \n usado instrumentalmente para interromper qualquer forma de dissid\u00eancia.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">E \n  De fato, a LEGA no artigo 3 da proposta insere um \n governar contra eventos. O Carroccio d\u00e1 a oportunidade para \n Sede da pol\u00edcia para negar a autoriza\u00e7\u00e3o para atender ou eventos \n p\u00fablico \u201c</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Por raz\u00f5es de moralidade</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Tamb\u00e9m em caso de\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>avalia\u00e7\u00e3o \n  de risco potencial s\u00e9rio para o uso de s\u00edmbolos, slogans, mensagens \n  e qualquer outro ato anti -semita de acordo com a defini\u00e7\u00e3o operacional \n de anti -semitismo adotado por esta lei</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", L\u00ea a proposta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Com \n  A desculpa do combate ao anti -semitismo, a liga pede para proibir o \n eventos quadrados usando crit\u00e9rios bastante gen\u00e9ricos, vistos \n que a defini\u00e7\u00e3o de anti -semitismo tamb\u00e9m prev\u00ea formas de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>\u00f3dio f\u00edsico e verbal pelas institui\u00e7\u00f5es judaicas</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Isto \u00e9, o estado de Israel.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">No relat\u00f3rio t\u00e9cnico da proposta, \u00e9 feita refer\u00eancia aos eventos dessas semanas ap\u00f3s o dia 7 de outubro: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Surtos \n  que j\u00e1 se estenderam sob o disfarce de anti -mionismo, de \u00f3dio contra \n  o estado judeu e seu direito de existir e se defender</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- Escreva os senadores da liga -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>L\u00e1 \n  A multiplica\u00e7\u00e3o de epis\u00f3dios anti -sem\u00edticos fundou parcialmente no \n nega\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia perpetrada em 7 de outubro e em um radical \n rejei\u00e7\u00e3o de Israel que prop\u00f5e, projetando -o no tamanho \n preconceitos estatutais e anti -sem\u00edticos ainda difundidos muito difundidos</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">A \n  proposta bastante incomum, j\u00e1 que a liga nunca se expressou por \n  proibir manifesta\u00e7\u00f5es marcadamente fascistas, a partir da ACCA \n Larenzia. O</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">o resto</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">da lei diz respeito a iniciativas contra anti -semitismo, eles devem \n ser retirado do primeiro -ministro com um decreto espec\u00edfico: sim \n vai da cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados para os epis\u00f3dios de anti -semitismo a \n formas de conscientiza\u00e7\u00e3o sobre professores e for\u00e7as policiais.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Medidas por tr\u00e1s das quais a proposta de negar as manifesta\u00e7\u00f5es no quadrado est\u00e1 oculta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Que \n  da liga \u00e9 uma conta, mas a regra pode ser \n apresentado como uma emenda na primeira medida \u00fatil, talvez j\u00e1 o \n Seguran\u00e7a DDL chegando ao Senado.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Enquanto isso, ontem o subsecret\u00e1rio da Liga do Norte Alessandro Morelli prop\u00f4s um \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Daspo para artistas que fazem pol\u00edtica</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Referindo -se aos casos de Dargen d'Amico e Ghali:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Eles devem ser por um per\u00edodo fora de Rai</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Um, incluindo o de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>negar \n  aos judeus o direito \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o, alegando que \n A exist\u00eancia do estado de Israel \u00e9 uma express\u00e3o de racismo</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>aplicar \n  dois pesos e duas medidas em rela\u00e7\u00e3o a Israel solicitando um \n comportamento n\u00e3o esperado ou n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio para nenhum outro estado \n democr\u00e1tico</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Tamb\u00e9m \n  Porque, \u00e9 cr\u00edtica, esses exemplos de aplica\u00e7\u00e3o podem ser \n usado instrumentalmente para interromper qualquer forma de dissid\u00eancia.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">E \n  De fato, a LEGA no artigo 3 da proposta insere um \n governar contra eventos. O Carroccio d\u00e1 a oportunidade para \n Sede da pol\u00edcia para negar a autoriza\u00e7\u00e3o para atender ou eventos \n p\u00fablico \u201c</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Por raz\u00f5es de moralidade</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Tamb\u00e9m em caso de\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>avalia\u00e7\u00e3o \n  de risco potencial s\u00e9rio para o uso de s\u00edmbolos, slogans, mensagens \n  e qualquer outro ato anti -semita de acordo com a defini\u00e7\u00e3o operacional \n de anti -semitismo adotado por esta lei</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", L\u00ea a proposta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Com \n  A desculpa do combate ao anti -semitismo, a liga pede para proibir o \n eventos quadrados usando crit\u00e9rios bastante gen\u00e9ricos, vistos \n que a defini\u00e7\u00e3o de anti -semitismo tamb\u00e9m prev\u00ea formas de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>\u00f3dio f\u00edsico e verbal pelas institui\u00e7\u00f5es judaicas</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Isto \u00e9, o estado de Israel.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">No relat\u00f3rio t\u00e9cnico da proposta, \u00e9 feita refer\u00eancia aos eventos dessas semanas ap\u00f3s o dia 7 de outubro: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Surtos \n  que j\u00e1 se estenderam sob o disfarce de anti -mionismo, de \u00f3dio contra \n  o estado judeu e seu direito de existir e se defender</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- Escreva os senadores da liga -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>L\u00e1 \n  A multiplica\u00e7\u00e3o de epis\u00f3dios anti -sem\u00edticos fundou parcialmente no \n nega\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia perpetrada em 7 de outubro e em um radical \n rejei\u00e7\u00e3o de Israel que prop\u00f5e, projetando -o no tamanho \n preconceitos estatutais e anti -sem\u00edticos ainda difundidos muito difundidos</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">A \n  proposta bastante incomum, j\u00e1 que a liga nunca se expressou por \n  proibir manifesta\u00e7\u00f5es marcadamente fascistas, a partir da ACCA \n Larenzia. O</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">o resto</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">da lei diz respeito a iniciativas contra anti -semitismo, eles devem \n ser retirado do primeiro -ministro com um decreto espec\u00edfico: sim \n vai da cria\u00e7\u00e3o de um banco de dados para os epis\u00f3dios de anti -semitismo a \n Formas de consci\u00eancia para professores e for\u00e7as de Ponon \u00e9 minha inten\u00e7\u00e3o \n  limite.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Medidas por tr\u00e1s das quais a proposta de negar as manifesta\u00e7\u00f5es no quadrado est\u00e1 oculta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Que \n  da liga \u00e9 uma conta, mas a regra pode ser \n apresentado como uma emenda na primeira medida \u00fatil, talvez j\u00e1 o \n Seguran\u00e7a DDL chegando ao Senado.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Enquanto isso, ontem o subsecret\u00e1rio da Liga do Norte Alessandro Morelli prop\u00f4s um \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Daspo para artistas que fazem pol\u00edtica</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Referindo -se aos casos de Dargen d'Amico e Ghali:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Eles devem ser por um per\u00edodo fora de Rai</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p></div></article></main><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "O \u00faltimo da liga: quer proibir as manifesta\u00e7\u00f5es contra Israel Giacomo salvini - Il Fatto Quotidiano em 4 de novembro a lideran\u00e7a ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-salvini-criminale.html"}