{"published time": "2024-02-20T20-21-37-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-1.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-2.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-3.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-4.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-6.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-7.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-8.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-9.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-10.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-11.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-12.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-13.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-14.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-15.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-16.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-17.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-18.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-19.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-20.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-21.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-22.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-23.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-24.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-25.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-26.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-27.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-28.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-29.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-30.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-31.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-32.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-33.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-34.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-35.cleaned.jpeg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><em>We share an article on the revolutionary Democratic newspaper<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februark%C3%A4mpfe\">\"The Red flag\"</a>has been published:</em></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"cD_92h y3TPob\" data-hook=\"post-title\" tabindex=\"-1\"><h1 class=\"UbhFJ7 nkqC0Q blog-post-title-font blog-post-title-color blog-text-color post-title blog-hover-container-element-color FG3qXk blog-post-page-title-font\" data-hook=\"post-title\"><span class=\"post-title__text blog-post-title-font blog-post-title-color\"><span class=\"blog-post-title-font blog-post-title-color\">Karl-Marx-Hof: Demonstration on the 90th anniversary of the February fights</span></span></h1></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"></span></div></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">A loud demonstration moved through Vienna on the evening of February 12, the 90th anniversary of the heroic February fights in 1934. The Karl-Marx-Hof, then a central location of the resistance, became the place of memory of those fighters who are rightly called heroes.</span></p></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">Exactly 90 years ago, cannon fire thundered in the Karl-Marx-Hof when the workers' houses inhabited by the Austrofascist Bundesheer took fire. In many parts of Austria, thousands rose in the February days with the weapon in hand against Austrofascism. Despite the military defeat, these fights were crucial for the further development of the resistance struggle against Austrofascism and later against the occupation by the Nazis. The demonstration on the anniversary was largely combative: transparent, flags, slogans, march and pyrotechnics ensured that the topicality of the teachings of this struggle was demonstrated 90 years later.</span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 1.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000000.jpeg\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 2.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000001.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 3.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000002.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 4.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000003.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 5.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000004.png\"/></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">The joint solution of the demonstration was \"memory of fighting\". This was also expressed in the speech choirs and content of the demonstration, which was directed against the current democracy and social reduction, as well as the increasing prohibition policy. Sliding against inflations and wage robbery alternated with calls against upgrade, against NATO and for the defense of Austrian neutrality. Palestinian flags could also be seen, as a symbolic expression of international solidarity and friendship, but also against the censorship and judicial justice of the rulers in relation to the Palestine solidarity.</span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 6.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000005.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 7.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000006.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 8.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000007.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 9.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000008.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">What was striking was a red block on the demonstration, which has a significant impact on the speech choirs. This block particularly emphasized the importance of the then revolutionary KP\u00d6, which stood against the retirement policy of the Social Democratic Workers' Party (SDAP\u00d6), today's SP\u00d6. This is also important in this respect, since on this 90th anniversary the leadership team of social democracy tries to stage itself as the \"party of February fights\". However, those who fought and died in the bloody days of February, however, stood against the line of social democratic party leadership.</span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 10.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000009.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 11.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000010.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 12.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000011.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 13.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000012.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">The combative atmosphere on the demonstration showed that the participants did not expect that the rulers will \"come to reason today\". On the contrary, the slogan spread<span style=\"font-style: italic;\">\"The February fights already showed - fight for the revolution!\"</span>Across the demonstration. Today it is not important to be nostalgic, but - as important parts of the demonstration showed - to apply the teachings of these fights!</span></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 14.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000013.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 15.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000014.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 16.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000015.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 17.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000016.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000016.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 18.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000017.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000017.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 19.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000018.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000018.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 20.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000019.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000019.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 21.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000020.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000020.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 22.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000021.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000021.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 23.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000022.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000022.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 24.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000023.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000023.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 25.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000024.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000024.jpeg\"/></td></tr></tbody></table></div><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 26.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000025.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000025.jpeg\"/></div><div data-breakout=\"normal\"><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 27.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000026.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000026.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 28.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000027.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000027.jpeg\"/></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 29.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000028.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000028.jpeg\"/></div><div data-breakout=\"normal\"><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 30.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000029.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000029.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 31.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000030.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000030.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 32.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000031.png\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 33.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000032.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000032.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 34.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000033.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000033.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 35.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000034.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000034.jpeg\"/></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"></div></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/46-nachrichten/europa2/8328-karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februarkaempfe", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Internet platform for the development of a revolutionary movement", "title": "Serve the people", "tags": ["None"]}