{"title": "PC 27 de mar\u00e7o - em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Guerra Imperialista: os governos querem reintroduzir a alavanca objetiva", "published time": "2024-03-27T23:47:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4651287528065631903\" itemprop=\"description articleBody\"><p><br/></p><article><div class=\"content-post\"><div id=\"thumbsingle\"><img alt=\"\" height=\"176\" src=\"../Images/2024-03-27T23-47-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T23-47-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>EU<a href=\"https://www.milanofinanza.it/news/il-consiglio-europeo-si-prepara-alla-guerra-gli-europei-lo-sanno-202403251937531040\"><span>Os pa\u00edses europeus devem reintroduzir o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e aumentar as despesas de defesa</span></a>trazendo de volta aos n\u00edveis do</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Guerra Fria</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Devido \u00e0 suposta amea\u00e7a de</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>R\u00fassia</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Para afirmar em uma entrevista com<em><span><a href=\"https://www.ft.com/content/aa03ef7f-7c09-4c8c-b78e-8e3d892dfb14\">Times financeiros</a></span></em>E</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O presidente let\u00e3o</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Edgar Rinkevics,</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>de acordo com qual</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><em>\"A quest\u00e3o do recrutamento militar deve ser seriamente discutida\".</em></span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Segundo r</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Ekevich</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>, Assim, \n  Isso ajudar\u00e1 a lidar com os problemas relacionados \u00e0s defici\u00eancias de pessoal \n nas for\u00e7as armadas dos pa\u00edses europeus, apesar do fato de os l\u00edderes \n Militar prefere \"<em>tropas totalmente profissionais</em>\u201d.</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>eu</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>e autoridade</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>da Let\u00f4nia</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Eles t\u00eam \n  restaurou o recrutamento obrigat\u00f3rio no ano passado, enquanto \n A Est\u00f4nia est\u00e1 levando em considera\u00e7\u00e3o essa iniciativa.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O \n  Governo da Dinamarca pretende aprovar uma lei que, come\u00e7ando \n Desde 2026, tamb\u00e9m tornar\u00e1 o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio para mulheres e \n  O per\u00edodo aumentar\u00e1 durante o qual o treinamento ocorre \n  de armas.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Atualmente \n  As jovens dinamarquesas s\u00f3 podem se inscrever voluntariamente no \n For\u00e7as armadas, mas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio \n em vez disso para homens, extra\u00eddos por lote para cobrir os lugares n\u00e3o \n ocupado por volunt\u00e1rios.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Em todo o oeste, as for\u00e7as armadas est\u00e3o lidando com uma crescente defici\u00eancia de \"<em>voca\u00e7\u00f5es militares</em>\u201d, \n  isto \u00e9, com o colapso vertical dos recrutas: uma tend\u00eancia \n encontrado por v\u00e1rios anos, mas que piorou nos dois \u00faltimos \n anos ap\u00f3s o conflito na Ucr\u00e2nia e o risco tang\u00edvel de um \n Clash militar entre a OTAN e a R\u00fassia.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: lato, sans-serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Sobre as dificuldades de recrutar carne de canh\u00e3o, surgiram problemas em dois pa\u00edses de guerra como estados</span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Unido,</span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><a href=\"https://it.insideover.com/difesa/esercio-francia-soldati-sieropositivi.html\">Fran\u00e7a</a></span></span></span></span></span></span><span style=\"font-family: lato, sans-serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>e</span></span></span></span><span style=\"font-family: lato, sans-serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Gr\u00e3 Bretanha</span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>.</span></span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: lato, sans-serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>No \u00faltimo, 2023 haviam visto um colapso vertical do n\u00famero de militares brit\u00e2nicos.</span></span></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>PARA \n  revelando que foi um relat\u00f3rio do Minist\u00e9rio da Defesa de Londres em \n  que confirmou como a tend\u00eancia j\u00e1 havia parecido evidente em 2022 \n Mas em 2023 o n\u00famero de membros das for\u00e7as armadas brit\u00e2nicas caiu \n Al\u00e9m disso, 184.860 contra 195.050 de outubro de 2020.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Nos Estados Unidos L</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>para \n  porcentagem de jovens americanos que considerariam \n Uma carreira militar caiu de 13% para 2018 para 9% em 2021-22</span></span></span><em><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>.</span></span></span></em><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Em 2022, o</span></span></span><em><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>For\u00e7a a\u00e9rea dos Estados Unidos</span></span></span></em><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Serviu uma SotttoreClumentation</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>10%</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><u>r</u></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>comparado \u00e0 necessidade de unidade.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O</span></span></span><em><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Ex\u00e9rcito americano</span></span></span></em><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>mesmo de -25%, com um buraco D</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Os 15.000 soldados</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>correspondente \n  para as unidades de uma divis\u00e3o inteira. Para 2023, do Pent\u00e1gono fazer \n Saiba que o objetivo do Ex\u00e9rcito recrutar 65.000 soldados</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Falhou.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: lato, sans-serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Mas o problema saiu em</span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Germania</span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Por dois anos, lutando com um frenesi do militarista desconhecido desde o final da Segunda Guerra Mundial.</span></span></span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>L\u00e1 \n  Bundeswehr disse que ordenou 181.383 em vez de 203.000 que \n Berlim pretende alcan\u00e7ar at\u00e9 2025. No \u00faltimo ano, o ministro \n de Pistorius de Defesa teve como objetivo fazer sua carreira no Bundeswehr \n  mais atraente, entre as propostas, h\u00e1 tamb\u00e9m a reintrodu\u00e7\u00e3o do \n recrutamento obrigat\u00f3rio, suspenso na Alemanha em 2011. Provis\u00e3o A \n seguido de uma profunda reforma e redu\u00e7\u00e3o de for\u00e7as \n Ex\u00e9rcitos.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Em Europa, um</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>D hoje, o</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>A alavanca obrigat\u00f3ria ainda existe em apenas</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Oito pa\u00edses:</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Dinamarca, Est\u00f4nia, Finl\u00e2ndia, Litu\u00e2nia, Su\u00e9cia, \u00c1ustria, Chipre e Gr\u00e9cia.</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Com exce\u00e7\u00e3o da Su\u00e9cia, recrutamento obrigat\u00f3rio</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>No entanto, isso diz respeito apenas aos homens. Para o resto</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>da Uni\u00e3o Europeia</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>, seguimos para o</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>aboli\u00e7\u00e3o gradual,</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>entre</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>L 1992</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>il</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>2011.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>It\u00e1lia \n  Ele suspendeu - mas n\u00e3o abolido - a alavanca obrigat\u00f3ria em 2005. eles s\u00e3o \n De fato, dois cen\u00e1rios para os quais o governo poderia prosseguir \n A reativa\u00e7\u00e3o do recrutamento obrigat\u00f3rio: o estado da guerra ou \n uma crise internacional s\u00e9ria que requer um aumento num\u00e9rico em \n For\u00e7as Armadas.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Dois cen\u00e1rios para os quais a It\u00e1lia est\u00e1 indo como um trem em corrida. Vamos det\u00ea -los !!</span></span></span></p><p>extra\u00eddo de um artigo em Contropiano<br/></p></div></article><em><strong><aside><div><div class=\"box-text gray mobile\" id=\"newsletter\"><div class=\"newsletter newsletter-subscription\"><form action=\"https://contropiano.org/?na=s\" method=\"post\"><br/><p></p></form></div></div></div></aside></strong></em><em><strong><div class=\"clearfix\"></div></strong></em><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Os pa\u00edses europeus devem reintroduzir o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e aumentar as despesas de defesa, trazendo -o de volta para ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html", "source_name": "proletari comunisti"}