{"title": "PC 27 de mar\u00e7o - Palestina continua as mobiliza\u00e7\u00f5es em Mil\u00e3o, enquanto outros quadrados s\u00e3o adicionados", "published time": "2024-03-27T18:47:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpnYyVnqF0ALgf_YlIkREpFBBGgsli70HbtpY_5b1UDZmPXQuNzafsSPFTvwp6KSQCAvpo9uP-IstaFkD2z0IHOJ0WOIy4XGVZHWepZ2DHAvP9d1GIMlqWbXvnIJTdqQ_Sxm4UzwpLB-tCgZutqRYAsidDNyKjZ-F5_BiZbP2ERjcylJj_K2nDSQGzEtq7/s2040/IMG-20240324-WA0022.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgP4GqTYYvqBzKhxATFi0AQI1_oGUPO68y2EN77HahK9tjIrDKwO0oJza8VKXR4rDAfILzf5g5w9d9o3wqSTQQdq1eANDJXY4c78LjL-eZLFx3flc-JgYIAjUyBrhAkjJoJr_ugoBGQFilSQhwsDYDG0-tdfJma69SSmasZp06ZY26TC1tDbfOmJLJk2Qol/s4032/IMG_20240323_161925.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhipoOEk_WlIYGxW3QRGft7GP3D1XjreyfNS5SDNi9kxdJ8S0O29XCzjkNQrwDPwkeZ33x7Gn9YhJ4xEDZPlBgvTrF4ASgZt9lRFPBG2FK_B2BRaHEb1VFXdJZwd3-qHKyt8KHC5LXR3rvH1XXze8-3fUa6ULZsP73Tks9vmcn_1Wp1xbWfb2VF40LiHaZo/s2040/IMG-20240324-WA0026.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiFQNIwM_mnjgcqqhITOmvJ7M2DM9u_uwGF-ABF3GD5kQDRvVmZ6b9MuQd4CcsfSHF2SZBZxGEFK1wprOm0V59t5wNWGb19VWXL4j69Ja3WNkt4z0-XJCV9N08i2dHbseTyVM-OE328Gtqnq8yAC3hG86f6Tj5BjOK5QOVDq8i99ODxlzE0CFbylgdLyhhx/s2040/IMG-20240324-WA0027.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhPeSRl2Wzmr6aLAiMEgoYf5TSnyL46DsF0L05Hgpmp-20kVu2uCSOMgiWAOgST9fDBbVx1gCR3ODb_khAKRoqzVZDrT4oH0qoUAJjGlaWnu_heAsj0QlHMZYGtNMDFLJYQEbHhioe2eIN0ItWr9YUi_Ia8geRYyoGO2lpgU4cgIlFNeSvfKP6_80vcE1oQ/s4032/IMG_20240323_160855.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1581797761269783997\" itemprop=\"description articleBody\"><p>Depois de sexta-feira no Cabi-Cattaneo, a f\u00e1brica da morte da morte e parte do aparato militar industrial italiano, onde a produ\u00e7\u00e3o de armas foi denunciada para matar os prolet\u00e1rios, mas tamb\u00e9m a repress\u00e3o interna do governo da guerra de meloni-cruzecto- e o palestino Resist\u00eancia na It\u00e1lia. A resposta dos prolet\u00e1rios e trabalhadores, como voc\u00ea pode ver no v\u00eddeo que se levanta para aplaudir com o sorriso de for\u00e7a, \u00e9 muito significativo.</p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/NbkQDBeugyI\" width=\"320\" youtube-src-id=\"NbkQDBeugyI\"></iframe></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/T3VufPkJa9g\" width=\"320\" youtube-src-id=\"T3VufPkJa9g\"></iframe></div><p>Den\u00fancia que foi trazida para as mobiliza\u00e7\u00f5es do s\u00e1bado 23 em Mil\u00e3o, \u00e0 qual uma nova pra\u00e7a foi adicionada a Treviglio, com uma guarni\u00e7\u00e3o que abalou a comunidade \u00e1rabe com uma bela participa\u00e7\u00e3o popular que lan\u00e7ou uma demonstra\u00e7\u00e3o em massa para 13 de abril.</p><p>Aqui tamb\u00e9m \u00e9 um bom clima como visto nas fotos e na interven\u00e7\u00e3o muito aplaudida para reiterar que a resist\u00eancia palestina n\u00e3o \u00e9 terrorismo, o \u00fanico terrorismo \u00e9 o do estado nazista-subsidi\u00e1rio de Israel e todos os c\u00famplices, todos os pa\u00edses imperialistas inclu\u00edram o Governo italiano.</p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/1jigWcOsrDk\" width=\"320\" youtube-src-id=\"1jigWcOsrDk\"></iframe></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2040\" data-original-width=\"1536\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000000.jpg\" width=\"241\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2016\" data-original-width=\"4032\" height=\"160\" src=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000001.jpg\" width=\"320\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2040\" height=\"241\" src=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000002.jpg\" width=\"320\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2040\" height=\"241\" src=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000003.jpg\" width=\"320\"/></div><br/><p><br/></p><p><br/></p><p><br/></p><p><br/></p><p><br/></p><p><br/></p><p><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2016\" data-original-width=\"4032\" height=\"160\" src=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T18-47-00-08-00/000004.jpg\" width=\"320\"/></div><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Depois de sexta-feira em Cabi-Cattaneo, a f\u00e1brica da morte na morte e parte do aparato militar industrial italiano onde ...", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-palestina-continuano-le.html", "source_name": "proletari comunisti"}