{"published time": "2024-03-27T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Plaza-de-Mayo-2024.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Bahia-Blanca.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/2M-Bahia.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-La-Plata.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-mar-del-plata-p.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Mar-del-Plata.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-San-nicolas.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24-M-cordoba.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Cordoba-e.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Corrientes-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Corrientes.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Chaco-.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Chaco-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Comodoro.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Entre-Rios.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Jujuy.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-La-Pampa-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-La-pampa.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Mendoza.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Mendoza-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Misiones.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Misiones-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Neuquen-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Neuquen-2.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rio-Negro-Roca.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Bariloche.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Salta.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-San-luis.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rio-Gallegos.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rosario-ee.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-rosario.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Santa-fe-ciudad-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-San-juan.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Santiago.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Santiago-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rio-Grande-.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Tucuman.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Tucuman-w.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a foram um dos slogans que visitaram o pa\u00eds reafirmando que existem 30.000! e que era um genoc\u00eddio orquestrado pelo terrorismo do Estado.</p><p>Em cada capital e cidades provinciais, organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos, sindicatos, sociais, pol\u00edticos, mulheres e organiza\u00e7\u00f5es de diversidade, grupos culturais pediam marchas e atos de massa que mostram que a mem\u00f3ria ainda est\u00e1 viva nas ruas.</p><p>Uma mobiliza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a que mostra um novo avan\u00e7o na unidade e uma luta popular contra a pol\u00edtica de ajuste e entrega do governo.</p><p>Compartilhamos algumas imagens que mostram as gigantescas mobiliza\u00e7\u00f5es e um panorama parcial deste dia.</p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>bons ares</strong></span></p><p>Em<strong>Ba\u00eda Branca</strong>Uma mobiliza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a exigindo mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a, plantando antes da nega\u00e7\u00e3o do governo de Milei. Gritando muito fortes \"N\u00e3o importa o que o governo diga, os ca\u00eddos n\u00e3o os esquecem, em cada luta s\u00e3o e com as pessoas liberadas que voltar\u00e3o\".</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68439\" height=\"232\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000001.jpg\" width=\"387\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68438\" height=\"217\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000002.jpg\" width=\"387\"/></p><p></p><p>Em<strong>No pagamento</strong>A mobiliza\u00e7\u00e3o ocorreu no s\u00e1bado, 23 de mar\u00e7o.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68440\" height=\"218\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000003.jpg\" width=\"394\"/></p><p></p><p><strong>Mar de Prata.</strong>No final de 48 anos do \u00faltimo golpe, que estabeleceu a ditadura c\u00edvica militar genocida, milhares de marplatenses mobilizados como todos os anos atrav\u00e9s do centro da cidade. Nesta mobiliza\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica, (as ag\u00eancias estimaram 70 mil pessoas em uma extens\u00e3o de 17 blocos) a den\u00fancia da nega\u00e7\u00e3o e reivindica\u00e7\u00e3o de terrorismo do Estado pelo governo de Milei - Villarruel, bem como o ataque destes contra os direitos humanos , conquistas hist\u00f3ricas de nosso povo, soberania e crise econ\u00f4mica social que os argentinos acertam.</p><p>Liderados por l\u00edderes hist\u00f3ricos de m\u00e3es e av\u00f3s, organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos e fotos dos m\u00e1rtires da cidade, a marcha que percorreu mais de 30 quarteir\u00f5es, e teve uma forte presen\u00e7a na uni\u00e3o (o CGT e o CTA), organiza\u00e7\u00f5es sociais, organiza\u00e7\u00f5es sociais, Estudante, grupos culturais e partidos pol\u00edticos de Mar del Plata Batan, bem como milhares de pessoas que se auto -fundam para gritar que \"nunca mais \u00e9 novamente\".</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68441\" height=\"231\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000004.jpg\" width=\"394\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68442\" height=\"126\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000005.jpg\" width=\"394\"/></p><p><strong></strong></p><p><strong>St Nicolas</strong></p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68443\" height=\"217\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000006.jpg\" width=\"387\"/></strong></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>C\u00f3rdoba</strong></span></p><p>150 mil pessoas na marcha de C\u00f3rdoba. As ruas transbordaram na mem\u00f3ria, no Dia da Verdade e na Justi\u00e7a, repudiando o nega\u00e7\u00e3o do governo. Existem 30000 raz\u00f5es para dizer novamente.</p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68444\" height=\"352\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000007.jpg\" width=\"396\"/></strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68446\" height=\"268\" sizes=\"(max-width: 398px) 100vw, 398px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000008.jpg\" width=\"398\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Corrientes</strong></span></p><p>Marcha maci\u00e7a e ato na capital provincial.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68447\" height=\"210\" sizes=\"(max-width: 391px) 100vw, 391px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000009.jpg\" width=\"391\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68448\" height=\"221\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000010.jpg\" width=\"392\"/></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Chaco</strong></span></p><p>Marcha maci\u00e7a em<strong>Resist\u00eancia.</strong></p><p>Em nossa prov\u00edncia, ele saiu sob o slogan: nunca mais planejou a mis\u00e9ria e o terrorismo do estado. Contra as pol\u00edticas repressivas e vasos de Milei. Mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a. 30.000 detidos ausentes presentes!</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68449\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000011.jpg\" width=\"395\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68450\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000012.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000012.jpg\" width=\"395\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Chubut</strong></span></p><p>Grande ato e mobiliza\u00e7\u00e3o em<strong>Comodoro Rivadavia</strong>Na pra\u00e7a Kompuchewe. E houve grandes mobiliza\u00e7\u00f5es em Trelew, Madryn, Rawson, Esquel, Sarmiento e o interior Chubutense.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68451\" height=\"221\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000013.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000013.jpg\" width=\"392\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Entre Rios</strong></span></p><p>Em<strong>Paran\u00e1</strong>Foi uma mobiliza\u00e7\u00e3o muito grande, pois n\u00e3o houve muito tempo. Havia muitas pessoas independentes que se voltaram para se mobilizar; Tamb\u00e9m muitas fam\u00edlias e jovens. Cada organiza\u00e7\u00e3o trouxe sua coluna nutrida. Uma coluna importante do CCC, PTP-PCR, JCR e CEPA.</p><p>O slogan \u00abA terra natal n\u00e3o \u00e9 vendida. Com mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a, o povo se defende \u201d, uniu todas as organiza\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o multissetorial dos direitos humanos, nos quais o partido participa. Era muito amplo, com muitos setores, sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es sociais, organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos e pol\u00edticos, demonstrando unidade e for\u00e7a para enfrentar o nega\u00e7\u00e3o do governo de Milei. Ele colaborou muito nesse sentido a posi\u00e7\u00e3o do governo nacional, suas pol\u00edticas de fome, entrega e repress\u00e3o; As a\u00e7\u00f5es de seus capangas, os ataques e amea\u00e7as sofreram por outros militantes.</p><p>A mobiliza\u00e7\u00e3o foi convocada na Plaza de la Memoria e deixada para o Plaza Alvear, percorrendo as principais art\u00e9rias da cidade de Paran\u00e1. No final, os detidos desaparecidos da prov\u00edncia foram lembrados e o documento multissetorial foi lido. O ato fechou com atividades culturais.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68452\" height=\"221\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000014.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000014.jpg\" width=\"399\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Jujuy</strong></span></p><p>Milhares e milhares marcharam como em todo o pa\u00eds para #Memoria Verdad e Justicia. Hoje, mais do que nunca, repudiar o golpe e ditadura fascistas! E enfrentar a pol\u00edtica de Milei e seu governo que negam o genoc\u00eddio e realizam um ajuste brutal, entrega e repress\u00e3o contra o povo.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68453\" height=\"219\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000015.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000015.jpg\" width=\"396\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>A pampa</strong></span></p><p>Em Santa Rosa, em 24 de mar\u00e7o, repudiamos a ditadura e o nega\u00e7\u00e3o do atual governo no Plaza San Mart\u00edn, e marchamos em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira se\u00e7\u00e3o policial, onde era o principal centro de deten\u00e7\u00e3o clandestina da cidade.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68454\" height=\"226\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000016.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000016.jpg\" width=\"394\"/></p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68455\" height=\"263\" sizes=\"(max-width: 398px) 100vw, 398px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000017.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000017.jpg\" width=\"398\"/></strong></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Mendoza</strong></span></p><p>Em 24 de mar\u00e7o, milhares nas ruas da capital de Mendoza</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68474\" height=\"263\" sizes=\"(max-width: 414px) 100vw, 414px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000018.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000018.jpg\" width=\"414\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68473\" height=\"204\" sizes=\"(max-width: 408px) 100vw, 408px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000019.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000019.jpg\" width=\"408\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Miss\u00f5es</strong></span></p><p>Mobiliza\u00e7\u00e3o em Posadas</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68456\" height=\"209\" sizes=\"(max-width: 397px) 100vw, 397px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000020.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000020.jpg\" width=\"397\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68457\" height=\"203\" sizes=\"(max-width: 398px) 100vw, 398px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000021.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000021.jpg\" width=\"398\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Neuqu\u00e9n</strong></span></p><p>Milhares e milhares de neuquinas e neuquinos, mais de 25 quarteir\u00f5es, foram \u00e0s ruas para repudiar o golpe de 76, a ditadura mais sangrenta em nosso pa\u00eds.</p><p>Nas ruas, o rep\u00fadio da pol\u00edtica de Mile-Villarruel de reivindicar a ditadura e o genoc\u00eddio, a pol\u00edtica de ajuste, entrega e repress\u00e3o contra o povo foi expressa.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68458\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 397px) 100vw, 397px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000022.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000022.jpg\" width=\"397\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68459\" height=\"229\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000023.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000023.jpg\" width=\"399\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Rio Preto</strong></span></p><p>Em<strong>General Roca,</strong>Como todos os anos, em 24 de mar\u00e7o, sa\u00edmos \u00e0s ruas e quadrados para expressar nossa rep\u00fadio ao golpe genocida. Fizemos esse anivers\u00e1rio mais fortemente porque temos um governo como Milei, fascista, vendendo e fome e se torna porta -voz de posi\u00e7\u00f5es negativas.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68477\" height=\"239\" sizes=\"(max-width: 401px) 100vw, 401px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000024.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000024.jpg\" width=\"401\"/></p><p>Em<strong>Bariloche</strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68460\" height=\"206\" sizes=\"(max-width: 409px) 100vw, 409px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000025.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000025.jpg\" width=\"409\"/></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Salta</strong></span></p><p>48 anos ap\u00f3s a \u00faltima ditadura mais cruel de nossa hist\u00f3ria que dissemos ser genoc\u00eddio. Hoje, mais do que nunca, elevamos as bandeiras dos nunca acima de tudo neste momento e esse contexto de ajuste, repress\u00e3o, parto e sofrimento para o povo argentino. O governo de Milei -Villarruel nega que fosse um genoc\u00eddio e afirma os genoc\u00eddios. \u00c9 por isso que levantamos nossas vozes a dizer: n\u00e3o \u00e0 impunidade de ontem e hoje, 30.000 detidos -presente dependido, mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68461\" height=\"230\" sizes=\"(max-width: 408px) 100vw, 408px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000026.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000026.jpg\" width=\"408\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>s\u00e3o Luis</strong></span></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68470\" height=\"229\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000027.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000027.jpg\" width=\"399\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Santa Cruz</strong></span></p><p>Mobiliza\u00e7\u00e3o em<strong>Rio Gallegos</strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68466\" height=\"223\" sizes=\"(max-width: 403px) 100vw, 403px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000028.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000028.jpg\" width=\"403\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Santa F\u00e9</strong></span></p><p><strong>Rosario:</strong>Outros 24 nas ruas, para continuar lutando por mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a. Miles demonstram o rep\u00fadio do nega\u00e7\u00e3o e a reinivindica\u00e7\u00e3o da ditadura do governo de Milei.</p><p>Rosario mostrou a unidade mais ampla das ruas para enfrentar as pol\u00edticas de ajuste e entrega do governo nacional.</p><p>Com a mem\u00f3ria de nossos m\u00e1rtires e os 30.000 detidos, distribu\u00edmos, gritamos muito forte \u00abpresente! Agora e sempre!\"</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68462\" height=\"228\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000029.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000029.jpg\" width=\"405\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68463\" height=\"229\" sizes=\"(max-width: 407px) 100vw, 407px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000030.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000030.jpg\" width=\"407\"/></p><p><strong>Santa Fe Capital</strong>: Colocamos o quadrado para parar o fascismo. Imenso primeiro 24 de mar\u00e7o com o presidente da Milei. Hoje marcamos porque a mem\u00f3ria ainda est\u00e1 viva, porque havia 30.000 e porque os sonhos de uma p\u00e1tria justa, livre e soberana ainda est\u00e3o vivos.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68464\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 402px) 100vw, 402px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000031.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000031.jpg\" width=\"402\"/></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>s\u00e3o Jo\u00e3o</strong></span></p><p>Em 24 de mar\u00e7o, nas ruas de San Juan, houve uma marcha maci\u00e7a de organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos, organiza\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas. Mais de 20.000 pessoas marcharam por mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a.</p><p>Mais do que nunca, a unidade \u00e9 necess\u00e1ria para encerrar esta pol\u00edtica e esse governo que nega o genoc\u00eddio para aprovar o ajuste e a entrega da p\u00e1tria.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68467\" height=\"228\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000032.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000032.jpg\" width=\"405\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Santiago del Estero</strong></span></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68471\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 393px) 100vw, 393px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000033.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000033.jpg\" width=\"393\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68472\" height=\"223\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000034.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000034.jpg\" width=\"394\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Terra do Fogo</strong></span></p><p>Em<strong>Rio Grande</strong>Em 24 de mar\u00e7o, convocado pelo Rio Grande multissetorial, uma grande concentra\u00e7\u00e3o foi feita juntamente com a Guilda que o atual governo de Javier Milei foi repudiado que nega os desaparecidos e as v\u00edtimas \u00e0s viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68468\" height=\"222\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000035.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000035.jpg\" width=\"396\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Tucum\u00e1n</strong></span></p><p>Mobiliza\u00e7\u00e3o na capital Tucuman.</p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68469\" height=\"214\" sizes=\"(max-width: 391px) 100vw, 391px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000036.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000036.jpg\" width=\"391\"/></strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68480\" height=\"388\" sizes=\"(max-width: 388px) 100vw, 388px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000037.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000037.jpg\" width=\"388\"/></p><p></p><p></p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/", "type": "article", "title": "Reafirmou em todo o pa\u00eds. Eles s\u00e3o 30.000!", "description": "Mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a foram um dos slogans que visitaram o pa\u00eds reafirmando que existem 30.000! e que era um genoc\u00eddio orquestrado pelo terrorismo do Estado. Em cada capital provincial e das cidades, organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos, sindicato, social, pol\u00edtico, mulheres e diversidades, grupos culturais pediam marchas e atos ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}