{"published time": "2024-03-27T17:40:00+08:00", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/brasilia.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\"><p style=\"text-align: center\"><em>Vamos publicar um novo site do Brasil</em><em><a href=\"https://uusibrasilia.wordpress.com/2024/03/23/talonpojat-ottivat-vesilahteet-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/\">artigo</a>.</em></p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter wp-image-5007 size-full\" decoding=\"async\" height=\"360\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000000.png\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\">Aproximadamente 100 agricultores organizados pela Associa\u00e7\u00e3o de Posquedos Jaqueira (Pernambuco) de v\u00e1rias comunidades recuperou seus po\u00e7os, que haviam sido cercados por uma grande empresa agr\u00edcola.<span id=\"more-5006\"></span></p><p align=\"justify\">18 de mar\u00e7o, cerca de 100 detentores de LCP em Jaqueira, Pernambuco (PE) Communidades (Barro Branco, Furnas, Cabugi, Monteir, Caiana, Morcego, Caixa D'Andua, Ten\u00f3rio e S\u00edtio Grande) Combinou suas for\u00e7as uma grande companhia agr\u00edcola AGROPECURIA MATA MATA SURTIA) /A, de propriedade da fazenda da fazenda Guilherme Maranh\u00e3o.</p><p align=\"justify\">Desde 2015, quando o assalto a pa\u00edses e po\u00e7os come\u00e7ou, os camponeses vivem e produziram a antiga fazenda Frei Caneca em terra. O ex -governador, Maranh\u00e3o, apoiado pelo ex -governador Paulo Camara, fez com que os grupos de armas amea\u00e7am toda a popula\u00e7\u00e3o para expandir a cria\u00e7\u00e3o de gado para exporta\u00e7\u00f5es internacionais atrav\u00e9s do Masterbory \u200b\u200bdo matadouro.</p><p align=\"justify\">Apesar das evid\u00eancias abrangentes de envenenamento por \u00e1gua com a praga da \u00e1gua (al\u00e9m da contamina\u00e7\u00e3o das fezes de gado), o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco (MPPE) e a Secretaria Ambiental Pernambuco (CPRH) nunca iniciou nenhuma empresa de investiga\u00e7\u00e3o criminal Agropecu\u00e1ria Mata Sul S/A A .</p><p align=\"justify\">Assim, na assembl\u00e9ia do povo, os camponeses decidiram implementar um grande ato para levar os po\u00e7os da grande fazenda. O convite atingiu toda a popula\u00e7\u00e3o local nos mercados voadores e em todas as comunidades camponesas afetadas por esse crime ambiental e contra a sa\u00fade do povo. Os camponeses tamb\u00e9m organizaram esfor\u00e7os conjuntos para limpar e isolar os po\u00e7os, a 50 metros das fazendas de gado do grande senhor e das planta\u00e7\u00f5es de eucalipto.</p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000001.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000002.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000003.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000004.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000005.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000006.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\">Para fazer todo esse trabalho, os defensores do status abandonaram a \u00e1rea revolucion\u00e1ria de Jos\u00e9 Ricardo de camponeses e jovens estudantes do movimento Mangugue Vermelho. Eles ajudaram a limpar os arbustos e marcar as cercas para proteger os po\u00e7os no sol escaldante. Al\u00e9m disso, eles se encontraram ao lado do resto do povo, lutando contra as provoca\u00e7\u00f5es dos cavalheiros.</p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000007.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\"><img class=\"size-medium aligncenter\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T17-40-00-08-00/000008.jpg\" width=\"480\"/></p><p align=\"justify\">Assim que os camponeses conclu\u00edram seu esfor\u00e7o conjunto com o primeiro po\u00e7o no primeiro po\u00e7o do dia, cantando can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas e slogans gritando, meio tempo de rifle de grandes fazendas apareceu com tratores, fazendas de palco, motocicletas e quadrs. Os pistoleiros chegaram com os postes, fios e sementes de eucalipto para coloc\u00e1 -los na mesma \u00e1rea que os camponeses haviam acabado de limpar. Quando a marcha camponesa enfrentou bandas, representantes das terras agr\u00edcolas come\u00e7aram a amea\u00e7ar os camponeses com armas de fogo. A tens\u00e3o levou a um confronto, tr\u00eas armas ficaram feridas e a zero\u00edna da grande fazenda foi destru\u00edda pelo furioso povo de armas de fogo.</p><p align=\"justify\">Neste mesmo 18 de mar\u00e7o: um promotor agr\u00edcola de MPPE, agentes da CPRH, representantes do Comit\u00ea de Estado para monitorar conflitos agr\u00e1rios (CEACA), representantes da Comiss\u00e3o de Pastagens (CPT) e Pernambuco Workers and Camantistion (Fetape), talvez uma grande empresa agr\u00edcola Agropecu\u00e1rria de Mata Sul S/A visitou para estudar as queixas dos camponeses feitos pela fazenda. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, esta comiss\u00e3o n\u00e3o visitou os camponeses, mas apenas para os lugares mostrados na fazenda.</p><p align=\"justify\">No entanto, a poderosa a\u00e7\u00e3o dos camponeses for\u00e7ou toda a Comiss\u00e3o a apresentar a Lei no local do Aktio e a aprovar dois advogados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alian\u00e7a Folk (ABRAPO) e da Comiss\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o da Fazenda Barro Branco, e tamb\u00e9m teve aceitar as condi\u00e7\u00f5es urgentes do povo em p\u00fablico.</p><p align=\"justify\">Eventualmente, o MPPE aprovou a proposta dos camponeses representados por Abrapo para criar um \"corredor de \u00e1gua\" para separar os po\u00e7os do povo. O status da fazenda foi condenado a pagar os postes e o fio, a administra\u00e7\u00e3o da cidade envia funcion\u00e1rios e era de responsabilidade do Departamento Ambiental do Estado investigar as \u00e1guas das pessoas para determinar a polui\u00e7\u00e3o e abrir uma investiga\u00e7\u00e3o criminal contra a fazenda.</p><p align=\"justify\">Depois de ouvir o Tribunal, os pistoleiros de Guilhherme Maranh\u00e3o pediram refor\u00e7os da Pol\u00edcia Militar de Pernambuco (PE-PE) para plantar eucalipto para um dos po\u00e7os que os camponeses haviam sido limpos em coopera\u00e7\u00e3o, e Eduardo Figueredo, um advogado de fazendas da fazenda, que seca que o Showed que o Secutou. Eles completariam o militar</p><p align=\"justify\">Dois ve\u00edculos foram enviados para trazer seguran\u00e7a aos pistoleiros para continuar sua a\u00e7\u00e3o anti -Folk. Isso n\u00e3o \u00e9 uma coragem de mostrar, mas uma covardia em frente a uma pequena exibi\u00e7\u00e3o de camponeses conectados e organizados pela Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria. Tamb\u00e9m demonstra o qu\u00e3o dedicada as for\u00e7as militares desse estado antigo s\u00e3o sobre proteger os interesses do estado do espa\u00e7o e promover a pobreza dos pobres no pa\u00eds e na cidade.</p><p align=\"justify\">Os camponeses que ocupam o antigo status de Frei Caneca est\u00e3o determinados a recuperar todos os seus po\u00e7os e suas terras das m\u00e3os da fazenda. Dessa forma, eles convidam todos os camponeses na \u00e1rea da floresta sul do Pernambuco a se elevarem contra os grupos de tiros de grandes fazendas e as for\u00e7as armadas desse antigo estado. Sem destrui\u00e7\u00e3o, grandes fazendas nunca podem ter direito aos pobres da rural rural.</p><p align=\"justify\">Traduzido das not\u00edcias do AND:<a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/\">https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/</a></p><p align=\"justify\"></p></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/ub-talonpojat-ottivat-kaivot-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/", "title": "UB: Os camponeses levaram os po\u00e7os de volta de uma grande fazenda depois de bater nos pistoleiros em um confronto", "author": ["mats"], "categories": ["Yleinen"], "source_name": "Punalippu"}