{"title": "PC 27 de mar\u00e7o - Tamb\u00e9m em G\u00eanova, a invas\u00e3o dos estudantes no Senado Acad\u00eamico contra os acordos com Israel", "published time": "2024-03-27T23:41:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNoYaBY7O7Cgd1IU871KQXpVng6YbSnxsmQlTnN-7IyE-MguTeUKdc3CJW5TEQ4BFfDKsYju-EFqxQeRLHYrltMducm2LksATcFiYSBOxMUJatEjy6ph3UhbTr9n63IZQHVTkcRsoHYj2bnvMW_hLoLKu1-YHRB6Wvs54u_a_jrjYgk0Gce130uFkke-s/s567/studenti-protesta-senato-accademico-854710.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6396943321862933289\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"gmail-single-top-block-container gmail-media-video gmail-vzaar gmail-dark-theme\"><div class=\"gmail-single-top-block-container-wrapper\"><div class=\"gmail-single-title-container\"><h1 class=\"gmail-single-title\"><span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"425\" data-original-width=\"567\" height=\"240\" src=\"../Images/2024-03-27T23-41-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T23-41-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></div><br/></span></h1><p class=\"gmail-single-excerpt\"><b>Uma parte dos manifestantes quebrou pela porta e interrompeu a reuni\u00e3o. O reitor Federico Delfino \u00e9 contestado</b></p></div></div></div><p><b>Genova</b>. Contra os acordos econ\u00f4micos e acad\u00eamicos entre o governo, as universidades italianas,<b>Israel</b>e empresas ativas na cadeia de suprimentos de guerra, hoje tamb\u00e9m em G\u00eanova - como \n Em muitas outras cidades - o protesto dos estudantes e de \n  Alguns professores:<b>14 Os professores</b>, alguns trabalhadores prec\u00e1rios que assinaram o apelo ao reitor<b>Federico Delfino</b>por<b>interromper os caminhos de colabora\u00e7\u00e3o</b>que eles est\u00e3o de alguma forma relacionados a ataques \u00e0 popula\u00e7\u00e3o palestina.</p><div class=\"gmail-ads-container edibanner gmail-criteo\"><div class=\"gmail-adunit\" id=\"gmail-div-gpt-ad-PN-BOXFULL-02_198\"><div id=\"gmail-google_ads_iframe_/18796508/PN-BOXFULL-02_0__container__\" style=\"border: 0pt;\"></div></div></div><p>O protesto come\u00e7ou ao amanhecer com um<b>pres\u00eddio</b>no \u00e1trio do reitorado, em via Balbi 5, com banners, banquetes e \n uma exposi\u00e7\u00e3o sobre a hist\u00f3ria do conflito no Oriente M\u00e9dio, mas depois \u00e9 esquecido \n em um real<b>Imperatriz de um grupo aut\u00f4nomo de estudantes</b>na sala que abrigava a reuni\u00e3o do<b>Senado acad\u00eamico</b>, ent\u00e3o interrompido. Primeiro, por horas, os mesmos alunos protestaram para fora da porta gritando slogans como<b>\"Fora da OTAN da universidade\"</b>, tocando bateria e lendo as motiva\u00e7\u00f5es da guarni\u00e7\u00e3o com o megafone.</p><p>meninos e meninas, por outro lado, t\u00eam<b>contestado</b>abertamente o<b>reitor</b>Federico Delfino, tanto durante o Senado quanto antes, durante um curto<b>reuni\u00e3o em seu escrit\u00f3rio</b>. \n  Nesta ocasi\u00e3o \n \"Genocida, assassino\" porque, n\u00e3o querendo concordar em suspender o \n Acordos sob acusa\u00e7\u00e3o, foram definidos como um c\u00famplice daqueles que realizam eu \n atentados a Gaza.</p><p><br/></p><div class=\"gmail-ads-container\"><div class=\"gmail-adunit\" id=\"gmail-div-gpt-ad-PN-INCONTENT-01\"><div id=\"gmail-google_ads_iframe_/18796508/PN-INCONTENT-01_0__container__\" style=\"border: 0pt;\"></div></div></div><p>No local apresentam funcion\u00e1rios do<b>Digos</b>. \u201cDepois de uma guarni\u00e7\u00e3o participada, o reitor Delfino abandonou a sess\u00e3o do Senado, reconfirme<b>Sem passo atr\u00e1s</b>Comparado aos acordos de morte, nenhum di\u00e1logo com os alunos \", eles declaram mudar de rumo.</p><p>\u201cNo fechamento da compara\u00e7\u00e3o - eles concluem - ele ent\u00e3o explorou a mobiliza\u00e7\u00e3o para fazer<b>Passe a narrativa do contraste entre estudantes \"bons e democr\u00e1ticos\" e estudantes \"maus e violentos\"</b>(evitando cuidadosamente falar sobre os in\u00fameros professores presentes) para \n Divida -nos: respeitamos essas acusa\u00e7\u00f5es, a comunidade acad\u00eamica ao remetente \n n\u00e3o ser\u00e1 dividido por essa explora\u00e7\u00e3o, combinada ao lado do \n Resist\u00eancia palestina \".</p><p><br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Uma parte dos manifestantes quebrou pela porta e interrompeu a reuni\u00e3o ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-anche-genova-irruzione.html", "source_name": "proletari comunisti"}