{"published time": "2024-03-27T07:06:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-yugoslavia.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"285\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"../Images/2024-03-27T07-06-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-27T07-06-00-08-00/000000.png\" width=\"350\"/></div><div class=\"entry-content\"><p>Imagem em destaque: Rally de protesto em 2017, Viena.</p><p><em>Publicamos esta tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um artigo de</em><a href=\"https://www.rotefahne.at/post/25-jahre-nato-angriff-auf-jugoslawien\">bandeira vermelha</a><em>.</em></p><p>Nos 24<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o foi o 25<sup>\u00ba</sup>Anivers\u00e1rio da bomba da OTAN da Iugosl\u00e1via. As conseq\u00fc\u00eancias do sangrento ataque contra a soberania dos povos dos Balc\u00e3s continuam at\u00e9 hoje. A alian\u00e7a militar bombardeou por 78 dias e noites, entre 12.000 e 15.000 pessoas foram mortas nisso. At\u00e9 hoje, a capital austr\u00edaca lucra com a guerra da Iugosl\u00e1via.</p><p><strong>Bombas da OTAN para \"avan\u00e7ar a paz\"?</strong></p><p>A guerra da Iugosl\u00e1via causou uma divis\u00e3o profunda entre os povos do Balc\u00e3. A agress\u00e3o da OTAN foi realizada sob o pretexto de \"avan\u00e7ar a paz\". A \u201cpaz\u201d estabelecida ap\u00f3s a guerra significava desde o in\u00edcio um territ\u00f3rio ocupado pelas n\u00e3o-tropas chamadas Kfor (Kosovo Force). Essas tropas s\u00e3o uma forma\u00e7\u00e3o militar sob a lideran\u00e7a da OTAN. Os KFor-tropas s\u00e3o formados por 28 estados e compreendem em janeiro de 2024 de 4.443 soldados. Tamb\u00e9m a \u00c1ustria enviou at\u00e9 agora regularmente cerca de 500 soldados. A partir de abril, um ter\u00e7o da empresa se retirar\u00e1 do Kosovo para que seja poss\u00edvel colocar soldados austr\u00edacos para as tropas da UE-Commbat. Isso n\u00e3o apenas estava sempre quebrando a neutralidade, mas tamb\u00e9m a base para tornar os pa\u00edses dos Balc\u00e3s economicamente \u00fateis para a capital austr\u00edaca foi criada desde o in\u00edcio.</p><p><strong>O Independente\"</strong><strong>R</strong><strong>Epublic</strong><strong>de</strong><strong>Kosovo</strong></p><p>Em fevereiro de 2008, a \"Rep\u00fablica Independente do Kosovo\" foi proclamada. Ainda assim, o Kosovo \u00e9 liderado pelo Conselho da UE atrav\u00e9s de uma miss\u00e3o de regra de direito (EULEX Kosovo). Esta miss\u00e3o deve apoiar a constru\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Kosovar no estado de direito e a manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Com isso, foi criado um meio para garantir os interesses dos imperialistas da UE nos B\u00e1lc\u00e3s. Com as institui\u00e7\u00f5es de \"manuten\u00e7\u00e3o da paz\" fr\u00e1geis, os esfor\u00e7os para a expans\u00e3o oriental da UE foram garantidos. N\u00e3o pode ser chamado de rep\u00fablica \"independente\" se o estado for liderado por uma comiss\u00e3o militar internacional e h\u00e1 bases permanentes de apoio \u00e0 OTAN no pa\u00eds. Isso \u00e9 uma prova clara de que os imperialistas n\u00e3o est\u00e3o no pa\u00eds por apoiar a paz, mas para garantir sua influ\u00eancia e seu poder.</p><p><a></a><strong>O humor da popula\u00e7\u00e3o do Balc\u00e3</strong></p><p>Ainda hoje as consequ\u00eancias da guerra da Iugosl\u00e1via s\u00e3o palp\u00e1veis. Ainda hoje tamb\u00e9m a classe dominante da \u00c1ustria lucra com essa guerra. Desemprego em massa, corrup\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00f5es de vida ruins tamb\u00e9m hoje s\u00e3o parcialmente as consequ\u00eancias dessa guerra. Os povos no protesto dos Balc\u00e3s desde d\u00e9cadas contra a corrup\u00e7\u00e3o, contra a repress\u00e3o policial, contra as bases de apoio \u00e0 OTAN e tamb\u00e9m contra os esfor\u00e7os para ingressar na UE. Na Cro\u00e1cia, como um estado-membro da UE, a popula\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m sofre com a introdu\u00e7\u00e3o do euro.</p><p>Em comemora\u00e7\u00e3o das v\u00edtimas do ataque da OTAN, a luta anti-imperialista dos povos dos Balc\u00e3s contra o dom\u00ednio estrangeiro deve ser apoiada e defendida tamb\u00e9m pelas for\u00e7as anti-imperialistas austr\u00edacas.</p></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/26/25-years-of-the-nato-attack-against-yugoslavia/", "type": "article", "title": "25 anos do ataque da OTAN contra a Iugosl\u00e1via-o Red Herald", "description": "Publicamos essa tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um artigo de Rote Fahne.", "modified time": "2024-03-26T22:09:09+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Austria", "NATO", "Yugoslavia"], "sections": ["Europe", "Featured", "Austria", "NATO", "Yugoslavia", "English", "pll_660347cf9c275"], "source_name": "Red Herald"}