{"title": "Pr\u00f3ximas iniciativas da campanha unit\u00e1ria para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah", "published time": "2024-03-27T22:36:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7308827305886228407\" itemprop=\"description articleBody\"><p><br/></p><ul class=\"hd_n D_F eo_HB M_gQyVX P_0\"><div class=\"msg-body P_wpofO mq_AS\" data-test-id=\"message-view-body-content\" style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; line-height: normal; outline: none !important; overflow-wrap: break-word; padding: 2px 0px 0px; position: relative; word-break: break-word;'><div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\"><div style=\"outline: none !important;\"><div id=\"yiv5756189618\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_attr\" dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><span><span>Assunto: Pr\u00f3xima iniciativa de campanha da unidade para a libera\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah<br style=\"outline: none !important;\"/><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span></div><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span>Boa noite camarada,</span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span>Esta mensagem para inform\u00e1 -lo das pr\u00f3ximas iniciativas de campanha da unidade para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah para chegar a Paris e sua regi\u00e3o como parte das a\u00e7\u00f5es internacionais:</span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span>-<b style=\"outline: none !important;\">Sexta -feira, 29 de mar\u00e7o, \u00e0s 18h30: Encontro organizado pelo Cupppga no metr\u00f4 M\u00e9nilmontant para o Dia da Terra<span style=\"outline: none !important;\"></span></b><br style=\"outline: none !important;\"/></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span>- S\u00e1bado, 30 de mar\u00e7o \u00e0s 14h: Georges Abdallah Procession para as duas manifesta\u00e7\u00f5es em apoio \u00e0 luta do povo palestino chamado a Saint-denis<span style=\"outline: none !important;\"></span>e em Paris<b style=\"outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><span><span><b style=\"outline: none !important;\">- Ter\u00e7a -feira, 2 de abril \u00e0s 19h: Reuni\u00e3o na chamada do CGT Energie Paris e do CuPLGA para exigir a liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah<span style=\"outline: none !important;\"></span></b></span><span><b style=\"outline: none !important;\">Na nova bolsa de valores trabalhistas em Paris (Halle Henaff)<br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></span></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"outline: none !important;\">- Quinta -feira, 4 de abril, \u00e0s 18h30:</b><b style=\"outline: none !important;\">Debate de confer\u00eancia intitulado \"Imperialismo e repress\u00e3o francesa: o caso de G.I. Abdallah\"</b>, Organizado pelo C\u00edrculo Universit\u00e1rio de Estudos Marxistas (CUEM) com a interven\u00e7\u00e3o da campanha unit\u00e1ria, em Sorbonne-University no campus P. e M. Curie, Place Jesieu 75005 (M\u00e9tro Jesieu) Tour 66, 5\u00ba andar, Corridor 66/65, Sala 504.</span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span><span><span style=\"outline: none !important;\"></span></span></span></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><span><span><b style=\"outline: none !important;\">- Sexta -feira, 5 de abril, \u00e0s 22h: Partida do \u00f4nibus para Lannemezan de Place de la R\u00e9publique<span style=\"outline: none !important;\"></span></b></span><span><b style=\"outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></span></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">- S\u00e1bado, 6 de abril \u00e0s 14h: 14\u00aa Demonstra\u00e7\u00e3o Nacional de Lannemezan</b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></span></a></div><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">Anexou o visual de alguns desses eventos.<br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">Sauda\u00e7\u00f5es vermelhas internacionalistas e de solidariedade<br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span><span><b style=\"outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span><b style=\"outline: none !important;\"><span><span style=\"outline: none !important;\"></span></span></b></span></span></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1350\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000001.jpg\" width=\"256\"/></span></a></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1351\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000002.jpg\" width=\"256\"/></span></a></div><div class=\"P_0 je_fq7\" style=\"outline: none !important; padding: 0px;\"><a class=\"D_F ab_GM C_Z29WjXl A_6Eb4 r_P\" data-test-id=\"download-all-attachments\" href=\"https://apis.mail.yahoo.com/ws/v3/mailboxes/@.id==VjN-Qt7m9MWiAhml4jIE7JbnxCzrbvbiE03uH67DRQclw-hhPmF63xOnwOxptLw37s4EdLfG6r_o9GNZhpkK29MnTA/messages/@.id==ACi3Ajlm1FcOZgMvRAdioP6ggGI/content/parts/@.id%20in%20%5B'2','3','4','5','6'%5D/refresh?appid=YMailNorrin&amp;ymreqid=e1578dfc-438d-616f-1c17-190018011f00\"><span class=\"E_eo6\" style=\"margin-right: 4px; outline: none !important;\"><svg class=\"D_X W_6LEV H_6LEV cdPFi_Z29WjXl cZW7ROP_n en_0 cvhIH6_T\" viewbox=\"0 0 20 20\"></svg><span><span><path d=\"M16.8 13.5c-.4 0-.8.3-.8.8v1.2H4v-1.3c0-.4-.3-.7-.7-.7s-.8.3-.8.8v2c0 .4.3.7.8.7H17c.4 0 .5-.3.5-.7v-2c0-.5-.3-.8-.7-.8zM9.5 13.1c.3.2.7.2.9 0l3.9-3.6c.3-.3.3-.7 0-1-.1-.1-.3-.2-.5-.2l-2.3.5V3.1c0-.3-.3-.6-.6-.6H9.1c-.3 0-.6.3-.6.6v5.7l-2.3-.5c-.2 0-.3 0-.5.2-.3.3-.3.7 0 1l3.8 3.6z\"></path></span></span></span><span style=\"outline: none !important;\"><span><span>Baixe todos os anexos como um arquivo zip</span></span></span></a></div></div><div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\"><span><span><span style=\"outline: none !important;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><br/><br/></span><br/><br/></span></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1529\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000003.jpg\" width=\"226\"/></span></a></div><span><span><br/><br/></span></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"4219\" data-original-width=\"3375\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000004.png\" width=\"256\"/></span></a></div><span><span><br/></span></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span><span><br/></span></span></div><br/></div></ul><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Assunto: Pr\u00f3ximas iniciativas da campanha unit\u00e1ria para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah Boa noite camarada, esta mensagem para inform\u00e1 -lo ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html", "source_name": "Association New Democracy"}