{"title": "Igoumenitsa En el 75 aniversario de la m\u00e1quina de asesinatos de la OTAN: nos estamos demostrando contra el imperialismo y la guerra - jueves 4 de abril", "published time": "2024-04-02T01:57:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjYdjPYrY9C0NAonup-juandgn5QEgeTQD0XcLd4fNcfa-zm7ajlrcQIVxCz0AaYw2fvXKZBBhywT8aLu-wtWrDcL3w-WObW3B_Qa3RczPgqBe32DEIejVB2jaQ_Yhheq9LVFMQItLg9XLpYR3yu3ABogTh5CwAser3nXFa_Tl2McNRoHenJ61eusnzfaUr/s638/nato.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1631336008629833134\" itemprop=\"description articleBody\"><p class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span></span></b></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span><img border=\"0\" data-original-height=\"425\" data-original-width=\"638\" height=\"266\" src=\"../Images/2024-04-02T01-57-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></span></b></span></div><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>En<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>75 a\u00f1os de la m\u00e1quina de asesinatos de la OTAN:</span></b></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00d8<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'></span></span></span><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Estamos demostrando contra el imperialismo y la guerra.</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00d8<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'></span></span></span><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Libertad en Palestina-Niki en palestino \n Resistencia<span></span></span></b></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><div style=\"border: 1pt solid windowtext; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-element: para-border-div; padding: 1pt 4pt;\"><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"border: medium; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-padding-alt: 1.0pt 4.0pt 1.0pt 4.0pt; padding: 0cm; text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Concentraci\u00f3n, jueves 4 de abril 7.30 p.m. en la calle peatonal</span></b></span></p></div><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'></span></span></span><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Israel-Us-Nato-EU, con el apoyo del griego</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>gobierno, \n asesinar a civiles masivos en Palestina</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'></span></span></span><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Para detener el genocidio ahora, los bombardeos</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>y \n El asedio del pueblo palestino</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'></span></span></span><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>No hay participaci\u00f3n de Grecia en las intervenciones de \n imperialistas y en la matanza del pueblo palestino</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-fareast-font-family: Wingdings;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'></span></span></span><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Fuera de las bases, \n Fuera de la OTAN-UE</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'></span></span></span><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>La OTAN significa juntas y guerras</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>El genocidio del heroico pueblo palestino en Gaza,</span></b><span>Los asesinatos en la orilla oeste y el inminente \n Invasi\u00f3n de Rafa por sionistas, situaciones desencadenantes con impredecibles \n Consecuencias en todo el \u00e1rea m\u00e1s amplia del Medio Oriente, y no solo.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>A pesar del genocidio y la guerra que dura cinco \n Meses, la resistencia palestina armada</span></b><span>Para un cuero y una palestina independiente, contin\u00faa y revela el \n La incapacidad de Israel para neutralizarlo.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Estados Unidos, la UE y los imperialistas de la OTAN</span></b><span>Apoyan al asesino estatal. Los americanos \n Los imperialistas buscan controlar situaciones en el \u00e1rea, proceder a \n Nuevo aventurismo y nuevos frentes de guerra, enviando fragatas \n en el Mar Rojo.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Nuevas guerras estallan en el \u00e1rea e internacionalmente</span></b><span>, en el contexto de las aspiraciones imperialistas para el \n Nuevamente el planeta mientras el frente ucraniano a\u00fan permanece \n Abierto, con la OTAN incluso realizando el ejercicio militar m\u00e1s grande con \n la participaci\u00f3n de los 31 Estados miembros, mientras que el debate sobre el env\u00edo oficial \n Se han abierto tropas de miembros de la OTAN y la UE en la guerra.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>El gobierno de ND ha elegido un lado</span></b><span>, est\u00e1 abiertamente involucrado en la guerra del lado de Israel \n y te\u00f1es las manos con la sangre de los palestinos, est\u00e1 peligrosamente involucrada en el pa\u00eds \n en la guerra. Env\u00eda armas a Ucrania. Mitsotakis abraza a Netanyahu \n Y Zelenski. Fragata griega \"Hydra\" agregada a la flota estadounidense \n En el Mar Rojo, la conversi\u00f3n de Larissa en una administraci\u00f3n y el resto \n Pa\u00eds en una base de guerra, incluso militarmente ayuda a Israel, a \n Continuar los bombardeos y el asedio de los palestinos y escalarse \n \u00a1Los peligros para la gente griega!</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>En todo el planeta, los pueblos est\u00e1n demostrando</span></b><span>enormemente, todos los d\u00edas, exigiendo detener el \n \u00a1Genocidio y por Palestina menor!</span></span></p><div style=\"border: 1pt solid windowtext; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-element: para-border-div; padding: 1pt 4pt;\"><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"border: medium; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-padding-alt: 1.0pt 4.0pt 1.0pt 4.0pt; padding: 0cm; text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b><span>Comit\u00e9 de solidaridad al pueblo palestino</span></b></span></p></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b9\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2", "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc", "\u03b7\u03b3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03c4\u03c3\u03b1", "\u03ba\u03b9\u03bd\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1", "\u039d\u0391\u03a4\u039f"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/04/75-4.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}