{"title": "PC 1 de abril: la resistencia no es un delito. El 4 de abril en L'Aquila Garrison por la libertad de Anan, Ali y Mansour", "published time": "2024-04-01T15:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6886141432980512871\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"464\" data-original-width=\"1476\" height=\"183\" src=\"../Images/2024-04-01T15-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-04-01T15-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"583\"/></div><p></p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b><span>La resistencia no es un crimen</span></b></p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b><span>Libert\u00e0 Per Anan, Ali, Mansour</span></b></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b>4 de abril de las 9.30 a.m.: guarnici\u00f3n de solidaridad con el \n Tribunal de L'Aquila, con motivo de la revisi\u00f3n de la custodia \n Precauci\u00f3n en la prisi\u00f3n de Anan Yaeesh, Irar Ali y Mansour Dogghmosh.</b></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Anan Yaeesh, refugiado pol\u00edtico palestino que reside en L'Aquila, es \n fue arrestado el 27 de enero con el mandato del estado<span lang=\"it-IT\">colonial</span><span lang=\"it-IT\">israel\u00ed</span>quien lo solicit\u00f3 \n extradici\u00f3n.</p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span lang=\"it-IT\">Anan</span>Es particularmente involuntario por Israel. \n Se uni\u00f3 al<span><span><span lang=\"it-IT\">lucha \n liberaci\u00f3n</span></span></span>del adolescente,<span lang=\"it-IT\">cuando</span>El ej\u00e9rcito israel\u00ed tiene<span lang=\"it-IT\">delicado</span>su \n Compa\u00f1ero mientras \u00e9l fue a la escuela con ella. Luchado contra \n Cisjordania para defender el<span lang=\"it-IT\">campo de refugiados donde \n vivido</span>, fue v\u00edctima de un intento de asesinato por \n Soldados israel\u00edes que lo tienen<span lang=\"it-IT\">llegado hasta</span><span lang=\"it-IT\">estafa</span>11 disparos de arma de fuego, sus amigos \n Fueron asesinados en sangre fr\u00eda por el ej\u00e9rcito israel\u00ed E \n A pesar de los a\u00f1os de cautiverio, la violencia sufri\u00f3 y las presiones \n en su familia<span lang=\"it-IT\">Nunca neg\u00f3 su \n perteneciente a la resistencia palestina y nunca ha traicionado su \n gente.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Su activismo pol\u00edtico y los eventos que lo involucraron tienen \n hecho de Anan una especie de h\u00e9roe en Palestina, por lo tanto, un elemento \n peligroso para los israel\u00edes, que se encuentran en el gobierno de Meloni \n El c\u00f3mplice perfecto para continuar matando al pueblo palestino \n Y reprimir su resistencia sin hacer demasiado ruido.</p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span lang=\"it-IT\">Pero una operaci\u00f3n de este tipo, a la luz de \n Cr\u00edmenes sionistas en Gaza y m\u00e1s de 30 mil muertes<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span lang=\"it-IT\">Palestinos, no \n podr\u00eda pasar en silencio: t</span>las violaciones del \n Derechos humanos en Israel, tortura demasiado practicada, demasiados \n asociaciones de derechos humanos reconocidos y confiables que \n confirmar:<span lang=\"it-IT\"><b>Illinois</b></span><b>procedimiento \n aspersi\u00f3n</b><span lang=\"it-IT\"><b>aceptado</b></span><b>desde el \n El gobierno italiano es</b><span lang=\"it-IT\"><b>ilegal</b></span>.<p></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">mi \n d</span></span></span><span lang=\"it-IT\">el frente del crecimiento \n solidaridad que reciben la poblaci\u00f3n y la resistencia palestina \n En los cuadrados de todo el pa\u00eds, el gobierno de Meloni y su \n judicial en lugar de</span>admitir el error y reconocer el \n complicidad del estado italiano con<span lang=\"it-IT\">eso</span>Genocida de Israel<span lang=\"it-IT\">Ampliar la operaci\u00f3n \n represivo hacia otros palestinos que los acusan de terrorismo, de \n preparar acciones contra Italia e Israel, para pertenecer a uno de los \n Organizaciones de la resistencia palestina, una parte integral \n de la acci\u00f3n del 7 de octubre.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Entonces, el 11 de marzo, en la v\u00edspera de la C\u00e1mara del Consejo, deb\u00eda \n Decide en su lanzamiento, Anan es alcanzado por un segundo \n capturar el mandato, esta vez todo italiano, y vienen con \u00e9l \n detenido<span><span><span lang=\"it-IT\">Tambi\u00e9n</span></span></span>Ali Arar, Mansour Dahmash.</p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span lang=\"it-IT\">Pero el So -Callado</span>\"Operaci\u00f3n contra el \n terrorismo internacional \u201d, muy lejos de los exponentes del \n Centro: gobierno derecho y pol\u00edticos, no es m\u00e1s que una operaci\u00f3n \n represivo por el cual las personas acusadas de nada surgen, porque \n sin acci\u00f3n militar o indigna de la naturaleza de \n \"terrorismo\"<span>quien justifica \n Esta operaci\u00f3n nunca ha ocurrido en nuestro pa\u00eds.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Lo que lo justifica, por otro lado, es el intento desagradable de hacerlo \n descontento de Israel, delegitimiza la resistencia correcta de \n Palestinos contra el ocupante colonial, reprimir y \n criminalizar<span><span><span lang=\"it-IT\">all\u00e1 \n creciente solidaridad con el pueblo palestino y su resistencia.</span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">El derecho a resistir, incluso con armas al ocupante, es un \n correcto no solo colectivo sino tambi\u00e9n subjetivo, ampliamente \n reconocido por el derecho internacional. La resistencia no es un crimen, \n La resistencia es una motocicleta de un<span><span><span lang=\"it-IT\">m\u00e1s.</span></span></span>Como dijo Anan, \"<i>All\u00e1 \n La resistencia no es terrorismo ... si nuestro amor por Palestina es \n terrorismo, entonces</i><span><span><span lang=\"it-IT\"><i>nosotros</i></span></span></span><i>Los palestinos son el dios del terrorismo. De 1948 a ahora estamos abajo \n El ataque de Israel que nos mata todos los d\u00edas, pero a\u00fan hoy \n Reclamamos la libertad, que conquistaremos sin parar. \n Porque es nuestra tierra y los palestinos merecen ser libres \n y vive como todos los dem\u00e1s pueblos del mundo.</i>\"</p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Libertad para Anan, Ali y Mansour</p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\u00a1La resistencia no se prueba!</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "La resistencia no es una libertad para Anan, Ali, Mansour el 4 de abril de las 9.30 a.m.: Garrison de solidaridad en la corte de L ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/04/pc-2-marzo-la-resistenza-non-e-reato-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}