{"published time": "2024-04-02T05:11:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Ireland_Featured.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"675\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-11-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-11-00-08-00/000000.png\" width=\"1200\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagen destacada: Conmemoraci\u00f3n anual de AIA Irlanda en el cementerio de Glasnevin, Dubl\u00edn: Fuente: AIA Irlanda</em></p><p>El lunes de Pascua de 1916, los republicanos irlandeses establecieron el ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica Irlandesa y proclamaron en armas la Rep\u00fablica Irlandesa. Durante cinco d\u00edas, las fuerzas republicanas se mantuvieron contra el imperialismo brit\u00e1nico y relatan la chispa de la revoluci\u00f3n en Irlanda.</p><p>Cada a\u00f1o, el movimiento republicano, que contin\u00faa su lucha contra el imperialismo, conmemora estos d\u00edas hist\u00f3ricos. Acci\u00f3n anti imperialista Irlanda ya ha informado sobre parte de la conmemoraci\u00f3n este a\u00f1o.</p><p>En el 30<sup>th</sup>De marzo hubo una conmemoraci\u00f3n en Bray, Condado de Wicklow, dirigida por el Partido Socialista de Color Republicano.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">1916 Conmemoraci\u00f3n en Bray, Co. Wicklow Liderada por el Partido Socialista de Color Republicano en el camino a la tumba del vol. Seamus Costello.<a href=\"https://t.co/746Wvu11rw\">pic.twitter.com/746Wvu11rw</a></p>- Acci\u00f3n anti imperialista Irlanda (@aiaireland)<a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1774152392532959673?ref_src=twsrc%5Etfw\">30 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>el 31<sup>calle</sup>Acci\u00f3n contra imperialista Irlanda celebr\u00f3 su conmemoraci\u00f3n anual de Pascua en el cementerio de Glasnevin en Dubl\u00edn.</p><p>Anteriormente hemos informado sobre las conmemoraciones del a\u00f1o pasado sobre el Rising de Pascua:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"8Dg1VxmlFz\"><a href=\"https://redherald.org/2023/04/11/ireland-commemorations-of-the-easter-uprising-and-protests-on-the-eve-of-the-visit-of-joe-biden/\">Irlanda: conmemoraciones del levantamiento de Pascua y protestas en la v\u00edspera de la visita de Joe Biden</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"8Dg1VxmlFz\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2023/04/11/ireland-commemorations-of-the-easter-uprising-and-protests-on-the-eve-of-the-visit-of-joe-biden/embed/#?secret=pMxhBSdT0f#?secret=8Dg1VxmlFz\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cIreland: Commemorations of the Easter Uprising and protests on the eve of the visit of Joe Biden\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/04/01/ireland-108th-anniversary-of-the-easter-rising/", "type": "article", "title": "Irlanda: 108 aniversario de la Pascua Rising - The Red Herald", "description": "El lunes de Pascua de 1916, los republicanos irlandeses establecieron el ej\u00e9rcito de la Rep\u00fablica Irlandesa y proclamaron en armas la Rep\u00fablica Irlandesa. Durante cinco d\u00edas, las fuerzas republicanas se mantuvieron contra el imperialismo brit\u00e1nico y relatan la chispa de la revoluci\u00f3n en Irlanda.", "modified time": "2024-04-01T20:15:37+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Ireland"], "sections": ["Europe", "Featured", "Ireland", "English", "pll_660b1634f016e"], "source_name": "Red Herald"}