{"published time": "2024-02-29T16-03-24-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p><em>We were sent pictures of posters from the Workers' City parts Kalk and M\u00fclheim in Cologne and Altendorf in Essen, which we publish here.</em></p><p>The following events are promoted on over glue:</p><p><strong>Cologne: On Sunday, March 3rd. at 5 p.m., lecture in the old fire station in the club room at Melchiorstra\u00dfe 3.</strong></p><p><strong>Bochum: On Tuesday, 05.03. at 6:30 p.m., lecture at Langendreer station in room 6 at Wallbaumweg 108.</strong><br/><strong><br/></strong>For the<strong>8th of March</strong>Let's call for this on the International Women's Fighting Day Demonstration<strong>5 p.m. at Friedensplatz in Essen</strong>or to<strong>6 p.m. on Roncalliplatz in Cologne</strong>to participate.</p><p><strong>K\u00f6ln:</strong></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"K\u00f6ln22\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\"/></td><td><img alt=\"K\u00f6ln3\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\"/></td><td><img alt=\"K\u00f6ln1\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\"/></td></tr></tbody></table><p><strong>Essen:</strong><em><br/></em></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"Altendorf11\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\"/></td><td><img alt=\"Altendorf12\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\"/></td><td><img alt=\"Altendorf13\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\"/></td></tr></tbody></table><p><em></em></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Internet platform for the development of a revolutionary movement", "title": "NRW: Mobilization on March 8, 2024", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Internationaler Frauenkampftag"]}