{"published time": "2024-02-27T18-18-56.911Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c531262b5ca94f9784b78974f21e4c4d~mv2.jpg/v1/fill/w_1261,h_931,al_c,q_85/6d0f40_c531262b5ca94f9784b78974f21e4c4d~mv2.jpg", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_88248853c4b74d15b28076621dc87f34~mv2.jpg/v1/fill/w_1080,h_1356,al_c,q_85/6d0f40_88248853c4b74d15b28076621dc87f34~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">\n  .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n</style><style type=\"text/css\">\n  * {\n    \n  }\n</style><div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8dcs911342\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4nxm624457\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-v39jm11714\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-qf4do11713\"><div class=\"VQVFi\" style=\"width:min(100%, 378px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image3171832\" style=\"--dim-height:931;--dim-width:1261\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image3171832\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1261,\"height\":931,\"uri\":\"6d0f40_c531262b5ca94f9784b78974f21e4c4d~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_c531262b5ca94f9784b78974f21e4c4d~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c531262b5ca94f9784b78974f21e4c4d~mv2.jpg/v1/fill/w_1261,h_931,al_c,q_85/6d0f40_c531262b5ca94f9784b78974f21e4c4d~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/israel-plant-angriffe-auf-rafah-solidarit\u00e4tsdemo-in-linz\" src=\"../Images/2024-02-27T18-18-56.911Z/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-27T18-18-56.911Z/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-9xsg711715\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-0k4cb11716\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Der Krieg gegen die pal\u00e4stinensische Bev\u00f6lkerung dauert nun bereits knapp f\u00fcnf Monate an. Der Gazastreifen ist zu weiten Teilen zerst\u00f6rt, zwischen 50 und 60 Prozent aller Geb\u00e4ude sind ruiniert. Seit dem 7. Oktober 2023 wurden an die 30.000 Menschen ermordet und \u00fcber 70.000 Menschen verletzt.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-p8r8t10942\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-g7vll12084\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-cidcg13171\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-mi0o710944\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Weiter am Vorwand des \u201eKampfes gegen die Hamas\u201c festhaltend, baut die israelische Regierung ihre Offensive aus und plant nun die Angriffe auf Rafah zu starten. Rafah befindet sich im s\u00fcdlichen Teil des Gazastreifens. Mehr als die H\u00e4lfte der Einwohner des Gazastreifens sind nach Rafah gefl\u00fcchtet, um Schutz vor dem Krieg zu suchen. Mit diesem geplanten Angriff zeigen die Herrschenden Israels erneut, dass es um einen Krieg gegen das pal\u00e4stinensische Volk und dessen Widerstandsbewegung geht.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-io90k10946\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-bkt6310948\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Dass der Krieg sehr wohl gegen das pal\u00e4stinensische Volk gef\u00fchrt wird, zeigt sich auch daran, dass die Hilfslieferungen derzeit unm\u00f6glich durchgef\u00fchrt werden k\u00f6nnen. Der UNO zu Folge, sind die Hilfslieferungen in den letzten zwei Wochen fast zum Erliegen gekommen. Der n\u00f6rdliche Teil Gazas kann derzeit \u00fcber den Landweg nicht mehr erreicht werden. Hilfsg\u00fcter aus Gro\u00dfbritannien mussten nun erstmals aus der Luft abgeworfen werden. Das World Food Programme (WPF) konnte erst vergangenen Sonntag das erste Mal seit drei Wochen (!) Lieferungen aufnehmen. Der Ausma\u00df der humanit\u00e4ren Katastrophe ist enorm. Krankheiten, Wasserknappheit und Hungersnot sind das Resultat der israelischen Kriegsf\u00fchrung und Besatzerpolitik.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-hkai810950\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rbuf910952\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Um die Kontrolle \u00fcber den Gazastreifen weiter zu sichern, baut Israel nun einen \u201eWest-Ost-Korridor\u201c aus. Damit wolle man die \u201eSicherheitskontrolle\u201c in Gaza aufrechterhalten. Diese \u201eSicherheitskontrolle\u201c bedeutet weitere Unterdr\u00fcckung f\u00fcr das pal\u00e4stinensische Volk, einen weiteren Angriff auf das Selbstbestimmungsrecht der Pal\u00e4stinenser!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-n8dct10954\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wu3d710956\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Die Solidarit\u00e4tsaktivit\u00e4ten f\u00fcr den sofortigen Stopp des israelischen Krieges gegen die Pal\u00e4stinenser halten weiterhin an. Am Sonntag den 3. M\u00e4rz 2024 organisiert die Pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t Linz einen Gro\u00dfmarsch, der unter der Forderung \u201eFreiheit f\u00fcr die Pal\u00e4stinenser!\u201c im Volksgarten Linz starten wird.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-lc0h410958\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-mbzij17811\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-6w0vx13931\"><div class=\"ZgPg2\" style=\"width:min(100%, 539px)\"></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image3171833\" style=\"--dim-height:1356;--dim-width:1080\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image3171833\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1080,\"height\":1356,\"uri\":\"6d0f40_88248853c4b74d15b28076621dc87f34~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_88248853c4b74d15b28076621dc87f34~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_88248853c4b74d15b28076621dc87f34~mv2.jpg/v1/fill/w_1080,h_1356,al_c,q_85/6d0f40_88248853c4b74d15b28076621dc87f34~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/israel-plant-angriffe-auf-rafah-solidarit\u00e4tsdemo-in-linz\" src=\"../Images/2024-02-27T18-18-56.911Z/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-27T18-18-56.911Z/000001.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-m8ymf13933\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-5gkz010962\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-9p8ow16130\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Alle solidarischen Kr\u00e4fte werden weiterhin dazu aufgerufen sich an den Aktivit\u00e4ten zu beteiligen, den sofortigen Stopp des Krieges gegen das pal\u00e4stinensische Volk zu fordern, die Einhaltung der Neutralit\u00e4t \u00d6sterreichs, sowie den nationalen Befreiungskampf der Pal\u00e4stinenser zu verteidigen!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-6501f10966\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-aqum310968\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/israel-plant-angriffe-auf-rafah-solidarit\u00e4tsdemo-in-linz", "type": "article", "title": "Israel plant Angriffe auf Rafah: Solidarit\u00e4tsdemo in Linz", "description": "Der Krieg gegen die pal\u00e4stinensische Bev\u00f6lkerung dauert nun bereits knapp f\u00fcnf Monate an. Der Gazastreifen ist zu weiten Teilen zerst\u00f6rt, zwischen 50 und 60 Prozent aller Geb\u00e4ude sind ruiniert. Seit dem 7. Oktober 2023 wurden an die 30.000 Menschen ermordet und \u00fcber 70.000 Menschen verletzt. Weiter am Vorwand des \u201eKampfes gegen die Hamas\u201c festhaltend, baut die israelische Regierung ihre Offensive aus und plant nun die Angriffe auf Rafah zu starten. Rafah befindet sich im s\u00fcdlichen Teil des Gazas", "modified time": "2024-02-27T21:18:06.127Z", "author": "Jennifer M."}