{"title": "Boletim MFP - Viva a resist\u00eancia das mulheres palestinas", "published time": "2024-03-05T03-52-00-03-00", "images": ["https://1.bp.blogspot.com/drive-storage/AJQWtBOjqYIsKyMJ3WFfSnvCK9RrpcMtuS7OMvs82jTqzNh8ATBDCVtQ4f7sQflOyg0Wpcjd0JCRDhTt1QbAGcJNnPJHr3X9dS2kC4GabH_J=w283-h400"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1779144004027410203\" itemprop=\"description articleBody\">\n<div><p><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\"></span></span></p><p><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">Nesta edi\u00e7\u00e3o:<br/></span></span></p><ul style=\"text-align: left;\"><li><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">Editorial</span></span></li><li><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">Caso Daniel Alves: qual \u00e9 o pre\u00e7o do estupro?</span></span></li><li><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">Sob Luiz In\u00e1cio, a situa\u00e7\u00e3o das mulheres trabalhadoras n\u00e3o mudou em nada</span></span></li><li><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">Origem e significado do 8 de mar\u00e7o</span></span></li><li><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">140 anos: \"A Origem da Fam\u00edlia, da Propriedade Privada e do Estado\"\u00a0</span></span></li></ul><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">\u00a0<br/></span></span></div><div style=\"text-align: left;\"><br/><div style=\"text-align: center;\"><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\">Clique na imagem para baixar o pdf </span></span><br/><span style=\"\"><span style=\"font-family: times;\"></span></span></div><p>\u00a0</p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1Fd9FLcBwRgikFOcxZ2wgYPkOh47L7RuA/view?usp=sharing\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\" target=\"_blank\"><img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"564\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-05T03-52-00-03-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T03-52-00-03-00/000000.png\" width=\"283\"/></a></div><br/></div>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "O MFP \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o de vanguarda e de massas de mulheres do povo.", "author": [], "labels": ["O MFP"], "source": "https://brasilmfp.blogspot.com/2024/03/boletim-mfp-viva-resistencia-das.html"}