{"published time": "2024-03-27T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Plaza-de-Mayo-2024.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Bahia-Blanca.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/2M-Bahia.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-La-Plata.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-mar-del-plata-p.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Mar-del-Plata.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-San-nicolas.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24-M-cordoba.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Cordoba-e.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Corrientes-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Corrientes.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Chaco-.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Chaco-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Comodoro.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Entre-Rios.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Jujuy.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-La-Pampa-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-La-pampa.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Mendoza.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Mendoza-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Misiones.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Misiones-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Neuquen-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Neuquen-2.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rio-Negro-Roca.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Bariloche.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Salta.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-San-luis.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rio-Gallegos.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rosario-ee.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-rosario.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Santa-fe-ciudad-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-San-juan.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Santiago.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Santiago-1.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Rio-Grande-.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Tucuman.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Tucuman-w.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Memoria, verdad y justicia fue una de las consignas que recorri\u00f3 el pa\u00eds reafirmando que\u00a0 \u00a1Son 30.000! y que fue un genocidio orquestado por el terrorismo de Estado.</p><p>En cada capital de provincia y ciudades los organismos de Derechos Humanos, organizaciones sindicales, sociales, pol\u00edticas, de mujeres y diversidades, colectivos culturales convocaron a marchas y actos masivos mostrando que la Memoria sigue viva en las calles.</p><p>Una multitudinaria movilizaci\u00f3n que muestra un nuevo avance en la unidad y lucha popular contra la pol\u00edtica de ajuste y entrega del gobierno.</p><p>Compartimos algunas im\u00e1genes que muestran las gigantescas movilizaciones y un\u00a0panorama parcial de esta\u00a0 jornada.</p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Buenos Aires</strong></span></p><p>En<strong>Bah\u00eda Blanca</strong>una multitudinaria movilizaci\u00f3n\u00a0 exigiendo memoria, verdad y justicia,\u00a0 plant\u00e1ndose ante el negacionismo del gobierno de Milei.\u00a0Gritando bien fuerte \u201c No importa que diga el gobierno, a los ca\u00eddos no los vamos a olvidar, en cada lucha ellos est\u00e1n y con el pueblo liberado volver\u00e1n\u201d.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68439\" height=\"232\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000001.jpg\" width=\"387\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68438\" height=\"217\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000002.jpg\" width=\"387\"/></p><p></p><p>En<strong>Al pago</strong>la movilizaci\u00f3n se desarroll\u00f3 el s\u00e1bado 23 de marzo.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68440\" height=\"218\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000003.jpg\" width=\"394\"/></p><p></p><p><strong>Mar del Plata.</strong>Al cumplirse 48 a\u00f1os del \u00faltimo golpe de estado que instaur\u00f3 la dictadura c\u00edvico militar genocida, miles de marplatenses se movilizaron como todos los a\u00f1os por el centro de la ciudad. En esta movilizaci\u00f3n hist\u00f3rica, (los organismos estimaron 70 mil personas en una extensi\u00f3n de 17 cuadras) se hizo fuerte la denuncia de la negaci\u00f3n y reivindicaci\u00f3n del terrorismo de estado por parte del gobierno de Milei \u2013 Villarruel, as\u00ed como la arremetida de estos contra los derechos humanos, conquistas hist\u00f3ricas de nuestro pueblo, la soberan\u00eda y la crisis econ\u00f3mica social que golpea duramente los argentinos.</p><p>Encabezada\u00a0 por dirigentes hist\u00f3ricas de Madres y Abuelas, organismos de DDHH, y las fotos de los m\u00e1rtires de la ciudad, la marcha que recorri\u00f3 m\u00e1s de 30 cuadras, y cont\u00f3 con una fuerte presencia sindical (la CGT y ambas CTA), organizaciones sociales, estudiantiles, colectivos culturales, y partidos pol\u00edticos de Mar del Plata Batan, as\u00ed como miles que se autoconvocaron para gritar que \u201cNunca m\u00e1s es Nunca m\u00e1s\u201d.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68441\" height=\"231\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000004.jpg\" width=\"394\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68442\" height=\"126\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000005.jpg\" width=\"394\"/></p><p><strong></strong></p><p><strong>San Nicol\u00e1s</strong></p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68443\" height=\"217\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000006.jpg\" width=\"387\"/></strong></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>C\u00f3rdoba</strong></span></p><p>150 mil personas en la marcha de C\u00f3rdoba. Las calles se desbordaron en el d\u00eda de la memoria, la verdad y la justicia, repudiando el negacionismo del gobierno.\u00a0Son 30000 razones para decir nunca m\u00e1s.</p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68444\" height=\"352\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000007.jpg\" width=\"396\"/></strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68446\" height=\"268\" sizes=\"(max-width: 398px) 100vw, 398px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000008.jpg\" width=\"398\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Corrientes</strong></span></p><p>Multitudinaria marcha y acto en la capital provincial.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68447\" height=\"210\" sizes=\"(max-width: 391px) 100vw, 391px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000009.jpg\" width=\"391\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68448\" height=\"221\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000010.jpg\" width=\"392\"/></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Chaco</strong></span></p><p>Multitudinaria marcha en<strong>Resistencia.</strong></p><p>En nuestra provincia se march\u00f3\u00a0 bajo la consigna: Nunca m\u00e1s miseria planificada y terrorismo de Estado. Contra las pol\u00edticas represivas y vendepatrias de Milei. Memoria, Verdad y Justicia. 30.000 detenidos desaparecidos \u00a1Presentes!</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68449\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000011.jpg\" width=\"395\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68450\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 395px) 100vw, 395px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000012.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000012.jpg\" width=\"395\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Chubut</strong></span></p><p>Gran acto y movilizaci\u00f3n\u00a0 en<strong>Comodoro Rivadavia</strong>en\u00a0 Plaza Kompuchewe. Y hubo grandes movilizaciones en Trelew, Madryn, Rawson, Esquel, Sarmiento y el interior chubutense.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68451\" height=\"221\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000013.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000013.jpg\" width=\"392\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Entre R\u00edos</strong></span></p><p>En<strong>Paran\u00e1</strong>fue una movilizaci\u00f3n muy grande, como hac\u00eda tiempo no hab\u00eda. Hubo mucha gente independiente que se volc\u00f3 a movilizar; tambi\u00e9n muchas familias y gente joven. Cada organizaci\u00f3n llev\u00f3 su columna nutrida. Una columna importante de la CCC, PTP-PCR, JCR y CEPA.</p><p>La consigna \u00abLa patria no se vende. Con memoria, verdad y justicia el pueblo se defiende\u00bb, uni\u00f3 a todas las organizaciones que conforman la Multisectorial de Derechos Humanos, de la que participa el partido. Fue muy amplia, con muchos sectores, gremios, organizaciones sociales, organizaciones de derechos humanos y pol\u00edticas, demostrando unidad y contundencia para enfrentar el negacionismo del gobierno de Milei. Colabor\u00f3 mucho en este sentido la postura del gobierno nacional, sus pol\u00edticas de hambre, entrega y represi\u00f3n; el accionar de sus secuaces, los atentados y amenazas sufridas por compa\u00f1eros militantes.</p><p>La movilizaci\u00f3n fue convocada en la Plaza de la Memoria y se march\u00f3 hasta la Plaza Alvear, recorriendo las arterias principales de la ciudad de Paran\u00e1. Al final, se record\u00f3 a los detenidos desaparecidos de la provincia y se ley\u00f3 el documento de la Multisectorial. El acto cerr\u00f3 con actividades culturales.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68452\" height=\"221\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000014.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000014.jpg\" width=\"399\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Jujuy</strong></span></p><p>Miles y miles marchamos como en todo el pa\u00eds por #MemoriaVerdadYJusticia.\u00a0\u00a1Hoy, m\u00e1s que nunca, para repudiar el golpe y la dictadura fascista! Y enfrentar la pol\u00edtica de Milei y su gobierno que niegan el genocidio y llevan adelante un brutal ajuste, entrega y represi\u00f3n contra el pueblo.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68453\" height=\"219\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000015.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000015.jpg\" width=\"396\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>La Pampa</strong></span></p><p>En Santa Rosa este 24 de marzo repudiamos a la dictadura y al negacionismo del gobierno actual en la plaza San Mart\u00edn, y marchamos hacia la Seccional Primera de la polic\u00eda, donde fue el principal centro clandestino de detenci\u00f3n en la ciudad.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68454\" height=\"226\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000016.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000016.jpg\" width=\"394\"/></p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68455\" height=\"263\" sizes=\"(max-width: 398px) 100vw, 398px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000017.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000017.jpg\" width=\"398\"/></strong></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Mendoza</strong></span></p><p>Este 24 de marzo miles en las calles de la capital mendocina</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68474\" height=\"263\" sizes=\"(max-width: 414px) 100vw, 414px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000018.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000018.jpg\" width=\"414\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68473\" height=\"204\" sizes=\"(max-width: 408px) 100vw, 408px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000019.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000019.jpg\" width=\"408\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Misiones</strong></span></p><p>Movilizaci\u00f3n en Posadas</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68456\" height=\"209\" sizes=\"(max-width: 397px) 100vw, 397px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000020.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000020.jpg\" width=\"397\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68457\" height=\"203\" sizes=\"(max-width: 398px) 100vw, 398px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000021.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000021.jpg\" width=\"398\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Neuqu\u00e9n</strong></span></p><p>Miles y miles de neuquinas y neuquinos, m\u00e1s de 25 cuadras, salieron a la calle para repudiar el golpe del 76, la dictadura m\u00e1s sangrienta en nuestro pa\u00eds.</p><p>En la calles se expres\u00f3 el repudio a la pol\u00edtica de Milei-Villarruel de reivindicaci\u00f3n de la dictadura y el genocidio, la pol\u00edtica de ajuste, entrega y represi\u00f3n contra el pueblo.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68458\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 397px) 100vw, 397px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000022.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000022.jpg\" width=\"397\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68459\" height=\"229\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000023.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000023.jpg\" width=\"399\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>R\u00edo Negro</strong></span></p><p>En<strong>General Roca,</strong>como todos los a\u00f1os, el 24 de marzo salimos a las calles y plazas para expresar nuestro repudio al golpe genocida. Este aniversario lo hicimos con m\u00e1s fuerza porque tenemos un gobierno como el de Milei, fascista, vendepatria y hambreador y se hace portavoz de las posiciones negacionistas.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68477\" height=\"239\" sizes=\"(max-width: 401px) 100vw, 401px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000024.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000024.jpg\" width=\"401\"/></p><p>En<strong>Bariloche</strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68460\" height=\"206\" sizes=\"(max-width: 409px) 100vw, 409px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000025.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000025.jpg\" width=\"409\"/></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Salta</strong></span></p><p>A 48 a\u00f1os de la \u00faltima dictadura m\u00e1s cruel de nuestra historia decimos fue genocidio. Hoy m\u00e1s que Nunca levantamos las banderas del Nunca M\u00e1s sobretodo en este momento y este contexto de ajuste, represi\u00f3n, entrega y sufrimientos para el pueblo argentino. El gobierno de Milei -Villarruel niega que fue un genocidio y reivindica a los genocidas. Por eso levantamos nuestras voces para decir: No a la impunidad de ayer y hoy, 30.000 detenidos -desaparecidos presentes, Memoria, Verdad y Justicia.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68461\" height=\"230\" sizes=\"(max-width: 408px) 100vw, 408px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000026.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000026.jpg\" width=\"408\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>San Luis</strong></span></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68470\" height=\"229\" sizes=\"(max-width: 399px) 100vw, 399px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000027.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000027.jpg\" width=\"399\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Santa Cruz</strong></span></p><p>Movilizaci\u00f3n en<strong>R\u00edo Gallegos</strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68466\" height=\"223\" sizes=\"(max-width: 403px) 100vw, 403px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000028.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000028.jpg\" width=\"403\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Santa Fe</strong></span></p><p><strong>Rosario:</strong>Otro 24 en la calles, para seguir luchando por memoria, verdad y justicia. Miles demostramos el repudio al negacionismo y a la reinvindicaci\u00f3n de la dictadura del gobierno de Milei.</p><p>Rosario volvi\u00f3 a mostrar la m\u00e1s amplia unidad en las calles para enfrentar las pol\u00edticas de ajuste y entrega del gobierno nacional.</p><p>Con la memoria de nuestros m\u00e1rtires y de los 30.000 detenidos-desaparecidos Gritamos bien fuerte \u00abPresentes! Ahora y siempre!\u201d</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68462\" height=\"228\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000029.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000029.jpg\" width=\"405\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68463\" height=\"229\" sizes=\"(max-width: 407px) 100vw, 407px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000030.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000030.jpg\" width=\"407\"/></p><p><strong>Santa Fe Capital</strong>: Rebalsamos la plaza para parar el fascismo. Inmenso primer 24 de marzo con Milei presidente. Hoy marchamos porque la memoria sigue viva, porque fueron 30.000 y porque los sue\u00f1os de una patria justa, libre y soberana siguen vivos.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68464\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 402px) 100vw, 402px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000031.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000031.jpg\" width=\"402\"/></p><p><strong></strong></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>San Juan</strong></span></p><p>El 24 de Marzo en las calles sanjuaninas hubo multitudinaria marcha de organismos de DDHH, \u00a0organizaciones sociales y pol\u00edticas. M\u00e1s de 20.000 personas marcharon por la Memoria, la Verdad y la Justicia.</p><p>M\u00e1s que nunca, es necesaria la unidad para terminar con esta pol\u00edtica y este gobierno que niega el genocidio para hacer pasar el ajuste y la entrega de la patria.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68467\" height=\"228\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000032.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000032.jpg\" width=\"405\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Santiago del Estero</strong></span></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68471\" height=\"224\" sizes=\"(max-width: 393px) 100vw, 393px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000033.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000033.jpg\" width=\"393\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68472\" height=\"223\" sizes=\"(max-width: 394px) 100vw, 394px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000034.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000034.jpg\" width=\"394\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Tierra del Fuego</strong></span></p><p>En<strong>R\u00edo Grande</strong>el 24 de Marzo convocada por la Multisectorial R\u00edo Grande se hizo una gran concentraci\u00f3n junto con gremios, organizaciones, cooperativas de trabajo, comedores y varios bloques de los sectores populares donde se ley\u00f3 un documento en conmemoraci\u00f3n a los 30.000 compa\u00f1eras y compa\u00f1eros detenidos-desaparecidos y se repudi\u00f3 al actual gobierno de Javier Milei que niega los desaparecidos y las v\u00edctimas a las violaciones de los derechos humanos.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68468\" height=\"222\" sizes=\"(max-width: 396px) 100vw, 396px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000035.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000035.jpg\" width=\"396\"/></p><p></p><p><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>Tucum\u00e1n</strong></span></p><p>Movilizaci\u00f3n en la capital tucumana.</p><p><strong><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68469\" height=\"214\" sizes=\"(max-width: 391px) 100vw, 391px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000036.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000036.jpg\" width=\"391\"/></strong></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68480\" height=\"388\" sizes=\"(max-width: 388px) 100vw, 388px\" src=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000037.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T00-00-00-08-00/000037.jpg\" width=\"388\"/></p><p></p><p></p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/", "type": "article", "title": "Se reafirm\u00f3 en todo el pa\u00eds \u00a1Son 30.000!", "description": "Memoria, verdad y justicia fue una de las consignas que recorri\u00f3 el pa\u00eds reafirmando que\u00a0 \u00a1Son 30.000! y que fue un genocidio orquestado por el terrorismo de Estado. En cada capital de provincia y ciudades los organismos de Derechos Humanos, organizaciones sindicales, sociales, pol\u00edticas, de mujeres y diversidades, colectivos culturales convocaron a marchas y actos\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}