{"title": "Siguientes iniciativas de la campa\u00f1a unitaria para el lanzamiento de Georges Abdallah", "published time": "2024-03-27T22:36:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7308827305886228407\" itemprop=\"description articleBody\"><p><br/></p><ul class=\"hd_n D_F eo_HB M_gQyVX P_0\"><div class=\"msg-body P_wpofO mq_AS\" data-test-id=\"message-view-body-content\" style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; line-height: normal; outline: none !important; overflow-wrap: break-word; padding: 2px 0px 0px; position: relative; word-break: break-word;'><div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\"><div style=\"outline: none !important;\"><div id=\"yiv5756189618\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\"><div class=\"yiv5756189618gmail_attr\" dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><span><span>Asunto: Iniciativa de campa\u00f1a Next Unit para el lanzamiento de Georges Abdallah<br style=\"outline: none !important;\"/><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span></div><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span><div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\"><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span>Buenas noches camarada,</span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span>Este mensaje para informarle sobre las iniciativas de campa\u00f1a de la pr\u00f3xima unidad para el lanzamiento de Georges Abdallah para venir a Par\u00eds y su regi\u00f3n como parte de las acciones internacionales:</span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span>-<b style=\"outline: none !important;\">Viernes 29 de marzo a las 6.30 p.m.: Reuni\u00f3n organizada por la Cuppga en el metro M\u00e9nilmontant para el D\u00eda de la Tierra<span style=\"outline: none !important;\"></span></b><br style=\"outline: none !important;\"/></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span>- S\u00e1bado 30 de marzo a las 2 p.m.: Procesi\u00f3n de Georges Abdallah a las dos manifestaciones en apoyo de la lucha del pueblo palestino llamado a Saint-Denis<span style=\"outline: none !important;\"></span>y en Par\u00eds<b style=\"outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><span><span><b style=\"outline: none !important;\">- Martes 2 de abril a las 7 p.m.: Reuni\u00f3n a la llamada del CGT Energie Paris y la Cuplga para exigir la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah<span style=\"outline: none !important;\"></span></b></span><span><b style=\"outline: none !important;\">en la nueva bolsa de valores laborales de Par\u00eds (Halle Henaff)<br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></span></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"outline: none !important;\">- Jueves 4 de abril a las 6.30 p.m.:</b><b style=\"outline: none !important;\">DeBate de conferencia titulado \"Imperialismo y represi\u00f3n francesa: el caso de G.I. Abdallah\"</b>, Organizado por el C\u00edrculo Universitario de Estudios Marxistas (CUEM) con la intervenci\u00f3n de la campa\u00f1a unitaria, en la Universidad de Sorbonne en el Campus P. y M. Curie, Place Jesieu 75005 (M\u00e9tro Jesieu) Tour 66, 5to piso, Corridor 66/65, habitaci\u00f3n 504.</span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><span><span><br style=\"outline: none !important;\"/></span><span><span style=\"outline: none !important;\"></span></span></span></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><span><span><b style=\"outline: none !important;\">- Viernes 5 de abril a las 10 p.m.: Salida del autob\u00fas para Lannemezan desde Place de la R\u00e9publique<span style=\"outline: none !important;\"></span></b></span><span><b style=\"outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></span></span></div><div style=\"outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">- S\u00e1bado 6 de abril a las 2 p.m.: 14a demostraci\u00f3n nacional de Lannemezan</b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></span></a></div><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">Adjunt\u00f3 las im\u00e1genes de algunos de estos eventos.<br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">Saludos rojos internacionales y solidarios<br style=\"outline: none !important;\"/></b></span></div><div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\"><span><span><span><b style=\"outline: none !important;\"><br style=\"outline: none !important;\"/></b></span><b style=\"outline: none !important;\"><span><span style=\"outline: none !important;\"></span></span></b></span></span></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1350\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000001.jpg\" width=\"256\"/></span></a></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1351\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000002.jpg\" width=\"256\"/></span></a></div><div class=\"P_0 je_fq7\" style=\"outline: none !important; padding: 0px;\"><a class=\"D_F ab_GM C_Z29WjXl A_6Eb4 r_P\" data-test-id=\"download-all-attachments\" href=\"https://apis.mail.yahoo.com/ws/v3/mailboxes/@.id==VjN-Qt7m9MWiAhml4jIE7JbnxCzrbvbiE03uH67DRQclw-hhPmF63xOnwOxptLw37s4EdLfG6r_o9GNZhpkK29MnTA/messages/@.id==ACi3Ajlm1FcOZgMvRAdioP6ggGI/content/parts/@.id%20in%20%5B'2','3','4','5','6'%5D/refresh?appid=YMailNorrin&amp;ymreqid=e1578dfc-438d-616f-1c17-190018011f00\"><span class=\"E_eo6\" style=\"margin-right: 4px; outline: none !important;\"><svg class=\"D_X W_6LEV H_6LEV cdPFi_Z29WjXl cZW7ROP_n en_0 cvhIH6_T\" viewbox=\"0 0 20 20\"></svg><span><span><path d=\"M16.8 13.5c-.4 0-.8.3-.8.8v1.2H4v-1.3c0-.4-.3-.7-.7-.7s-.8.3-.8.8v2c0 .4.3.7.8.7H17c.4 0 .5-.3.5-.7v-2c0-.5-.3-.8-.7-.8zM9.5 13.1c.3.2.7.2.9 0l3.9-3.6c.3-.3.3-.7 0-1-.1-.1-.3-.2-.5-.2l-2.3.5V3.1c0-.3-.3-.6-.6-.6H9.1c-.3 0-.6.3-.6.6v5.7l-2.3-.5c-.2 0-.3 0-.5.2-.3.3-.3.7 0 1l3.8 3.6z\"></path></span></span></span><span style=\"outline: none !important;\"><span><span>Descargue todos los archivos adjuntos como un archivo zip</span></span></span></a></div></div><div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\"><span><span><span style=\"outline: none !important;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><br/><br/></span><br/><br/></span></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1529\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000003.jpg\" width=\"226\"/></span></a></div><span><span><br/><br/></span></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"4219\" data-original-width=\"3375\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-27T22-36-00-08-00/000004.png\" width=\"256\"/></span></a></div><span><span><br/></span></span><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span><span><br/></span></span></div><br/></div></ul><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Asunto: Siguientes iniciativas de la campa\u00f1a unitaria para el lanzamiento de Georges Abdallah Buenas noches camaradas, este mensaje para informarle ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html", "source_name": "Association New Democracy"}