{"published time": "2024-11-17T06:50:36+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/valencia_bremen_1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/valencia_bremen_2.JPG"], "content": "<div class=\"pull-left item-image\"> <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-11-17T06-50-36-08-00/000000.JPG\" srcset=\"../Images/2024-11-17T06-50-36-08-00/000000.JPG\"/> </div>\n<div itemprop=\"articleBody\">\n<p lang=\"de-DE\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0in; text-align: justify;\">Vor Kurzem wurde eine Malung an der Universit\u00e4t in Bremen mit der Parole <em>\u201eVon Bremen nach Valencia: Proletarische und Volkssolidarit\u00e4t gegen den m\u00f6rderischen imperialistischen Staat!\u201c</em><em><span style=\"font-style: normal;\"> und mit \u201eRB\u201c unterzeichnet gefunden.</span></em></p>\n<p lang=\"de-DE\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0in; text-align: justify;\">\u00a0</p>\n<p lang=\"de-DE\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0in; text-align: justify;\"><em><span style=\"font-style: normal;\">Diesen Solidarit\u00e4tsaktion reiht sich ein in eine <a href=\"/index.php/de/t-brd/8853-desde-hamburgo-a-valencia\">Vielzahl</a> <a href=\"/index.php/de/41-nachrichten/europa/8845-von-nrw-nach-valencia-solidaritaet\">an</a> <a href=\"/index.php/de/41-nachrichten/europa/8850-von-leipzig-nach-valencia-solidaritaet\">Aktionen</a> die in den letzten Tagen in unterschiedlichen St\u00e4dten in der BRD dokumentiert wurden und richtet sich gegen den <a href=\"/index.php/de/41-nachrichten/europa/8834-spanien-massen-vertreiben-besuch-der-regierung-und-des-koenigs-mit-stoecken-steinen-und-schlamm-und-rufen-moerder\">spanischen</a> <a href=\"/index.php/de/41-nachrichten/europa/8841-moerder-schreit-valencia\">Staat</a>, der mit seinem <a href=\"/index.php/de/41-nachrichten/europa/8833-mitteilung-des-revolutionaeren-komitees-valencia-mazon-moerder-und-alle-buergerlichen-politiker-komplizen-wir-werden-weder-vergessen-noch-vergeben\">Nichthandeln</a> das Blut des Volkes an den H\u00e4nden tr\u00e4gt. Hiermit dokumentieren wir einige Bilder, die wir erhalten haben.</span></em></p>\n<p lang=\"de-DE\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0in; text-align: justify;\">\u00a0</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"valencia bremen 2\" src=\"../Images/2024-11-17T06-50-36-08-00/000001.JPG\" srcset=\"../Images/2024-11-17T06-50-36-08-00/000001.JPG\"/></p> </div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8856-von-bremen-nach-valencia-solidaritaet", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "felgoj", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Von Bremen nach Valencia: Solidarit\u00e4t!", "tags": ["Spanien", "Bremen", "Internationale Solidarit\u00e4t", "Malung"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}