{"published time": "2024-03-21T15:00:00+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/faksemile-25juni-Copy-1160x765.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"765\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-21T15-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-21T15-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p></p><p><strong>Na noite de 25 de junho de 2022, duas pessoas foram mortas e pelo menos 21 feriram quando Zaniar Matapour abriu fogo em C. J. Hambros Square, no centro de Oslo. O PST e o E-Service foram posteriormente acusados \u200b\u200bde facilitar o ataque.</strong></p><p>Matapour se recusa a explicar, mas as acusa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de que o ataque foi alvo de boates associadas \u00e0s pessoas LGBT e \u00e0 parada do orgulho, que aconteceria no dia seguinte ao ataque. Matapour \u00e9 acusado de \"atos terroristas graves\" com uma penalidade de 30 anos.</p><p>Muito mais poderia ter sido morto, se n\u00e3o fosse para os indiv\u00edduos civis se jogarem sobre Matapour durante a cessa\u00e7\u00e3o do tiroteio, o impediram de recarregar a arma, arranc\u00e1 -lo e espanc\u00e1 -lo e o manteve no ch\u00e3o. O incidente est\u00e1 bem documentado por uma variedade de v\u00eddeos de vigil\u00e2ncia de v\u00e1rios \u00e2ngulos. V\u00e1rios desses her\u00f3is posteriormente lutaram mentalmente, mas dizem que est\u00e3o insatisfeitos com a falta de apoio do sistema de sa\u00fade. Entre eles est\u00e1 o Fisherman Mats Riskild Aasberg, um dos que se jogou sobre o atirador para arrancar a arma dele.</p><p>Entre os feridos no ataque estavam Samir Alnahhar, Tobarnsfar e palestinos de Gaza. Ele levou um tiro em sua cabe\u00e7a e diz a VG que perdeu a seguran\u00e7a que tinha, que a vida mudou, que a vis\u00e3o e a audi\u00e7\u00e3o foram reduzidas e que ele deve sair de muletas e que est\u00e1 de licen\u00e7a m\u00e9dica desde ent\u00e3o.</p><p>Como resultado do ataque, a pol\u00edcia pediu ao orgulho de Oslo cancelar seu evento em 25 de junho, que v\u00e1rios criticaram fortemente em retrospecto, como uma interven\u00e7\u00e3o na liberdade de assembl\u00e9ia. Oslo Pride protestou \u00e0 pol\u00edcia e tamb\u00e9m contra o PST e o Servi\u00e7o de Intelig\u00eancia Militar, que foi avisado antes do ataque. No entanto, milhares de pessoas desafiaram a \"recomenda\u00e7\u00e3o\" da pol\u00edcia e seguiram trens de demonstra\u00e7\u00e3o contra o ataque e em solidariedade com todos que se sentiram afetados.</p><p>Foi rapidamente afirmado ap\u00f3s o ataque que Matapour e seus conhecidos estavam em contato com um agente secreto do E-Service, que alegou ser um membro do IS. Esse agente incentivou a realizar o ataque e, de v\u00e1rias maneiras, forneceu apoio moral a eles - sob o pretexto para a \"coleta de informa\u00e7\u00f5es\". Al\u00e9m disso, o PST deve ter tido uma terapia alimentar sob supervis\u00e3o. Em resumo, o Servi\u00e7o de Intelig\u00eancia e a Pol\u00edcia de Substitui\u00e7\u00e3o do Estado Bourgeois State esse ataque ocorreu, o que despertou muito ressentimento dos afetados e de organiza\u00e7\u00f5es como o Orgulho de Oslo e a Associa\u00e7\u00e3o, sex.</p><p><strong>Leia tamb\u00e9m:</strong></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Z4bzQdWOLh\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2022/06/30/solidaritetsmarkeringer-etter-masseskytinga-under-pride/\">Marca\u00e7\u00f5es de solidariedade ap\u00f3s o tiro em massa durante o orgulho</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Z4bzQdWOLh\" frameborder=\"0\" height=\"578\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/06/30/solidaritetsmarkeringer-etter-masseskytinga-under-pride/embed/#?secret=Ah2WPnzMPp#?secret=Z4bzQdWOLh\" title=\"\u00abSolidaritetsmarkeringer etter masseskytinga under Pride\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"boQt3Qg8S1\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/06/26/oslo-solidaritetsmarsj-25-juni/\">Oslo: Solidariedade em mar\u00e7o, 25 de junho</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"boQt3Qg8S1\" frameborder=\"0\" height=\"552\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/06/26/oslo-solidaritetsmarsj-25-juni/embed/#?secret=UuhYJyTita#?secret=boQt3Qg8S1\" title=\"\u00abOslo: Solidaritetsmarsj 25. juni\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"C8AduqWtfK\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/06/12/25-juni-skytingen-og-kritikk-av-pst-og-e-tjenesten/\">25 de junho Tiro e cr\u00edtica ao PST e do E-Service</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"C8AduqWtfK\" frameborder=\"0\" height=\"528\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/06/12/25-juni-skytingen-og-kritikk-av-pst-og-e-tjenesten/embed/#?secret=P0ljxE2FE2#?secret=C8AduqWtfK\" title=\"\u00ab25. juni-skytingen og kritikk av PST og E-tjenesten\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><strong>Refer\u00eancias</strong><strong><br/></strong><a href=\"https://www.nrk.no/norge/matapour-tiltalt-for-25.-juni-terroren_-rettssak-i-mars-1.16632366\">Matapour indiciado para o Terror de 25 de junho: julgamento em mar\u00e7o-NRK Noruega<br/></a><a href=\"https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/wAMK7o/zaniar-matapour-i-retten-disse-overmannet-ham\">Zaniar Matapour no Tribunal: Estes o dominaram<br/></a><a href=\"https://www.dagsavisen.no/nyheter/innenriks/2024/03/12/matapours-forsvarer-frykter-e-tjenesten-gjorde-norge-mer-utrygt/\">Defensor de Zaniar Matapour: medo de que o E-Service tenha tornado a Noruega mais insegura<br/></a><a href=\"https://www.tv2.no/nyheter/innenriks/slik-handterte-pst-varselet-fra-e-tjenesten/15801832/\">O tiroteio de Oslo: este<br/></a><a href=\"https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/3EWv2d/terrorsaken-jeg-hoerer-vennen-min-rope-samir-er-doed\">O caso terrorista: - Ouvi meu amigo gritar \"Samir est\u00e1 morto<br/></a><a href=\"https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2024/03/19/195990326/tok-pistolen-fra-matapour-jeg-har-vaert-heldig\">Tomei a arma de Matapour: - tive sorte | ABC noticias</a></p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/21/oslo-rettssak-mot-terroranklaget-fortsetter/", "type": "article", "title": "Oslo: julgamento contra o lag terrorista continua", "description": "Na noite de 25 de junho de 2022, duas pessoas foram mortas e pelo menos 21 feriram quando Zaniar Matapour abriu fogo em C. J. Hambros Square, no centro de Oslo. O PST e o E-Service foram posteriormente acusados \u200b\u200bde adicionar ...", "modified time": "2024-03-20T11:26:38+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"], "source_name": "Tjen Folket"}