{"title": "Situa\u00e7\u00e3o atual: Notas sobre a crise global (8 movimentos agr\u00edcolas na atualiza\u00e7\u00e3o da UE III)", "published time": "2024-03-21T20:39:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2990509662136276701\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; mso-outline-level: 2; text-align: center;\"><b><span>O \n Movimentos agr\u00e1rios na UE III</span></b><b><span><o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">N\u00f3s dissemos, no in\u00edcio disso \n Tema dos \"movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia (UE)\", que hoje \n Continuamos, que fizemos para aumentar nossa posi\u00e7\u00e3o e demarcar com o \n representantes oficiais e o monop\u00f3lio da imprensa sobre o protesto ou \n Demonstra\u00e7\u00e3o de agricultores (bauerkampf), onde eles colocam tudo por meio de \n gaveta de alfaiate sob esse conceito de agricultores, este \u00e9 o \n Grandes monopolistas e outros capitalistas dos pa\u00edses \n UE imperialistas, que exploram a agricultura como um campo especial de \n o investimento de capital e verdadeiros agricultores, para o proletariado \n Agr\u00e1rio e camponeses</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Nosso principal objetivo, em \n Os quadros dessas notas, que n\u00e3o t\u00eam a reivindica\u00e7\u00e3o de artigos, n\u00e3o \n No entanto, isso nos leva a diferenciar, como Marx o estabeleceu, para o \n Verdadeiros agricultores -os trabalhadores agro e os pequenos camponeses \n (camponeses pobres)-, de empres\u00e1rios capitalistas que investem seu capital \n Na explora\u00e7\u00e3o da agricultura.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Al\u00e9m disso, para diferenciar \n Pa\u00edses imperialistas de pa\u00edses oprimidos dentro da \"UE\". E tente explicar \n O que a \"reforma\" da pol\u00edtica agr\u00e1ria comum (PAC) e o modelo responde a \n Agr\u00edcola europ\u00e9ia (MAE), as lutas e a situa\u00e7\u00e3o das diferentes classes \n Diante dessa \"reforma\".</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Mudan\u00e7as no modelo agr\u00edcola \n Pol\u00edtica Agr\u00edcola Europ\u00e9ia (MAE) e Comum (PAC) -O Problema de \n subs\u00eddios, mercados e pre\u00e7os agr\u00edcolas, etc.-, alguns pontos para o \n momento, de acordo com a vers\u00e3o oficial:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Ele<u>Mae</u>ELE \n catalogado como um quadro que abrange o<u>diversidade de regi\u00f5es, \n Tradi\u00e7\u00f5es e sistemas agr\u00edcolas europeus</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-<u>Pequena agricultura \n Escala e mudan\u00e7a estrutural</u>, em dire\u00e7\u00e3o a uma crescente diversidade de modelos \n agr\u00edcola, tem implica\u00e7\u00f5es importantes para a governan\u00e7a, mas tamb\u00e9m \n deve permitir uma adapta\u00e7\u00e3o dos sistemas agr\u00edcolas de acordo com seu site \n Em todas as regi\u00f5es europ\u00e9ias.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-<u>El it</u>ELE \n se formar\u00e1 atrav\u00e9s<u>Estrat\u00e9gias de adapta\u00e7\u00e3o</u>adoptadas<u>em \n Cada explora\u00e7\u00e3o e ao longo das cadeias de valor</u>Para responder a \n o<u>desafios espec\u00edficos de cada setor e externo</u>deixa eles irem \n subindo.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">A \"reforma\" de \n Pac \u201de o novo MAE, \u00e9 um processo em andamento \n para reestruturar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para as cadeias de valor \n monop\u00f3lios (integra\u00e7\u00e3o vertical), como eles mesmos escrevem, para \n Responda aos desafios espec\u00edficos de cada setor e externo. \u00c9 pol\u00edtica \n Agr\u00e1rio dos poderes imperialistas da UE, em conluio e luta, que \"<u>capas \n Os tr\u00eas elementos do desenvolvimento sustent\u00e1vel (econ\u00f4mico, ecol\u00f3gico, social)</u>, Assim, \n que \"atenua o<u>Efeitos dos mecanismos de mercado</u>em \n ele<u>Ajuste da estrutura</u>l y la r<u>Resili\u00eancia dos sistemas \n Comida</u>\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">A \"reforma\" de t\u00e3o chamado est\u00e1 em \n realidade medidas pol\u00edticas a serem especificadas nas condi\u00e7\u00f5es atuais \n objetivos estabelecidos no par\u00e1grafo anterior, e que perseguem o maior \n penetra\u00e7\u00e3o de capital financeiro e monop\u00f3lios pelos gerados \n Na agricultura da Europa Oriental (o leste e sul da Europa), n\u00e3o apenas \n pertencente \u00e0 UE, mas tamb\u00e9m a pa\u00edses europeus fora da \"Uni\u00e3o\" \n como a Ucr\u00e2nia ou outros pa\u00edses do terceiro mundo, por meio de \"ajuda\" ou \n Novos tratados comerciais, como a UE-Mercosur, UE-\u00cdndia, etc. Para \n condicionar a agricultura dos pa\u00edses oprimidos para as necessidades do \n imperialismo.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Este processo n\u00e3o est\u00e1 a partir de agora. \n Processo, que de acordo com as necessidades imperialistas, combina protecionismo com \n \"Abertura\" de mercados (\"liberalismo\"), pre\u00e7os e subs\u00eddios, que cobram mais \n For\u00e7a desde o in\u00edcio dos anos 80, aumenta nos anos 90 e tem grande impulso \n Em 2000 e 2013 para \"se adaptar\" \u00e0s normas da organiza\u00e7\u00e3o mundial de \n Com\u00e9rcio (OMC ou OMC) e as novas condi\u00e7\u00f5es internacionais da disputa \n Inter-imperialista. \u00c9 necess\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, estudar melhor \n Sobre os controles de origem, pesticidas, agricultura biol\u00f3gica e o So -chamado \n Produtos regionais, etc.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u00c9 importante levar em considera\u00e7\u00e3o o \n rela\u00e7\u00f5es entre a ind\u00fastria e a agricultura no desenvolvimento de \n capitalismo, o uso de m\u00e1quinas na agricultura e seu desenvolvimento como \n Mercado interno e estrangeiro para a ind\u00fastria.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Sobre este processo, \n Representantes das partes reacion\u00e1rias e comentaristas de m\u00eddia, \n Eles dizem que o consenso pol\u00edtico sobre a pol\u00edtica agr\u00e1ria da UE foi quebrada, \n que antes era f\u00e1cil chegar a um consenso com representantes agr\u00e1rios, que \n Agora isso \u00e9 mais dif\u00edcil.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Ent\u00e3o, o processo \n mar\u00e7o em meio a fortes contradi\u00e7\u00f5es entre os interesses opostos de \n os grandes monopolistas em converg\u00eancia com outros setores capitalistas e o \n camponeses conservadores das latas imperialistas da Europa \n Ocidental, semelhante ao caso dos EUA com os \"tratados\" comerciais do \n EUA com M\u00e9xico, Brasil, Argentina, Paraguai, etc. Pontos contra ele \n proletariado e pequeno campon\u00eas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Uma das maneiras, de que \n Eles expressam essas contradi\u00e7\u00f5es, \u00e9 o protesto dos camponeses \n (Bauerkampf), entre os quais est\u00e3o os grandes monopolistas do setor e \n Outros grandes produtores agr\u00e1rios, que, como transcendem, s\u00e3o os que s\u00e3o os mais \n Eles se beneficiam de pol\u00edticas e subs\u00eddios protecionistas na Alemanha, \n Fran\u00e7a, B\u00e9lgica, It\u00e1lia, Espanha, etc. enquanto a Comiss\u00e3o Europeia e seu PAC \n Eles agem como o representante do cen\u00e1rio, vendo a necessidade de \"reformar\" o \n PAC para \"mudan\u00e7a estrutural\" e \"os novos desafios internos e externos\".</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Citamos da Comiss\u00e3o Europeia, \n Em resumo, a hist\u00f3ria do PAC de suas origens at\u00e9 o presente, para \n Mostre no que confiamos para dizer o acima:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1958 O Tratado de Roma coloca o \n Agricultura no centro das atividades do</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Nova comunidade econ\u00f4mica europ\u00e9ia \n e atribui a tarefa de alcan\u00e7ar maior</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">produtividade agr\u00edcola</span></u><span lang=\"ES\">, um bom padr\u00e3o de vida para \n agricultores,</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">disponibilidade de<u>suprimentos,</u><u>Mercados \n estabilizado</u>y<u>uma cadeia de</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Suprimento seguro com pre\u00e7os \n razo\u00e1vel</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1962 Lan\u00e7ar o PAC, \n Estabelecer organiza\u00e7\u00f5es de mercado comum (OCM)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">de cereais, porco, aves, \n vinho e frutas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Orienta\u00e7\u00e3o e garantia agr\u00edcola \n (Foaga). Se estabelece<u>Um sistema de garantia</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Com base no suporte de pre\u00e7os \n produ\u00e7\u00e3o para garantir a venda de</span></u><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1968, j\u00e1 que n\u00e3o apenas<u>ELE \n alcan\u00e7ou a auto -sufici\u00eancia</u>, mas tamb\u00e9m</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">superou bastante o \n abordagem se move para a cria\u00e7\u00e3o de um</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">maior equil\u00edbrio entre \n medidas destinadas a<u>Mercados agr\u00edcolas</u>e as</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">com inten\u00e7\u00e3o de<u>modernizar \n Estruturas agr\u00edcolas.</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Notas:</span></u><span lang=\"ES\">Ap\u00f3s a crise do p\u00f3s -guerra e a aplica\u00e7\u00e3o do \n protecionismo de mercado e ent\u00e3o dentro do PAC, \u201cfoi alcan\u00e7ado</span><span lang=\"ES\">o</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Autosuficiencia\"><span>Auto -sufici\u00eancia</span></a></span><span lang=\"ES\">agr\u00edcola \n e gado para o bloqueio da comunidade e o problema do</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Sobreproducci\u00f3n\"><span>Superprodu\u00e7\u00e3o</span></a></span><span lang=\"ES\">. ELE \n Eles geraram super\u00e1vits dos principais produtos agr\u00edcolas, causando o \n Acumula\u00e7\u00e3o de</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Stocks\"><span>a\u00e7\u00f5es</span></a></span><span lang=\"ES\">, Assim, \n que tiveram que exportar (com a ajuda de subs\u00eddios) no melhor de \n casos, doados para</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo\"><span>paises em vias de desenvolvimento</span></a></span><span lang=\"ES\">e outras vezes armazenadas ou destru\u00eddas dentro da UE. \u201d</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Isto \u00e9, a crise de \n A superprodu\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses imperialistas da UE foi exportada (e seguida \n fazendo) para pa\u00edses do terceiro mundo, seguindo o exemplo do imperialismo \n Ianque, contribuindo para manter a mis\u00e9ria e atraso na agricultura do \n Terceiro Mundo, ou seja, a situa\u00e7\u00e3o semicolonial ou colonial e o \n semi -feudalidade, desenvolvendo nessa base do capitalismo burocr\u00e1tico para \n servi\u00e7o de seus interesses imperialistas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">M<u>Odernize estruturas \n agr\u00edcola</u/span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1984 Um sistema de<u>quotas \n para limitar a superprodu\u00e7\u00e3o e administrar</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Suprimentos para produtos \n Como leite</span></u><span lang=\"ES\">. Produtores que excedem seu</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">A cota agora \u00e9 obrigada a \n Pague um imposto por super\u00e1vits.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1985 The Green Book on \n Pac Perspectives apresenta id\u00e9ias para maior</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">debate, como a redu\u00e7\u00e3o de \n apoio a pre\u00e7os e diversifica\u00e7\u00e3o de</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">medidas de apoio \u00e0 renda \n agr\u00edcola. Essas id\u00e9ias incluem reconhecimento</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">que al\u00e9m de garantir nosso \n suprimento de comida,<u>a agricultura</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">contribui para a manuten\u00e7\u00e3o de \n tecido social em \u00e1reas rurais, prote\u00e7\u00e3o</span></u><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">da terra e a conserva\u00e7\u00e3o de \n os recursos naturais</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Nota: Necessidade de pequeno \n fazendas agr\u00edcolas para o restante das fazendas capitalistas no \n Agricultura capitalista para for\u00e7a de trabalho agr\u00edcola em condi\u00e7\u00f5es como \n Eles dizem, de limita\u00e7\u00f5es \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do \n Terceiro Mundo. Necessidades da popula\u00e7\u00e3o de \u00e1reas robustas e remotas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1992 A reforma \n MacSharry apresenta uma nova abordagem de suporte para</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">agricultores, com o objetivo \n de<u>Reduza o or\u00e7amento do PAC</u>, Assim,<u>Corte o</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Superprodu\u00e7\u00e3o</span></u><span lang=\"ES\">y<u>cumpri -los \n obriga\u00e7\u00f5es sob com\u00e9rcio</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">internacional</span></u><span lang=\"ES\">. Acordos</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1999 O Programa Agenda 2000 \n Isso abre o caminho para a reforma da pol\u00edtica</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">UE Regional e Pac, e \n procura<u>fortalecer a capacidade da UE de receber</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">novos membros e continue \n cumprindo as regras da organiza\u00e7\u00e3o</span></u><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">World Trade Sobre \n com\u00e9rcio internacional</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">2003 a reforma de Fischler, tamb\u00e9m \n conhecido como \"revis\u00e3o</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Intermedi\u00e1rio \"Verifique o PAC. \n Entre no inovador regime de pagamento \u00fanico</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">(Rp u), mas<u>elimina \n O v\u00ednculo entre o volume subvent e os volumes de produ\u00e7\u00e3o</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Para grande parte da ajuda \n do Pac</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 3.0pt; mso-outline-level: 3;\"><b><span><o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt;\"><span></span><span lang=\"ES\">Reforma de\n2013:</span><span>A reforma de 2013 definiu as linhas gerais do \n PAC para o per\u00edodo 2014-2020.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt;\"><span>\u200b</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt;\"><span>( \n Resumido de: 1962-2022: a pol\u00edtica agr\u00edcola comum da UE aos 60 'no</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">P\u00e1ginas de think tank de \n Parlamento Europeu)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Observa\u00e7\u00e3o: \n Reforma 2022-2027: \u00e9 o que entrou em conluio e luta</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span>Visto o acima, vemos brevemente o \n Desenvolvimento da Agricultura Capitalista em pa\u00edses avan\u00e7ados \n (imperialistas) e nas costas (semicoloniais) pa\u00edses da UE, come\u00e7ando \n das mesmas fontes da Comiss\u00e3o com nossos coment\u00e1rios.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">1.<u>O \n Deslocamento da produ\u00e7\u00e3o pequena por grande produ\u00e7\u00e3o no \n Agricultura em pa\u00edses avan\u00e7ados e a concentra\u00e7\u00e3o da terra no \n pa\u00edses atrasados \u200b\u200bda UE</u></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">O desenvolvimento da agricultura \n Na UE 27, \u00e9 considerado e definido pela UE no modelo agr\u00edcola t\u00e3o chamado \n Europeu, do qual um de seus documentos diz:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"(...) como um quadro que abrange \n A diversidade de regi\u00f5es, tradi\u00e7\u00f5es e sistemas agr\u00edcolas europeus refletidos \n em<u>A grande variedade de estruturas agr\u00edcolas</u>, tipos de cultivo de \n A linha de terras e produtos \"</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201c(...)<u>processo de mudan\u00e7a \n Estrutural a longo prazo</u>\u201d, como:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Uma mudan\u00e7a<u>para um \n Diversidade crescente de modelos</u>, que deve permitir uma adapta\u00e7\u00e3o de \n Sistemas Agr\u00edcolas<u>De acordo com seu site em todas as regi\u00f5es \n europeu</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Eles destacam um<u>diminuir \n substancial do n\u00famero de fazendas agr\u00edcolas em quase todas as regi\u00f5es de nozes \n EU-27</u>(As nozes s\u00e3o abrevia\u00e7\u00f5es para a nomenclatura de \n Unidades Teritoriais Estat\u00edsticas 2).</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">E<u>aumentar \n significativo o tamanho ou intensidade das fazendas restantes</u>EU \n a<u>maior depend\u00eancia da uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s importa\u00e7\u00f5es \n agr\u00edcola</u>, essa \u00e9 a sua proje\u00e7\u00e3o.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Essa tend\u00eancia a<u>o \n Concentra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola</u>\u00c9 especialmente evidente<u>nas \n Regi\u00f5es sul e oriental</u>s. As<u>regi\u00f5es montanhosas</u>tamb\u00e9m \n Eles correm um<u>alto risco de abandono</u>o.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Suas proje\u00e7\u00f5es prev\u00eaem \n a<u>maior polariza\u00e7\u00e3o da estrutura agr\u00edcola</u>, com um abandono e \n Uma especializa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua em todos os cen\u00e1rios.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Las Los<u>Fatores</u>motoristas \n do<u>decl\u00ednio das fazendas agr\u00edcolas</u>s\u00e3o \n majoritariamente<u>estrutural,</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">econ\u00f4mico e social</span></u><span lang=\"ES\">E, em menor grau, \n ambiental.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Sobre os efeitos do PAC</span></u><span lang=\"ES\">, eles dizem: fatores como subs\u00eddios \n e pre\u00e7os agr\u00edcolas e vari\u00e1veis \u200b\u200bmacroecon\u00f4micas e demogr\u00e1ficas<u>Eles executam \n Maior papel nos novos estados membros</u>E eles afetam \n diferente dos diferentes tipos de fazendas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Estudos de caso, \n Eles demonstram que o principal fator estrutural do<u>diminuir \n N\u00famero de fazendas</u>\u00c9 um e<u>estrutura de mercado que favorece \n Produ\u00e7\u00e3o intensiva e fazendas em grande escala</u>, ligado a alguns \n cada vez mais margens reduzidas e a baixa capacidade de negocia\u00e7\u00e3o.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Al\u00e9m disso, as barreiras \u00e0 entrada \n agravar os problemas da mudan\u00e7a demogr\u00e1fica (envelhecimento de \n popula\u00e7\u00f5es) e o \u00eaxodo rural.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Embora haja preocupa\u00e7\u00e3o com o \n Sistema de subs\u00eddios da Uni\u00e3o (PAC), o consenso \u00e9 mantido</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">em rela\u00e7\u00e3o a tais AIDS s\u00e3o \n indispens\u00e1vel, mas deve se adaptar ainda mais para reverter o</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Efeitos negativos \u201d(da s\u00edntese: \n Pesquisa para o AGRI - O futuro do Modelo Agr\u00edcola Europeu: \n repercuss\u00f5es socioecon\u00f4micas e territoriais da diminui\u00e7\u00e3o do n\u00famero de \n fazendas agr\u00edcolas e</span><span>agricultores na UE)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><u><span lang=\"ES\"></span></u></b><b><u><span>Nosso \n coment\u00e1rios</span></u></b><span>:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span>A Europa \u00e9 antes de tudo um conceito geogr\u00e1fico, mas \n Falamos sobre a Europa Ocidental e a Europa Oriental, n\u00e3o estamos mais falando \n de conceitos geogr\u00e1ficos, mas econ\u00f4micos-sociais. Como Engels disse no final de \n S\u00e9culo 19 e Lenin reafirmados, depois de 1905, a Europa Oriental n\u00e3o \u00e9 um \n conceito geogr\u00e1fico, mas econ\u00f4mico-social. Isso \u00e9 necess\u00e1rio para avan\u00e7ar porque \n Encontraremos essa realidade ao lidar com o problema agr\u00e1rio na Europa, \n Al\u00e9m disso, entre os pa\u00edses, existem diferen\u00e7as de grau e tamb\u00e9m dentro de cada \n pa\u00eds, quanto a esse problema, existem diferen\u00e7as regionais, mais acentuadas em \n Espanha e It\u00e1lia. Nos mesmos pa\u00edses da Europa Oriental, existem diferen\u00e7as \n entre eles.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Importante n\u00e3o ser deixado \n confunda quando estudos e relat\u00f3rios oficiais tratam a \u201cmudan\u00e7a \n estrutural \u201dnas fazendas agr\u00edcolas da UE generalizam sobre o \n processo de desaparecimento da pequena agricultura para o benef\u00edcio do grande em \n os pa\u00edses capitalistas desenvolvidos ou imperialistas e dos minifundios em \n benef\u00edcio da grande propriedade do propriet\u00e1rio no desenvolvimento do capitalismo \n Burocr\u00e1tico na agricultura em pa\u00edses oprimidos ou atrasados.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Marx estabeleceu a lei de \n Deslocamento da for\u00e7a de trabalho n\u00e3o apenas em termos relativos, mas \n absoluto com o desenvolvimento da agricultura capitalista, diferentemente \n diminui\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o trabalhista relativa na ind\u00fastria enquanto o \n emprego absolutamente.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">O problema \u00e9 que, em muitos \n casos, a classifica\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o da estrutura agr\u00edcola \u00e9 feita como \n Se na UE 27 havia um \u00fanico mundo econ\u00f4mico na agricultura, sem \n Diferen\u00e7as no desenvolvimento do capitalismo, com base nisso, \u00e0s vezes \n classifica as empresas agr\u00e1rias n\u00e3o por seu investimento e acumula\u00e7\u00e3o de capital, \n mas por seu tamanho medido em hectares. Isso leva ao confuso para \n verdadeiros produtores agr\u00edcolas, trabalhadores e pequenos camponeses, com \n Capitalistas que investem seu capital na agricultura.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Levar em considera\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m, o \n necessidade de pequenas fazendas agr\u00edcolas para o resto do \n fazendas capitalistas na agricultura capitalista para a for\u00e7a de \n trabalho agr\u00edcola em condi\u00e7\u00f5es como elas dizem, de limita\u00e7\u00f5es ao \n Imigra\u00e7\u00e3o da for\u00e7a trabalhista do Terceira Mundial.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">O acima est\u00e1 para tr\u00e1s \n termos como diversidade, pequena produ\u00e7\u00e3o, \u00e1reas montanhosas abandonadas, \n etc.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Eles precisam, em pa\u00edses de \n Europa Ocidental, estabeleceu uma certa quantidade de popula\u00e7\u00e3o no campo para \n agricultura e assentamento; Assim, como nos pa\u00edses atrasados \u200b\u200bda Europa \n Oriental, o desenvolvimento do capitalismo burocr\u00e1tico na agricultura com base \n da propriedade, o minifundio precisa manter o campesinato para que \n For\u00e7a de trabalho Suppl</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Comentando sobre o acima mencionado: em \n Os pa\u00edses mencionados acima procuram manter o propriet\u00e1rio-de-terra-Minifundio Binomial, \n para que sejam os pequenos camponeses que fornecem for\u00e7a de trabalho \n sal\u00e1rios baixos e baratos, para seguran\u00e7a alimentar e a ind\u00fastria do \n Pa\u00edses imperialistas, assim como a pequena agricultura nos pa\u00edses \n Imperialistas, para \u00e1reas remotas e montanhosas para elas por raz\u00f5es de \n liquida\u00e7\u00e3o e atraso.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Pol\u00edtica Agr\u00e1ria da UE \n perseguir para subordinar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de pa\u00edses semicoloniais para seus \n Necessidades imperialistas. O formul\u00e1rio ser\u00e1 atrav\u00e9s de tratados desiguais. \n \"Ajuda\" para a Ucr\u00e2nia ou \"acordos de livre com\u00e9rcio\" para trazer soja barata \n do Brasil, Argentina, Bol\u00edvia e outros pa\u00edses. Enquanto eles exportam \n capitais, suprimentos, m\u00e1quinas e conhecimento, organizando suas cadeias de \n valor sob seus monop\u00f3lios nesses lugares, inundando esses pa\u00edses com seus \n Bens baratos.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Importante sempre lembre -se \n dos dois aspectos que implica a penetra\u00e7\u00e3o do imperialismo nos pa\u00edses \n Oprimido ou atrasado do terceiro mundo, que penetra na pr\u00f3pria Europa \n (Presidente Gonzalo).</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span>Ele \n Presidente Mao, aplicando o marxismo-leninismo, ao estudo espec\u00edfico do \n Hist\u00f3ria e sociedade chinesa, estabeleceram o car\u00e1ter da sociedade e \n Revolu\u00e7\u00e3o chinesa. Quando lida com o car\u00e1ter da sociedade chinesa e muda \n operado pela penetra\u00e7\u00e3o do imperialismo na China, estabelece os dois \n Aspectos que s\u00e3o insepar\u00e1veis \u200b\u200bdessa domina\u00e7\u00e3o:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"No entanto, o novo fen\u00f4meno \n N\u00f3s conversamos sobre, sobre,<u>o surgimento e desenvolvimento do capitalismo, \n Constitui apenas um aspecto da mudan\u00e7a operada ap\u00f3s a penetra\u00e7\u00e3o do \n Imperialismo em</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">China</span></u><span lang=\"ES\">.<u>H\u00e1 outro aspecto que \u00e9 concomitante com o primeiro e que, para o \n Tempo, impedir: o conluio do imperialismo com for\u00e7as feudais \n Chin\u00eas para impedir o desenvolvimento do capitalismo chin\u00eas</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Penetrando em nosso pa\u00eds, \n Poderes imperialistas de maneira alguma eles pretendiam transformar a China \n feudal em uma China capitalista. Seu objetivo era o oposto: fazer \n Ela \u00e9 uma semi -col\u00f4nia ou col\u00f4nia.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Para fazer isso, os poderes \n Os imperialistas usaram e continuam a usar todos os meios de opress\u00e3o \n militar, pol\u00edtico, econ\u00f4mico e cultural, que lhes permitiu converter \n Gradualmente, para a China em uma semi -col\u00f4nia e col\u00f4nia. \u201d</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201c\u201c<u>O capitalismo nacional tem \n desenvolvido</u>at\u00e9 certo ponto e desempenham um papel consider\u00e1vel em \n A vida pol\u00edtica e cultural da China. Por\u00e9m,<u>n\u00e3o chegou \n Torne-se a principal forma em seu regime econ\u00f4mico-social</u>;<u>\u00e9 \n muito fraco</u>, e na maioria das vezes \u00e9 (mais) ou menos<u>associado com \n imperialismo estrangeiro e feudalismo interno</u>\u201d(Presidente Mao Tsetung, \n A revolu\u00e7\u00e3o chinesa e</span><span>O Partido Comunista da China, \n Dezembro de 1939).<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span><br/></span></p><p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span><u>NOTAS ADICIONAIS</u>:<o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">1. Em alguma ocasi\u00e3o, nos perguntamos<span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Por que a UE pagou o \n Agricultores para deixar a terra em pousio? Eles se referem</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>O \n Comiss\u00e3o produziu outras propostas para lidar com preocupa\u00e7\u00f5es or\u00e7ament\u00e1rias em 1987 \n que eram</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>adotado \n em 1988;<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>para os fundos estruturais da UE para \n Apoie a reestrutura\u00e7\u00e3o e rural</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>desenvolvimento. \n Medidas socioestruturais foram introduzidas para complementar a reestrutura\u00e7\u00e3o, incluindo</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>medidas \n Para reduzir a \u00e1rea em cultivo (defesa e aposentadoria antecipada) e \n medidas para</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>compensar \n agricultores para o efeito adverso dos estabilizadores em sua renda (como direto \n ajuda a</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>renda, \n suporte para extensifica\u00e7\u00e3o - redu\u00e7\u00e3o da densidade de meia de gado - e para o \n convers\u00e3o</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>para \n produtos n\u00e3o em excesso). Suporte a m\u00e9todos agr\u00edcolas ecol\u00f3gicos \n tornou -se um</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>op\u00e7\u00e3o \n Para os Estados -Membros em 1987 (Daugbjerg e Feindt, 2021).</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>N\u00f3s pensamos, \n que tem principalmente a ver com as medidas contra as crises de \n Superprodu\u00e7\u00e3o do setor. Contamos com o resumo hist\u00f3rico do PAC do \n Parlamento europeu pr\u00f3prio: 1962-2022: a pol\u00edtica agr\u00edcola comum da UE para \n 60 '. Mas \u00e9 necess\u00e1rio aprofundar mais no estudo da quest\u00e3o agr\u00edcola e \n Pol\u00edticas agr\u00edcolas para ter uma explica\u00e7\u00e3o mais completa.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2. \n Sobre a pol\u00edtica alimentar da UE, expressa o seguinte:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2019<u>Ele \n Pacto verde europeu</u>estabelece o compromisso da UE de abordar</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Desafios<u>relacionado ao clima e ao meio ambiente</u>agindo em uma s\u00e9rie de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>\u00e1reas \n Pol\u00edticas, inclu\u00eddas<u>Pol\u00edticas agr\u00edcolas.</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2020 in \n linha com o roteiro do<u>Acordo verde</u>, o<u>estrat\u00e9gias \n 'da</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>fazenda \n para a mesa e biodiversidade</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2022 \n Os Servi\u00e7os da Comiss\u00e3o analisam os planos estrat\u00e9gicos do PAC em um</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>di\u00e1logo \n estruturado com estados membros, com o objetivo de aprovado</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>oportunamente \n os planos estrat\u00e9gicos para sua implementa\u00e7\u00e3o do 1\u00ba de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Janeiro \n de 2023.<u>O PAC renovado \u00e9 considerado uma pol\u00edtica -chave para avan\u00e7ar</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>na dire\u00e7\u00e3o \n Sistemas alimentares mais sustent\u00e1veis</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>(do resumo mencionado acima).</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Sobre \n A pol\u00edtica alimentar da UE e PAC, transcrevemos algumas cita\u00e7\u00f5es de Carlos \n Marx,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>(Manuscrito \n Econ\u00f4mico de 1861 - 1863) sobre<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>o \n subsist\u00eancia meios exigidos pelo trabalhador a</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>manter \n como trabalhador, viver como trabalhador e procriar. Isto \u00e9, para o \n produ\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho, com base na suposi\u00e7\u00e3o de que \n Cada capitalista quando ele estabelece sua empresa</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>considera \n para os sal\u00e1rios como algo dado no local e no tempo em que \u00e9 estabelecido.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>N\u00f3s notamos, \n que com os seguintes compromissos, n\u00e3o pretendemos esclarecer a quest\u00e3o do \n Pol\u00edtica da UE e toda a propaganda na m\u00eddia sobre alimentos saud\u00e1veis \u200b\u200bou \n Seguro, com pol\u00edticas agro -food, clima e meio ambiente,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>N\u00f3s apenas queremos dar uma id\u00e9ia de significado \n dessas pol\u00edticas e essa propaganda, daquele bombardeio em todas as m\u00eddias e \n Diferentes cen\u00e1rios de \"comida saud\u00e1vel\", vegetariana, vegana, etc. Acreditamos que \u00e9 \n necess\u00e1rio para aprofundar o assunto.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Em seguida as cita\u00e7\u00f5es:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>// \n \"Reduza o custo de subsist\u00eancia do homem, diminuindo</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>do \n Pre\u00e7o natural de comida e roupas, gra\u00e7as a que</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>ELE \n Mant\u00e9m a vida, e os sal\u00e1rios acabar\u00e3o por baixo, para</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>PESAR \n Que a demanda por trabalhadores pode aumentar</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Bastante \n \u201d(Ricardo, sobre os princ\u00edpios da economia pol\u00edtica, 3\u00aa ed., Londres,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>1821, \n p. 460). //</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>//\"Ele \n O pre\u00e7o natural do trabalho \u00e9 o pre\u00e7o necess\u00e1rio para permitir</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>trabalhadores, \n Um pr\u00f3ximo ao outro, subsistir e perpetuar sua ra\u00e7a, sem aumentar</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>nenhum \n diminuir. A capacidade de cada trabalhador de se sustentar e</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>a sua \n a fam\u00edlia n\u00e3o depende da quantidade de dinheiro que voc\u00ea pode receber como</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>sal\u00e1rio, \n Mas na quantidade de comida, bens b\u00e1sicos e confortos</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>que esse \n O dinheiro pode comprar. O pre\u00e7o natural do trabalho, consequentemente,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>depende \n do pre\u00e7o dos alimentos, bens essenciais e</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Mod Contras \n ... com um aumento no pre\u00e7o dos alimentos e mercadorias</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>DE \n Primeira necessidade, o pre\u00e7o natural do trabalho aumentar\u00e1; com uma</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>derrubar \n Do seu pre\u00e7o, isso cair\u00e1 \u201d(Ricardo, L.C., p. 86). //</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>// Ele \n Peixe ingl\u00eas (unidade de medida para cereais) = 1\u20444 bushel.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Existem 8 \n Bushels em um quarto. O Bushl padr\u00e3o cont\u00e9m 2, 218 e 1/5</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>polegadas \n c\u00fabico e mede 19 1\u20442 polegadas de di\u00e2metro e 8 1\u20444 polegadas</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>profundidade. \n Malthus diz:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>\"A partir \n de uma revis\u00e3o comparativa do pre\u00e7o de cereais e sal\u00e1rios</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>de \n O reino de Eduardo III em diante, podemos concluir que, durante o</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>durar \n 500 anos, um dia de dia de dia neste pa\u00eds foram mais</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>freq\u00fcentemente \n Abaixo de um peixe de trigo; Este peixe de trigo pode ser</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>considerado \n de alguma forma como ponto m\u00e9dio, ou um ponto</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>POR \n Acima do meio, em torno do qual trabalham sal\u00e1rios</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>EM \n Os termos de cereais oscilaram, variando dependendo do</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Oferta y \n LA Demand \u201d(Malthus, Princ\u00edpios da Economia Pol\u00edtica, etc., 2\u00aa ed.,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Londres, \n 1836, [p. 240,] 254). //</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Marx \n dados:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Sim, uma \n Mercadoria de qualidade inferior \u00e9 colocada no local de mais uma</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>de valor \n E melhor, que fazia parte dos principais meios de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>subsist\u00eancia \n do trabalhador, por exemplo, se o milho ou o trigo substituir</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>a \n carne, ou se as batatas forem introduzidas em vez de trigo ou centeio,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>ele \n O n\u00edvel de valor da capacidade de trabalho cai naturalmente, porque</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>ele \n O n\u00edvel de suas necessidades foi for\u00e7ado a descer. Na nossa</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>reflex\u00e3o, \n No entanto, assumiremos o tempo todo que a quantidade e</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>qualidade \n de subsist\u00eancia significa e, portanto, tamb\u00e9m a magnitude</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>das \n necessidades, em um determinado n\u00edvel de civiliza\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 empurrado</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Nunca para \n O baixo, porque este estudo da eleva\u00e7\u00e3o ou redu\u00e7\u00e3o do referido</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>n\u00edvel \n (particularmente sua redu\u00e7\u00e3o artificial) n\u00e3o altera em todo o</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>considera\u00e7\u00f5es \n no relacionamento geral.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>(\u2026)</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Resultado \n da maior import\u00e2ncia para entender o relacionamento</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>capital \n determinar o valor da capacidade de trabalho (for\u00e7a de trabalho, de acordo com</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Ele \n Capital), como o relacionamento capital est\u00e1 na venda da referida capacidade.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>O que tentamos estabelecer \u00e9 o \n maneira como o valor disso</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>mercadoria \n Est\u00e1 determinado, porque a caracter\u00edstica essencial do relacionamento \u00e9 que a capacidade</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>de \n O trabalho \u00e9 oferecido como mercadoria; Mas a determina\u00e7\u00e3o de seu valor de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>mudar \n Embora a mercadoria seja o fator decisivo.<u>Como o valor de</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>mudar \n de capacidade de trabalho \u00e9 determinada por valores ou</span><o:p></o:p></u></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>pre\u00e7os \n de subsist\u00eancia significa, o uso do uso necess\u00e1rio para</span><o:p></o:p></u></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>o \n Preserva\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o da capacidade de trabalho</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>, os fisiocratas</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>eles pegaram \n forma, em termos gerais, uma concep\u00e7\u00e3o correta de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>dele \n Valor apesar de qu\u00e3o pouco eles entendiam sobre a natureza do valor</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>em \n em geral.<u>Da\u00ed o sal\u00e1rio do trabalho, que \u00e9 determinado por</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>as \n Necessidades de vida m\u00e9dia</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>, Assim, \n Desempenhar um papel importante com estes</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>pessoas, \n que estabeleceram as primeiras concep\u00e7\u00f5es racionais de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>capital \n em geral\".</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"><b>2. A situa\u00e7\u00e3o de \n Pa\u00edses da Europa Oriental<u></u>Antes de entrar na UE e no \n PRESENTE</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Continuar\u00e1....</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Os movimentos agr\u00edcolas na UE III disseram, no in\u00edcio desta edi\u00e7\u00e3o dos \"movimentos agr\u00edcolas na Uni\u00e3o Europeia (UE)\", ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_21.html", "source_name": "Association New Democracy"}