{"title": "Galice - Booty au nouveau cirque \u00e9lectoral du 18 f\u00e9vrier", "published time": "2024-02-15T09-58-00-08-00", "images": ["https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724", "https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2501994454921382210\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"entry-content\"><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":173699892,\"permalink\":\"https:\\/\\/galizavermelha.wordpress.com\\/2024\\/02\\/09\\/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro\\/\"}'><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-806\" data-attachment-id=\"806\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"806\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"cartaz_boicote_18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg\" data-orig-size=\"1654,2339\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/cartaz_boicote_18f/\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000000.jpg\" width=\"283\"/></figure></figure><p class=\"has-text-align-justify\">Dans chaque nouvelle \u00abf\u00eate de la d\u00e9mocratie\u00bb \n Le r\u00e9visionnisme essaie de convaincre le prol\u00e9tariat galicien que le r\u00e9gime \n L'espagnol est un instrument neutre, qui n'est pas l'ennemi du peuple galicien. O \n Le r\u00e9visionnisme essaie de cacher que le r\u00e9gime espagnol est l'instrument de \n Alliance entre la bourgeoisie galicienne et la bourgeoisie espagnole, en plus de \n d'autres classes sociales secondaires alli\u00e9es et des couches, comme le \n Clerg\u00e9, des secteurs d\u00e9munis, etc.</p><div class=\"wordads-ad-wrapper\" style=\"position: relative; visibility: visible;\"><div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-478493\"></div></div><p class=\"has-text-align-justify\">UN \n  La pratique politique du r\u00e9visionnisme renforce toujours l'\u00c9tat bourgeois \n Parce que toujours en vie l'id\u00e9e que par les \u00e9lections, le \n Les instituts et les r\u00e9formes de l'\u00c9tat bourgeois sont possibles, pour \u00e9liminer \n caract\u00e8re destructeur de la soci\u00e9t\u00e9 capitaliste, ou qu'il est possible d'\u00e9liminer le \n  Tendance pour les nouvelles guerres promp\u00e9r\u00e9alistes, ce qui est possible \n \u00e9liminer la loi d'accumulation capitaliste qui d\u00e9termine que l'augmentation de \n La richesse de quelques personnes implique la pauvret\u00e9 de nombreux autres \n les gens du monde, ou qu'il est possible de r\u00e9guler les diff\u00e9rences maximales entre les \n  Le revenu de la bourgeoisie et le salaire de la classe ouvri\u00e8re par le biais d'imp\u00f4ts, \n etc.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Le r\u00e9visionnisme essaie toujours de \u00absauver\u00bb \n  Classe de travail de son \u00abd\u00e9silusom\u00bb dans l'\u00c9tat bourgeois. M\u00eame lorsque le \n Le r\u00e9visionnisme appelle \u00e0 \u00abl'absten\u00e7om\u00bb est toujours parce que \u00abnengumha des options est \n appropri\u00e9\". Bien que le r\u00e9visionnisme appelle \u00e0 \u00abl'absten\u00e7om\u00bb, \n veut inconsciemment indiquer clairement que vous ne voulez pas consid\u00e9rer l'\u00c9tat \n bourgeois comme l'ennemi, qui ne veut pas combattre de fausses illusions \n R\u00e9forme de l'\u00c9tat bourgeois.</p><p class=\"has-text-align-justify\">D'autres r\u00e9visionnistes choisiront la m\u00eame chose \n Ces autres fois, pour garder le silence sur l'arnaque parlementaire. Pour \n Beaucoup sont toujours l'option \"le moins lambale\". Un moins malo qui n'a jamais \n fin, car il y a toujours quelque chose de pire mais c'est le \u00abmoins malo\u00bb face au nouveau \n Encore plus d'\u00e9l\u00e9ment.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Pour le r\u00e9visionnisme, les \u00e9lections sonnent o \n Processus \u00e9ternel d '\u00abaccumulation de forces\u00bb. Une \u00abaccumulation \u00e9ternelle de \n forces \u00bbqui ne se termine jamais et qui ne sert qu'\u00e0\u00ab accumuler \u00bble bon sens \n de l'id\u00e9ologie bourgeoise. Une \u00abaccumulation de forces\u00bb qui justifie tout \n Mais cela ne convient pas si nous voulons un \"guide pour A\u00e7om\".</p><p class=\"has-text-align-justify\">Dans la situation actuelle du prol\u00e9tariat \n Galicien, o\u00f9 il n'y a pas de parti communiste qui cr\u00e9e des liens qui unissent \n  Avant-Garde et les masses, toute autre position politique diff\u00e9rente de \n Boycott, signifie renoncer \u00e0 l'id\u00e9ologie bourgeoise. Moyens \n D\u00e9conader de la belle ligne politique. Parce que renoncez \u00e0 sortir et \n D\u00e9noncer le caract\u00e8re de classe de l'\u00c9tat, c'est contribuer \u00e0 la propagation \u00e0 \n Id\u00e9ologie bourgeoise. Tant de r\u00e9visionnisme pour parler beaucoup \n syndicalisme, anti-fascisme, socialisme, communisme, etc., parce que son \n le programme et votre pratique ne servent qu'\u00e0 justifier certains verso \n Obr\u00e9irista, ou postmoderne, de l'id\u00e9ologie bourgeoise.</p><p class=\"has-text-align-justify\">R\u00e9diger le personnage de la classe \n  Espagnol comme le pouvoir politique de la bourgeoisie galicienne en alliance avec le \n Bourgeoisie espagnole et polo autant que le principal ennemi du peuple \n Le galicien est fondamental dans le travail de l'agitation communiste. Sans couture \n Conscience du caract\u00e8re de classe du r\u00e9gime espagnol Il est impossible d'avoir \n Conscience de la r\u00e9alit\u00e9 sociale du monde.</p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Booting to Electoral Farda!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Dessinez au r\u00e9gime espagnol en tant qu'ennemi du peuple!</strong></p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-817\" data-attachment-id=\"817\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Boicote eleitoral 18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg\" data-orig-size=\"2482,3508\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/boicote-eleitoral-18f/\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000001.jpg\" width=\"453\"/></figure></div><div id=\"atatags-370373-65ce503324282\"></div><div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-65ce503324343\"></div><div class=\"sharedaddy sd-like-enabled sd-sharing-enabled\" id=\"jp-post-flair\"><br/><div class=\"entry-meta\"><span class=\"byline\"><svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"></svg></span></div><span class=\"byline\"><span class=\"screen-reader-text\">post\u00e9 par</span><span class=\"author vcard\"><a class=\"url fn n\" href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/author/galizavermelha/\">gaulois</a></span></span><span class=\"posted-on\"><svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs></defs></svg></span><span class=\"posted-on\"></span><span class=\"posted-on\"><a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/2024/02/09/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro/\" rel=\"bookmark\"><time class=\"entry-date published updated\" datetime=\"2024-02-09T15:14:00-03:00\">9 f\u00e9vrier 2024</time></a></span><span class=\"cat-links\"><svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"></svg></span><header class=\"entry-header responsive-max-width\"><div class=\"entry-meta\"><span class=\"cat-links\"><span class=\"screen-reader-text\">Publi\u00e9 dans</span><a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza/\" rel=\"category tag\">Galice</a>,<a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza-vermelha/\" rel=\"category tag\">Galice rouge</a>,<a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/mlm/\" rel=\"category tag\">mlm</a></span></div></header></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Dans chaque nouvelle \u00abf\u00eate de la d\u00e9mocratie\u00bb, le r\u00e9visionnisme essaie de convaincre le prol\u00e9tariat galicien que le r\u00e9gime espagnol est un instrument ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/galiza-boicote-ao-novo-circo-eleitoral.html"}