{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - Salvini Criminal! Palestine immortelle!", "published time": "2024-02-15T20-07-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto-720x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4272308921011338316\" itemprop=\"description articleBody\"><main><article><div class=\"content-post\"><div id=\"thumbsingle\"><a href=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto.jpg\" rel=\"aprilightbox\" title=\"Ingrandisci la foto Fare il deserto con la scusa dell'\u201dantisemitismo\u201d\"><span><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></span></a></div><br/><h3><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Le dernier de la ligue: veut interdire les \u00e9v\u00e9nements contre Isra\u00ebl</span></span></span></h3><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Giacomo Salvini -<em>Fait quotidien</em><br/></span></span></span></p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Le \n  4 novembre dernier le leader de la ligue Matteo Salvini a organis\u00e9 \n Une manifestation pro-isra\u00e9lienne \u00e0 Milan dans laquelle il a appel\u00e9 les \"fascistes\" \n Ceux qui prennent la place contre Tel Aviv apr\u00e8s les \u00e9v\u00e9nements du 7e \n Octobre.</span></span></span><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Pour \n  Ceci, avec l'excuse de lutter contre les actes de l'anti-s\u00e9mitisme, maintenant le \n Carroccio aimerait interdire les \u00e9v\u00e9nements dans lesquels ils sont critiqu\u00e9s \n Les institutions d'Isra\u00ebl: le demander est un projet de loi \n Pr\u00e9sent\u00e9 par la ligue au S\u00e9nat le 30 janvier et d\u00e9pos\u00e9 mercredi, \n Juste le jour o\u00f9 certains manifestants sont venus \u00e0 Naples \n Manganellati sous le si\u00e8ge de Rai tout en protestant pour demander la paix \n Dans la bande de Gaza apr\u00e8s les controverses pour les phrases Ghali \u00e0 Sanremo \n  (\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>S'arr\u00eater au g\u00e9nocide</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb).</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">L\u00e0 \n  Bill est sign\u00e9 par le chef de groupe de la Ligue Maximilien \n Romeo et les s\u00e9nateurs Daisy Pirovano et Giorgio Maria Bergesio et ont un \n Titre g\u00e9n\u00e9rique: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Dispositions pour l'adoption de la d\u00e9finition op\u00e9rationnelle de l'anti-semittisme ainsi que pour la lutte contre les documents anti-s\u00e9mitisme</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\". \n  Un texte \u00e9lanc\u00e9e de trois articles dans lesquels l'objectif semble \u00eatre seulement \n adopter la d\u00e9finition de l'antimitisme formul\u00e9 \n par l'Assembl\u00e9e pl\u00e9ni\u00e8re de l'Alliance internationale pour la m\u00e9moire \n de l'Holocauste en 2016.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Par anti-s\u00e9mitisme, nous lisons dans le texte, nous voulons dire \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>un \n  Perception d\u00e9termin\u00e9e des Juifs qui peut \u00eatre exprim\u00e9e en haine \n vers eux, dont les manifestations, de nature verbale ou physique, \n Ils sont dirig\u00e9s vers des personnes juives et non juives, leurs atouts, les \n Institutions communautaires et lieux de culte juive</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">tions \n  Fascistes nettement, \u00e0 partir de l'Acca Larenzia. Le reste de la loi \n  il concerne les initiatives contre un nt et un mi t ismo qui doivent \u00eatre \n tir\u00e9 de la pr\u00e9sidence du Conseil avec un d\u00e9cret sp\u00e9cifique: il va \n de la cr\u00e9ation d'une base de donn\u00e9es pour les \u00e9pisodes d'anti-s\u00e9mitisme a \n Formes de sensibilisation aux enseignants et aux forces de police. Mesures derri\u00e8re \n  \u00e0 laquelle la proposition de nier les manifestations sur la place est cach\u00e9e.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Que \n  de la ligue est un projet de loi, mais la r\u00e8gle pourrait \u00eatre \n pr\u00e9sent\u00e9 comme un amendement dans la premi\u00e8re mesure utile, peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 le \n S\u00e9curit\u00e9 DDL arrivant au S\u00e9nat. Entre-temps hier le sous-secr\u00e9taire \n Leghiste Alessandro Morelli a propos\u00e9 un \"Daspo pour les artistes qui \n Ils font de la politique \u00bbr\u00e9f\u00e9rence - Doses aux cas de Dargen D\u2019Amico et Ghali: \n \"Ils devraient rester en dehors de Rai pendant une p\u00e9riode.\"<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Une d\u00e9finition</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">plut\u00f4t \n  controvers\u00e9: des universitaires et des universit\u00e9s du monde \n critiqu\u00e9 les exemples de l'IHRA qui s'appliquaient \u00e0 la d\u00e9finition, \n  y compris celui de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>nier \n  aux Juifs le droit \u00e0 l'autod\u00e9termination, affirmant que \n L'existence de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl est une expression du racisme</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>postuler \n  deux poids et deux mesures vers Isra\u00ebl en demandant un \n comportement non attendu ou non requis \u00e0 aucun autre \u00c9tat \n d\u00e9mocratique</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Aussi \n  Parce que c'est une critique, ces exemples d'application pourraient \u00eatre \n utilis\u00e9 de mani\u00e8re instrumentale pour arr\u00eater toute forme de dissidence.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">ET \n  En fait, la LEGA de l'article 3 de la proposition en inserte une \n r\u00e8gle contre les \u00e9v\u00e9nements. Le Carroccio donne l'occasion de \n Le si\u00e8ge social de la police pour nier l'autorisation de se rencontrer ou d'\u00e9v\u00e9nements \n publique \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Pour des raisons de moralit\u00e9</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Aussi dans le cas de\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>\u00e9valuation \n  de risque potentiel s\u00e9rieux pour l'utilisation de symboles, de slogans, de messages \n  et tout autre acte anti -mite conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9finition op\u00e9rationnelle \n de l'anti-s\u00e9mitisme adopt\u00e9 par cette loi</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Lit la proposition.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Avec \n  L'excuse de lutter contre l'antimitisme, la ligue demande \u00e0 interdire le \n \u00c9v\u00e9nements carr\u00e9s utilisant des crit\u00e8res plut\u00f4t g\u00e9n\u00e9riques, vus \n Que la d\u00e9finition de l'anti-s\u00e9mitisme pr\u00e9voit \u00e9galement des formes de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Haine physique et verbale envers les institutions juives</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", C'est-\u00e0-dire l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Dans le rapport technique \u00e0 la proposition, une r\u00e9f\u00e9rence est faite aux \u00e9v\u00e9nements de ces semaines apr\u00e8s le 7 octobre: \u200b\u200b\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>\u00c9pid\u00e9mies \n  qui se sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9tendus sous le couvert de l'anti-mionnisme, de la haine contre \n  L'\u00c9tat juif et son droit d'exister et de se d\u00e9fendre</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- \u00c9crivez les s\u00e9nateurs de la ligue -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>L\u00e0 \n  La multiplication des \u00e9pisodes anti -mite a partiellement fond\u00e9 sur le \n D\u00e9ni de la violence perp\u00e9tr\u00e9e le 7 octobre et sur un radical \n Rejet d'Isra\u00ebl qui propose, le projetant sur la taille \n les pr\u00e9jug\u00e9s statutuels, anti-s\u00e9mities encore trop r\u00e9pandus</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">UN \n  une proposition plut\u00f4t inhabituelle puisque la ligue ne s'est jamais exprim\u00e9e pour \n  interdire les manifestations nettement fascistes, \u00e0 partir de l'ACCA \n Larenzia. LE</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">le reste</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">de la loi concerne les initiatives contre l'anti-s\u00e9mitisme \n \u00eatre retir\u00e9 du Premier ministre avec un d\u00e9cret sp\u00e9cifique: oui \n va de la cr\u00e9ation d'une base de donn\u00e9es pour les \u00e9pisodes d'anti-s\u00e9mitisme a \n Formes de sensibilisation aux enseignants et aux forces de police.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Les mesures derri\u00e8re lesquelles la proposition de nier les manifestations sur la place est cach\u00e9e.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Que \n  de la ligue est un projet de loi, mais la r\u00e8gle pourrait \u00eatre \n pr\u00e9sent\u00e9 comme un amendement dans la premi\u00e8re mesure utile, peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 le \n S\u00e9curit\u00e9 DDL arrivant au S\u00e9nat.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Pendant ce temps, hier, le sous-secr\u00e9taire de la Ligue du Nord, Alessandro Morelli, a propos\u00e9 un \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Daspo pour les artistes qui font de la politique</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Se r\u00e9f\u00e9rant aux cas de Dargen D'Amico et Ghali:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Ils devraient \u00eatre pendant une p\u00e9riode de rai</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Un, y compris celui de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>nier \n  aux Juifs le droit \u00e0 l'autod\u00e9termination, affirmant que \n L'existence de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl est une expression du racisme</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>postuler \n  deux poids et deux mesures vers Isra\u00ebl en demandant un \n comportement non attendu ou non requis \u00e0 aucun autre \u00c9tat \n d\u00e9mocratique</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Aussi \n  Parce que c'est une critique, ces exemples d'application pourraient \u00eatre \n utilis\u00e9 de mani\u00e8re instrumentale pour arr\u00eater toute forme de dissidence.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">ET \n  En fait, la LEGA de l'article 3 de la proposition en inserte une \n r\u00e8gle contre les \u00e9v\u00e9nements. Le Carroccio donne l'occasion de \n Le si\u00e8ge social de la police pour nier l'autorisation de se rencontrer ou d'\u00e9v\u00e9nements \n publique \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Pour des raisons de moralit\u00e9</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Aussi dans le cas de\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>\u00e9valuation \n  de risque potentiel s\u00e9rieux pour l'utilisation de symboles, de slogans, de messages \n  et tout autre acte anti -mite conform\u00e9ment \u00e0 la d\u00e9finition op\u00e9rationnelle \n de l'anti-s\u00e9mitisme adopt\u00e9 par cette loi</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Lit la proposition.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Avec \n  L'excuse de lutter contre l'antimitisme, la ligue demande \u00e0 interdire le \n \u00c9v\u00e9nements carr\u00e9s utilisant des crit\u00e8res plut\u00f4t g\u00e9n\u00e9riques, vus \n Que la d\u00e9finition de l'anti-s\u00e9mitisme pr\u00e9voit \u00e9galement des formes de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Haine physique et verbale envers les institutions juives</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", C'est-\u00e0-dire l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Dans le rapport technique \u00e0 la proposition, une r\u00e9f\u00e9rence est faite aux \u00e9v\u00e9nements de ces semaines apr\u00e8s le 7 octobre: \u200b\u200b\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>\u00c9pid\u00e9mies \n  qui se sont d\u00e9j\u00e0 \u00e9tendus sous le couvert de l'anti-mionnisme, de la haine contre \n  L'\u00c9tat juif et son droit d'exister et de se d\u00e9fendre</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- \u00c9crivez les s\u00e9nateurs de la ligue -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>L\u00e0 \n  La multiplication des \u00e9pisodes anti -mite a partiellement fond\u00e9 sur le \n D\u00e9ni de la violence perp\u00e9tr\u00e9e le 7 octobre et sur un radical \n Rejet d'Isra\u00ebl qui propose, le projetant sur la taille \n les pr\u00e9jug\u00e9s statutuels, anti-s\u00e9mities encore trop r\u00e9pandus</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">UN \n  une proposition plut\u00f4t inhabituelle puisque la ligue ne s'est jamais exprim\u00e9e pour \n  interdire les manifestations nettement fascistes, \u00e0 partir de l'ACCA \n Larenzia. LE</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">le reste</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">de la loi concerne les initiatives contre l'anti-s\u00e9mitisme \n \u00eatre retir\u00e9 du Premier ministre avec un d\u00e9cret sp\u00e9cifique: oui \n va de la cr\u00e9ation d'une base de donn\u00e9es pour les \u00e9pisodes d'anti-s\u00e9mitisme a \n Les formes de conscience des enseignants et des forces de Ponon sont mon intention \n  Limitez-le.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Les mesures derri\u00e8re lesquelles la proposition de nier les manifestations sur la place est cach\u00e9e.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Que \n  de la ligue est un projet de loi, mais la r\u00e8gle pourrait \u00eatre \n pr\u00e9sent\u00e9 comme un amendement dans la premi\u00e8re mesure utile, peut-\u00eatre d\u00e9j\u00e0 le \n S\u00e9curit\u00e9 DDL arrivant au S\u00e9nat.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Pendant ce temps, hier, le sous-secr\u00e9taire de la Ligue du Nord, Alessandro Morelli, a propos\u00e9 un \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Daspo pour les artistes qui font de la politique</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Se r\u00e9f\u00e9rant aux cas de Dargen D'Amico et Ghali:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Ils devraient \u00eatre pendant une p\u00e9riode de rai</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u00bb.</span></span></span></p></div></article></main><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "The Last of the League: veut interdire les manifestations contre Israel Giacomo Salvini - Il Fatto Quotidiano le 4 novembre la t\u00eate ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-salvini-criminale.html"}