{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" width=\"663\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Nous publions cette traduction non officielle d'une mise \u00e0 jour de<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Nouvelle d\u00e9mocratie</a>I sur le cas de leur journaliste pers\u00e9cut\u00e9</em><em>Ertan</em><em>Tu peux lire</em><em>Notre mise \u00e0 jour pr\u00e9c\u00e9dente<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">ici.</a></em></p><p>Les actifs de notre journaliste Ertan \u00c7\u0131ta ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s.</p><p>Selon la d\u00e9cision publi\u00e9e dans la Gazette officielle par le minist\u00e8re du Tr\u00e9sor et des Finances, les actifs de 11 personnes en Turquie ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s.</p><p>Les actifs de notre journaliste Ertan \u00c7\u0131ta, qui a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 le 26 janvier apr\u00e8s quatre mois de captivit\u00e9, ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s. Dans la d\u00e9cision publi\u00e9e, il a \u00e9t\u00e9 constat\u00e9 qu'en plus de \u00c7\u0131ta, les actifs de Mehmet G\u00fcvel, l'un des Tayad, qui a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9 le 9 f\u00e9vrier, ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s.</p><p>Ertan \u00c7\u0131ta s'opposera \u00e0 la d\u00e9cision en question.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Nouvelle d\u00e9mocratie: les actifs de notre journaliste Ertan \u00c7\u0131ta ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s - le Red Herald", "description": "Les actifs de notre journaliste Ertan \u00c7\u0131ta ont \u00e9t\u00e9 gel\u00e9s.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}