{"published time": "2024-02-16T14-14-32-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.webp", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.webp"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\"><p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1eb3f9ef78e73699a02a693fd73ee908\">16/02/2024</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-16db6bbb3f1a051f030030c4f9eeba02\"><em>Encontramos esse posicionamento pol\u00edtico no<a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/2024/02/09/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro/\">sitio web de Galiza Vermelha</a>. Avertemos ao leitor que a tradu\u00e7\u00e3o do galega para o espanhol \u00e9 nossa, n\u00e3o oficial; portanto, em caso de erro de tradu\u00e7\u00e3o, a responsabilidade \u00e9 absolutamente nossa.</em></p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-7668\" data-attachment-id=\"7668\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cartaz_boicote_18f\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.webp?w=724\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.webp?w=212\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.webp\" data-orig-size=\"724,1023\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/16/galiza-vermelha-llama-al-boicot-contra-la-farsa-electoral-del-domingo-18/cartaz_boicote_18f/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" src=\"../Images/2024-02-16T14-14-32-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T14-14-32-00-00/000000.png\" width=\"724\"/></figure><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-363cbcbe5ed05051d199d6434a452698\">BOICOT para o novo circo eleitoral de 18 de fevereiro</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-72dcf7e36e6a5c48e574621973b4f154\">Em cada novo revisionismo \"Festa da Democracia\" tenta convencer o proletariado galego de que o regime espanhol \u00e9 um instrumento neutro, que n\u00e3o \u00e9 o inimigo do povo galego. A revis\u00e3o tenta esconder que o regime espanhol \u00e9 o instrumento de alian\u00e7a entre a burguesia galega e a burguesia espanhola, al\u00e9m de outras classes sociais secund\u00e1rias aliadas e estratos, como o clero, os setores dispensados \u200b\u200betc.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-28b5c1a23780ce722ca310181bfeeb52\">A pr\u00e1tica pol\u00edtica do revisionismo sempre fortalece o estado burgu\u00eas, porque eles sempre mant\u00eam viva a id\u00e9ia de que, atrav\u00e9s das elei\u00e7\u00f5es, institui\u00e7\u00f5es e reformas dos burgueses, \u00e9 poss\u00edvel, eliminar o car\u00e1ter destrutivo da sociedade capitalista, ou que \u00e9 poss\u00edvel eliminar a tend\u00eancia de novas guerras interimperialistas, o que \u00e9 poss\u00edvel e o sal\u00e1rio da classe trabalhadora atrav\u00e9s de impostos, etc.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-148610654e0490921a58d7375b77d9ca\">A revis\u00e3o sempre tenta \"salvar\" a classe do trabalhador de sua \"decep\u00e7\u00e3o\" no estado burgu\u00eas. Mesmo quando o revisionismo pede \"absten\u00e7\u00e3o\", \u00e9 sempre porque \"nenhuma das op\u00e7\u00f5es \u00e9 adequada\". Mesmo quando o revisionismo pede \"absten\u00e7\u00e3o\", inconscientemente, quer deixar claro que n\u00e3o deseja considerar o estado burgu\u00eas como um inimigo, que n\u00e3o deseja combater falsos ilus\u00f5es de reforma do estado burgu\u00eas.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4b4ddd5a19c932a1043f0f1a7fcee82a\">Outros revisionistas optar\u00e3o, como outras vezes, permanecer\u00e3o em sil\u00eancio sobre a farsa parlamentar. Para muitos, sempre existe a op\u00e7\u00e3o do \"menos ruim\". Mas o menos ruim nunca terminar\u00e1, porque sempre haver\u00e1 algo pior e o \"menos ruim\" na frente de um novo elemento ainda mais ruim.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-3466249c72de554bf48befe0eb77c06d\">Para o revisionismo, as elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o o processo eterno de \"acumula\u00e7\u00e3o de for\u00e7as\". Um \"ac\u00famulo de for\u00e7as\" que nunca termina e que serve apenas para \"acumular\" o senso comum da ideologia burguesa. Um \"ac\u00famulo\" de for\u00e7as que justifica tudo, mas n\u00e3o \u00e9 de utilidade se quisermos um \"guia de a\u00e7\u00e3o\".</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f46192fb8c61a709b973c3b0328e977f\">Na situa\u00e7\u00e3o atual do proletariado galego, onde n\u00e3o h\u00e1 um partido comunista que cria links que unem a vanguarda e as massas, qualquer outra posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica diferente do boicote, significa desistir de lutar contra a ideologia burguesa. Significa desviar -se da linha pol\u00edtica justa. Porque renuncia a descobrir e denunciar o car\u00e1ter de classe do estado e contribuir para espalhar a ideologia burguesa.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-9769f8097adcc659340ac65355328493\">Descobrindo o car\u00e1ter de classe do regime espanhol como o poder pol\u00edtico da burguesia galega em alian\u00e7a com a burguesia espanhola, portanto, o principal inimigo do galego e fundamental na obra de agita\u00e7\u00e3o comunista. Sem tomar conhecimento do car\u00e1ter de classe do regime espanhol, \u00e9 imposs\u00edvel tomar consci\u00eancia da realidade social do mundo.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e5e31de8b55af473a8352680bb529c8c\">BOICOT para a farsa eleitoral!</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c02254477c0a29fa948c21020e43a05f\">Descubra o regime espanhol como o inimigo do povo!</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-7670\" data-attachment-id=\"7670\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"boicote-eleitoral-18f-3\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.webp?w=725\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.webp?w=212\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.webp\" data-orig-size=\"725,1024\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/16/galiza-vermelha-llama-al-boicot-contra-la-farsa-electoral-del-domingo-18/boicote-eleitoral-18f-3/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 725px) 100vw, 725px\" src=\"../Images/2024-02-16T14-14-32-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T14-14-32-00-00/000001.png\" width=\"725\"/></figure><span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span></div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/16/galiza-vermelha-llama-al-boicot-contra-la-farsa-electoral-del-domingo-18/", "type": "article", "title": "Galiza Vermelha chama o boicote contra a farsa eleitoral no domingo 18", "description": "Encontramos essa posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no site da Galiza Vermelha. Avertemos ao leitor que a tradu\u00e7\u00e3o do galene para o espanhol \u00e9 nossa, n\u00e3o oficial, ent\u00e3o, no caso de um er ...", "modified time": "2024-02-16T14:14:32+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}