{"published time": "2024-02-16T20-41-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/32.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/1-1024x427.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/2-1024x772.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/4-1024x766.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/5.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/6-1024x755.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/7-1024x767.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/8-1024x706.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/9-1024x761.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/11-1024x767.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/12-1024x760.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/13-1024x764.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/14.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/15.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/16.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/17.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/18.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/19.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/20.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/21.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/22.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/23.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/24.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/25.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/26.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/27.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/28.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/29.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/30.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/31.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/32.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/33.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"916\" sizes=\"(max-width: 1231px) 100vw, 1231px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000000.png\" width=\"1231\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos este relat\u00f3rio do The Rote Fahne.</em></p><p>Uma manifesta\u00e7\u00e3o alta marcharam pela Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas her\u00f3icas de fevereiro em 1934. O Karl-Marx-Hof, uma cena central da resist\u00eancia na \u00e9poca, tornou-se um lugar de lembran\u00e7a para aqueles que combatem s\u00e3o merecidamente descritos como her\u00f3is.</p><p>Exatamente 90 anos atr\u00e1s, o fogo de Cannon trovejou no Karl-Marx-Hof quando o ex\u00e9rcito austrofascista disparou contra as casas de trabalhadores habitados. Milhares se levantaram contra o austrofascismo em muitas partes da \u00c1ustria em fevereiro, com armas na m\u00e3o. Apesar da derrota militar, essas batalhas foram decisivas para o desenvolvimento adicional da luta de resist\u00eancia contra a austrofascismo e mais tarde contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista. A manifesta\u00e7\u00e3o no anivers\u00e1rio foi amplamente feroz: banners, bandeiras, c\u00e2nticos, marchas e pirotecnia garantiram que as li\u00e7\u00f5es dessa luta ainda sejam relevantes 90 anos depois.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8856\" data-id=\"8856\" decoding=\"async\" height=\"427\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8857\" data-id=\"8857\" decoding=\"async\" height=\"916\" sizes=\"(max-width: 1215px) 100vw, 1215px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000002.png\" width=\"1215\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8858\" data-id=\"8858\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8859\" data-id=\"8859\" decoding=\"async\" height=\"766\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8860\" data-id=\"8860\" decoding=\"async\" height=\"652\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000005.png\" width=\"804\"/></figure></figure><p>O slogan comum da demonstra\u00e7\u00e3o era \"lembrar \u00e9 lutar\". Isso tamb\u00e9m foi expresso nos c\u00e2nticos e no conte\u00fado da demonstra\u00e7\u00e3o, que foram direcionados contra o desmantelamento atual dos direitos democr\u00e1ticos e sociais, bem como a crescente pol\u00edtica de proibi\u00e7\u00e3o. Os slogans contra a infla\u00e7\u00e3o e o roubo de sal\u00e1rios alternaram com chamadas contra o rearmaunda, contra a OTAN e a defesa da neutralidade austr\u00edaca. Bandeiras palestinas tamb\u00e9m podiam ser vistas, como uma express\u00e3o simb\u00f3lica da solidariedade internacional e da amizade entre os povos, mas tamb\u00e9m contra a censura e a \"justi\u00e7a da mentalidade\" das classes dominantes contra a solidariedade da Palestina.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8861\" data-id=\"8861\" decoding=\"async\" height=\"755\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8863\" data-id=\"8863\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1223px) 100vw, 1223px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000007.png\" width=\"1223\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8864\" data-id=\"8864\" decoding=\"async\" height=\"706\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000008.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8865\" data-id=\"8865\" decoding=\"async\" height=\"761\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000009.png\" width=\"1024\"/></figure></figure><p>A vis\u00e3o impressionante foi um bloco vermelho na demonstra\u00e7\u00e3o, que desempenhou um papel fundamental no in\u00edcio dos cantos. Esse bloco enfatizou particularmente a import\u00e2ncia do Partido Comunista Revolucion\u00e1rio da \u00c1ustria (KP\u00f6) da \u00e9poca, que se op\u00f4s \u00e0 pol\u00edtica de restri\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores Social -Democratas (SDAP\u00f6), agora o Partido Social Democrata da \u00c1ustria (SP\u00f6). Isso tamb\u00e9m \u00e9 importante porque, neste 90\u00ba anivers\u00e1rio, a lideran\u00e7a dos social -democratas est\u00e1 tentando se apresentar como o \"partido das lutas de fevereiro\". No entanto, aqueles que lutaram e morreram nos dias sangrentos de fevereiro se opunham \u00e0 linha da lideran\u00e7a do Partido Social Democrata.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8866\" data-id=\"8866\" decoding=\"async\" height=\"767\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000010.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8867\" data-id=\"8867\" decoding=\"async\" height=\"760\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000011.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8868\" data-id=\"8868\" decoding=\"async\" height=\"764\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000012.png\" width=\"1024\"/></figure></figure><p>O humor feroz na manifesta\u00e7\u00e3o mostrou que os participantes n\u00e3o esperavam que os governantes \u201cse sentissem\u201d hoje. Pelo contr\u00e1rio, o slogan \"As lutas de fevereiro j\u00e1 mostraram - luta pela revolu\u00e7\u00e3o!\" espalhado por toda a demonstra\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00e3o devemos ser nost\u00e1lgicos, mas - como mostrou as partes importantes da demonstra\u00e7\u00e3o - aplique as li\u00e7\u00f5es dessas lutas!</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8869\" data-id=\"8869\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1232px) 100vw, 1232px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000013.png\" width=\"1232\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8870\" data-id=\"8870\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1221px) 100vw, 1221px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000014.png\" width=\"1221\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8871\" data-id=\"8871\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1231px) 100vw, 1231px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000015.png\" width=\"1231\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8872\" data-id=\"8872\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1226px) 100vw, 1226px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000016.png\" width=\"1226\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8873\" data-id=\"8873\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1230px) 100vw, 1230px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000017.png\" width=\"1230\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8874\" data-id=\"8874\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1234px) 100vw, 1234px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000018.png\" width=\"1234\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8875\" data-id=\"8875\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1227px) 100vw, 1227px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000019.png\" width=\"1227\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8876\" data-id=\"8876\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1227px) 100vw, 1227px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000020.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000020.png\" width=\"1227\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8877\" data-id=\"8877\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1253px) 100vw, 1253px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000021.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000021.png\" width=\"1253\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8878\" data-id=\"8878\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1227px) 100vw, 1227px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000022.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000022.png\" width=\"1227\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8879\" data-id=\"8879\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1219px) 100vw, 1219px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000023.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000023.png\" width=\"1219\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8880\" data-id=\"8880\" decoding=\"async\" height=\"616\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1228px) 100vw, 1228px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000024.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000024.png\" width=\"1228\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8881\" data-id=\"8881\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1237px) 100vw, 1237px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000025.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000025.png\" width=\"1237\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8882\" data-id=\"8882\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1225px) 100vw, 1225px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000026.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000026.png\" width=\"1225\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8883\" data-id=\"8883\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1226px) 100vw, 1226px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000027.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000027.png\" width=\"1226\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8884\" data-id=\"8884\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1235px) 100vw, 1235px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000028.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000028.png\" width=\"1235\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8885\" data-id=\"8885\" decoding=\"async\" height=\"635\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 864px) 100vw, 864px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000029.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000029.png\" width=\"864\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8886\" data-id=\"8886\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1233px) 100vw, 1233px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000030.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000030.png\" width=\"1233\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8887\" data-id=\"8887\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1231px) 100vw, 1231px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000031.png\" width=\"1231\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8888\" data-id=\"8888\" decoding=\"async\" height=\"653\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1698px) 100vw, 1698px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000032.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000032.png\" width=\"1698\"/></figure></figure><p><em>Tamb\u00e9m publicamos esse pedido de um painel de discuss\u00e3o sobre a Guerra Civil na \u00c1ustria:</em></p><p>PAINEL DE DISCUSS\u00c3O</p><p>\u201cGuerra Civil na \u00c1ustria: Hist\u00f3ria e o momento atual</p><p>Quando:</p><p>18 de fevereiro de 2024</p><p>16:00</p><p>Onde:</p><p>Orient da Associa\u00e7\u00e3o M\u00fasica e Cultural</p><p>Stollgasse 1A, 1070 Viena</p><p>(UZ/Wash Westbahnhof)</p><p>Painel convidados:</p><p>Gerhard Mack (Komintern)</p><p>Shirin Ott (ADRV)</p><p>Um ativista de longa data do movimento de mulheres aut\u00f4nomas</p><div class=\"wp-block-file aligncenter\" data-wp-interactive=\"\"><object aria-label=\"Embed of Podiumsdiskussion_Flyer.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Podiumsdiskussion_Flyer.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!selectors.core.file.hasPdfPreview\" hidden=\"\" style=\"width:100%;height:600px\" type=\"application/pdf\"></object><a href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Podiumsdiskussion_Flyer.pdf\" id=\"wp-block-file--media-6818bde8-2d3e-499e-b95e-3a1e9724d1bf\">Painel de discuss\u00e3o Flyer</a><a aria-describedby=\"wp-block-file--media-6818bde8-2d3e-499e-b95e-3a1e9724d1bf\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Podiumsdiskussion_Flyer.pdf\">Download</a></div></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/16/karl-marx-hof-demonstration-on-the-90th-anniversary-of-the-february-fights/", "type": "article", "title": "Karl-Marx-Hof: Demonstra\u00e7\u00e3o no 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de fevereiro-The Red Herald", "description": "Uma manifesta\u00e7\u00e3o alta marcharam pela Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio das heroicas de fevereiro em 1934.", "modified time": "2024-02-16T20:00:28+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Austria"], "sections": ["Europe", "Featured", "Austria", "English", "pll_65cfbedcba0f6"]}