{"published time": "2024-02-16T12-21-13-05-00", "modified time": "2024-02-16T12:27:18-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/RO-509.png", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/ponte-en-contacto.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/revolucion-obrera-509-940x463.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img alt=\"Edici\u00f3n 509 de Revoluci\u00f3n Obrera 1\" class=\"wp-image-20812\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"2000\" sizes=\"(max-width: 1394px) 100vw, 1394px\" src=\"../Images/2024-02-16T12-21-13-05-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T12-21-13-05-00/000000.png\" style=\"width:352px;height:auto\" width=\"1394\"/></figure></div><div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:53px\"></div><hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/><div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\"><div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:80%\"><div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:34px\"></div><h2 class=\"wp-block-heading has-vivid-red-color has-text-color has-link-color wp-elements-733a3dd87d33c235e2cb5417426451e6\">Edici\u00f3n 509</h2><p>Aten\u00e7\u00e3o, queridos leitores!</p><p>Trabalhadores de companheiros, camponeses, estudantes, desempregados, pessoas da cidade, exploradas e oprimidas: a edi\u00e7\u00e3o 509 da Revolu\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores est\u00e1 pronta para a a\u00e7\u00e3o!</p><p>Esse novo n\u00famero impresso de revolu\u00e7\u00e3o de trabalho pode ser encontrado nas principais cidades do pa\u00eds.</p><p>Al\u00e9m disso, hoje apresentamos a todos os nossos seguidores a edi\u00e7\u00e3o 509,<strong>Tamb\u00e9m para ler e baixar em pdf</strong>.</p><p>Encontre em seu conte\u00fado o editor mais recente, Artigos de Interesse em Not\u00edcias Pol\u00edticas, Situa\u00e7\u00e3o Internacional, Luta em Massa, Emancipa\u00e7\u00e3o das Mulheres, Reestrutura\u00e7\u00e3o do Movimento Sindical, na constru\u00e7\u00e3o do Partido e mais</p><p>Precisamos do seu apoio e dissemina\u00e7\u00e3o para continuar enfrentando esse sistema capitalista podre. Suas contribui\u00e7\u00f5es s\u00e3o essenciais para esse destacamento de comunistas, que n\u00e3o cessa em seus esfor\u00e7os para construir o Partido Comunista Revolucion\u00e1rio na Col\u00f4mbia, a principal ferramenta para organizar a luta que nos levar\u00e1 \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o da sociedade.</p><p><br/>Junte -se ao trabalho da revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores!<br/>Junte -se ao trabalho para a constru\u00e7\u00e3o da festa!</p><p></p><div class=\"wp-block-file alignleft\" data-wp-interactive=\"\"><object aria-label=\"Incrustado de Revoluci\u00f3n Obrera 509.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/RO-509.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!selectors.core.file.hasPdfPreview\" hidden=\"\" style=\"width:100%;height:510px\" type=\"application/pdf\"></object><a href=\"https://revolucionobrera.com/ro-509-2/\" id=\"wp-block-file--media-8a889ae7-49ff-496e-86f7-bde1ac104ab6\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores 509</a><a aria-describedby=\"wp-block-file--media-8a889ae7-49ff-496e-86f7-bde1ac104ab6\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/RO-509.pdf\"><mark class=\"has-inline-color has-white-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Descargar</mark></a></div></div><div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:50%\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-full is-resized\"><img alt=\"Edici\u00f3n 509 de Revoluci\u00f3n Obrera 2\" class=\"wp-image-20895\" decoding=\"async\" height=\"2000\" sizes=\"(max-width: 467px) 100vw, 467px\" src=\"../Images/2024-02-16T12-21-13-05-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T12-21-13-05-00/000001.jpg\" style=\"width:282px;height:auto\" width=\"467\"/></figure></div></div></div><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"Edici\u00f3n 509 de Revoluci\u00f3n Obrera 3\" class=\"wp-image-20900\" decoding=\"async\" height=\"463\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"../Images/2024-02-16T12-21-13-05-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T12-21-13-05-00/000002.jpg\" width=\"940\"/></figure><h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\"A revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 feita pelas massas, a revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 financiada pelas massas\"</h2></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/revolucion-obrera-509/", "type": "article", "title": "509 Edi\u00e7\u00e3o do Revolution Worker | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Aten\u00e7\u00e3o, queridos leitores!", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": [], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}