{"title": "PC 16 de fevereiro - Contra a repress\u00e3o de anti -fascistas na Hungria para o Lib\u00e0 de Ilaria Salis - Informa\u00e7\u00f5es sobre Mobiliza\u00e7\u00e3o Internacional", "published time": "2024-02-16T08-53-00-01-00", "images": ["https://www.demvolkedienen.org/images/Jw190665.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Indien/volkskrieg_indien1.jpeg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Jw190665.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Weingarten070224.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Mexiko/2024/Generalversammlung_solrojo.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Streiks_der_letzten_Tage.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/frbrg_3001241.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Tuerkei/2024/Angriff_auf_Partizan_leser.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/LLL2024/Kundgebung_LLL_Inhaftierte_24012024.cleaned.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/fake_news_bild.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3948267956717982106\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\">No processo de tradu\u00e7\u00e3o<br/></p><div class=\"page-header\"><h2 itemprop=\"name\" style=\"text-align: center;\">Repress\u00e3o internacional contra antifascistas</h2></div><div class=\"pull-left item-image\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em; text-align: center;\"><img alt=\"\" class=\"caption\" height=\"191\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000000.jpg\" style=\"font-size: large;\" title=\"Picture: International protests against fascists in Budapest. Source: Junge Welt\" width=\"400\"/></div></div><div class=\"img_caption none\" style=\"float: none; width: 800px;\"><p class=\"img_caption\" style=\"text-align: center;\">Imagem: protestos internacionais contra fascistas em Budapeste. Fonte: Young World</p></div></div><div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: center;\">Em 11 de fevereiro, a maior marcha nazista da Europa, o chamado \"Dia de \n Honra \", mais uma vez ocorreu em Budapeste. No ano passado, houve ataques \n  sobre fascistas participantes. Houve repress\u00e3o em v\u00e1rios pa\u00edses \n contra supostamente antifascistas participantes. Vamos dar uma olhada no \n situa\u00e7\u00e3o atual.</p><p style=\"text-align: center;\">Em 29 de janeiro,<a href=\"https://taz.de/Urteil-gegen-deutschen-Autonomen/!5988475/\">O primeiro veredicto foi entregue</a>No julgamento contra antifascistas que se opuseram \u00e0 marcha nazista anual em \n  A capital h\u00fangara Budapeste no ano passado. O veredicto foi contra \n Tobias E., um antifascista alem\u00e3o de Berlim. Ele foi julgado juntos \n com outros dois r\u00e9us. A italiana antifascista Ilaria Salis. e a \n Anna M. antifascista, tamb\u00e9m da Alemanha.</p><p style=\"text-align: center;\">Os r\u00e9us foram originalmente acusados de realizar ataques em \n Fascistas \u00e0 margem do chamado \"Dia de Honra\". No entanto, como \n Provavelmente n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias, a acusa\u00e7\u00e3o de ter diretamente \n cometiu um crime violento contra os fascistas foi retirado contra o \n dois antifascistas alem\u00e3es. Em vez disso, o escrit\u00f3rio do promotor p\u00fablico, \n acusou -os, com uma vontade pol\u00edtica clara de julgar, de ser membro de um \n organiza\u00e7\u00e3o criminosa. Tobias confessou essa acusa\u00e7\u00e3o no \u00faltimo \n julgamento, ent\u00e3o ele foi condenado a tr\u00eas anos de pris\u00e3o.<span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"text-align: center;\">Tobias e Ilaria est\u00e3o em deten\u00e7\u00e3o antes do julgamento na Hungria para \n cerca de um ano, onde eles tamb\u00e9m foram submetidos a tortura no \n forma de confinamento solit\u00e1rio, viol\u00eancia f\u00edsica e outro ass\u00e9dio por \n os guardas da pris\u00e3o. Enquanto os dois alem\u00e3es n\u00e3o s\u00e3o acusados de nenhum direto \n Envolvimento em crimes violentos, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente para Ilaria. Em \n  Al\u00e9m da associa\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o criminosa, ela tamb\u00e9m \u00e9 \n acusado de \"tr\u00eas tentativas de les\u00f5es corporais com risco de vida\", que \n significa que ela enfrenta talvez uma senten\u00e7a de pris\u00e3o de at\u00e9 24 anos</p><p style=\"text-align: center;\">No entanto, os tr\u00eas r\u00e9us n\u00e3o s\u00e3o os \u00fanicos r\u00e9us neste \n julgamento. Al\u00e9m deles, o escrit\u00f3rio do promotor p\u00fablico h\u00fangaro \u00e9 \n Tamb\u00e9m procurando por outras 14 pessoas, incluindo dez alem\u00e3es, que s\u00e3o \n Procurado por mandados de pris\u00e3o europeia. As autoridades alem\u00e3s, para seus \n parte, est\u00e3o fazendo todos os esfor\u00e7os para trabalhar de m\u00e3os dadas com o h\u00fangaro \n Minist\u00e9rio P\u00fablico contra os antifascistas. Nesse sentido, \n Houve in\u00fameras a\u00e7\u00f5es pela rea\u00e7\u00e3o. De pesquisas dom\u00e9sticas, \n Manhu -p\u00fablico para uma campanha de propaganda medial. Em dezembro do ano passado, \n Essas a\u00e7\u00f5es se mostraram bem -sucedidas. O maja antifascista foi preso por um \n  unidade especial em um hotel de Berlim, onde ela foi jogada atrav\u00e9s de um copo \n porta e foi ferida por isso. Mas mesmo que a rea\u00e7\u00e3o tenha conseguido \n Prendendo uma pessoa, ainda existem nove antifascistas alem\u00e3es que o \n  A pol\u00edcia pol\u00edtica n\u00e3o pode encontrar. E esses s\u00e3o apenas aqueles que est\u00e3o sendo \n direcionado por causa das a\u00e7\u00f5es na Hungria.</p><p style=\"text-align: center;\">O maja antifascista preso e os nove outros alem\u00e3es, se eles \n s\u00e3o capturados, n\u00e3o apenas a pris\u00e3o na Alemanha, mas tamb\u00e9m a extradi\u00e7\u00e3o \n para a Hungria e, portanto, anos ou at\u00e9 d\u00e9cadas de pris\u00e3o sob h\u00fangara \n condi\u00e7\u00f5es de deten\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de estar longe de suas fam\u00edlias \n e amigos, isso tamb\u00e9m significa, pois seus advogados e v\u00e1rios direitos humanos \n As ONGs disseram, as condi\u00e7\u00f5es desumanas da pris\u00e3o. Os antifascistas que \n detidos l\u00e1 j\u00e1 relataram estar trancado por 23 horas por dia, \n  sendo negado o contato com parentes por meses a fio, sofrer sob \n desnutri\u00e7\u00e3o, tendo vermes como baratas, ratos e percevejos \n Suas c\u00e9lulas, ventila\u00e7\u00e3o inadequada no ver\u00e3o e sem aquecimento no inverno. \n Al\u00e9m disso, existe ent\u00e3o a viol\u00eancia f\u00edsica e o ass\u00e9dio di\u00e1rio por \n  os guardas tamb\u00e9m.</p><p style=\"text-align: center;\">N\u00e3o s\u00e3o apenas os advogados e camaradas do acusado, que s\u00e3o \n resistindo \u00e0 poss\u00edvel extradi\u00e7\u00e3o de Maja e dos outros antifascistas. \n Tamb\u00e9m suas fam\u00edlias tamb\u00e9m lutam. Por exemplo, os pais do acusado<a href=\"https://de.indymedia.org/node/336607\">publicou uma carta</a>que se opondo \u00e0 extradi\u00e7\u00e3o \u00e0 Hungria e \u00e0 campanha de mancha da m\u00eddia contra seus filhos.</p><p style=\"text-align: center;\">O fato de que a possibilidade de exttra\u00e7\u00e3o para os antifascistas \n ainda existe mostra impressionantemente o quanto o FRG realmente valoriza seu \n frequentemente propagam os direitos humanos. Em \u00faltima an\u00e1lise, a pol\u00edtica do alem\u00e3o \n  O estado n\u00e3o depende de nenhum \"valores europeus\", mas sim em pol\u00edticos \n  C\u00e1lculo. As for\u00e7as antifascistas devem resistir resolutamente resolutamente \n Contra os ataques do estado que est\u00e3o ocorrendo neste contexto.</p></div><dl class=\"article-info muted\"><dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"text-align: center;\">Escrito por<span itemprop=\"name\">decl\u00ednio</span></dd><dd class=\"published\" style=\"text-align: center;\"><time datetime=\"2024-02-14T23:09:56+00:00\" itemprop=\"datePublished\">14 de fevereiro de 2024</time></dd></dl><div class=\"span2\" id=\"aside\" style=\"float: right;\"><div><div class=\"sprocket-strips-p\" data-strips=\"129\"><ul class=\"sprocket-strips-p-container cols-1\" data-strips-items=\"\"><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"356\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8317-india-further-actions-from-the-people-s-war\">\u00cdndia: a\u00e7\u00f5es adicionais da guerra do povo</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8317-india-further-actions-from-the-people-s-war\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8317-india-further-actions-from-the-people-s-war\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"306\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000002.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8315-international-repression-against-anti-fascists\">Repress\u00e3o internacional contra antifascistas</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8315-international-repression-against-anti-fascists\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8315-international-repression-against-anti-fascists\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8309-nrw-discussion-about-new-v-man-law\">NRW: discuss\u00e3o sobre a nova lei do v-man</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8309-nrw-discussion-about-new-v-man-law\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8309-nrw-discussion-about-new-v-man-law\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000003.jpg\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8308-baden-wuerttemberg-the-housing-shortage-continues-to-grow\">Baden W\u00fcrttemberg: a escassez de moradias continua a crescer</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8308-baden-wuerttemberg-the-housing-shortage-continues-to-grow\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8308-baden-wuerttemberg-the-housing-shortage-continues-to-grow\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"427\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000004.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8302-mexico-successful-general-assembly-and-struggles-against-repression\">M\u00e9xico: Assembl\u00e9ia Geral de sucesso e lutas contra a repress\u00e3o</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8302-mexico-successful-general-assembly-and-struggles-against-repression\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8302-mexico-successful-general-assembly-and-struggles-against-repression\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000005.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8298-nrw-warning-strikes-in-local-public-transport\">NRW: Aviso de ataques no transporte p\u00fablico local</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8298-nrw-warning-strikes-in-local-public-transport\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8298-nrw-warning-strikes-in-local-public-transport\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000006.jpg\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8296-freiburg-doctor-at-josefsklinikum-terminated-after-warning-strike\">Freiburg: Doutor em Josefsklinikum terminou ap\u00f3s a greve de aviso</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8296-freiburg-doctor-at-josefsklinikum-terminated-after-warning-strike\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8296-freiburg-doctor-at-josefsklinikum-terminated-after-warning-strike\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000007.jpeg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8290-news-from-turkey\">Not\u00edcias da Turquia</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8290-news-from-turkey\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8290-news-from-turkey\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"304\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000008.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8288-lll-prisoner-released\">Lll-prisioneiro lan\u00e7ado</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8288-lll-prisoner-released\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8288-lll-prisoner-released\"><span>continue lendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"205\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000009.png\" width=\"400\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8279-new-project-against-fake-news-from-nrw\">Novo projeto contra \"not\u00edcias falsas\" da NRW</a></h4></div></div></li></ul><div class=\"sprocket-strips-p-nav\"><div class=\"sprocket-strips-p-arrows\"><span class=\"arrow next\" data-strips-next=\"\"></span><span class=\"arrow prev\" data-strips-previous=\"\"></span></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "No processo de tradu\u00e7\u00e3o, repress\u00e3o internacional contra antifascistas: internati ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-16-febbraio-contro-la-repressione.html"}