{"title": "pc 17 marzo - La repressione della protesta antifascista e contro la guerra non \u00e8 semplice autoritarismo, \u00e8 Stato di polizia e marcia verso un regime moderno fascista", "published time": "2024-03-17T17:50:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2459467568622027977\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p>un contributo<br/>\n</p><p style=\"text-align: justify;\"><em>di <span><strong>Livio Pepino</strong></span> da <a href=\"https://volerelaluna.it/commenti/2024/03/13/il-colore-dei-manganelli/\">Volere la Luna</a></em></p>\n<p align=\"justify\" class=\"western\">La repressione del dissenso e della protesta e le violenze delle forze di polizia in funzione di ordine pubblico<a href=\"https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2024/02/28/le-manganellate-di-pisa-non-sono-un-incidente/\"> non sono certo, nel nostro Paese, una novit\u00e0</a>. Basti ricordare \u2013 <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/diversa-idea-ordine-pubblico/\">come altre volte abbiamo detto</a>\u00a0 \u2013 che, nei 30 anni interco<span lang=\"it-IT\">rs</span>i tra il 1947 e il 1977, si sono contati ben 143 manifestanti uccisi <span lang=\"it-IT\">nelle strade e nelle</span> piazz<span lang=\"it-IT\">e</span> e che, di essi, ben 109 <span lang=\"it-IT\">si collocano</span>\n tra il 1947 e il 1954, cio\u00e8 negli anni del potenziamento degli apparati\n di polizia e della loro riorganizzazione come forza di pronto i<span lang=\"it-IT\">ntervent</span>o <i>militare</i> (la cosiddetta \u201ccelere\u201d), armata finanche con mitragliatrici. Il fenomeno ha avuto un an<span lang=\"it-IT\">d</span>amento <span lang=\"it-IT\">carsico</span>\n e periodi di relativa tranquillit\u00e0 (il primo centro sinistra, dal 1963 \nal 1968, e gli ultimi due decenni del secolo scorso) si sono alternati <span lang=\"it-IT\">con</span> <span lang=\"it-IT\">moment</span>i\n particolarmente cruenti (come il 2001, prima a Napoli e poi a Genova): \nfrutto, all\u2019evidenza, di scelte politiche di vertice, a <span lang=\"it-IT\">conferma</span> del fatto \u2013 ricordato da R. Canosa nell\u2019esergo dell\u2019introduzione di <i>La polizia in Italia dal 1945 a oggi </i>(il Mulino, 1976) \u2013 che \u00ab<b>la storia della polizia \u00e8 sempre storia dei governi</b>\u00bb. <span lang=\"it-IT\">In parallelo con le</span>\n modalit\u00e0 degli interventi di polizia sono cambiati, nel tempo, anche i \ndestinatari: ieri gli operai e i braccianti; oggi soprattutto gli \n\u201cantagonisti\u201d, gli studenti e gli attivisti per <span lang=\"it-IT\">l\u2019ambiente e il</span> clima. Ma la violenza \u00e8 rimasta e, in questo inizio di millennio, si \u00e8 accentuata: <span lang=\"it-IT\">non solo in Italia ma</span> in tutto il pianeta, Occidente compreso, come rivela il Rapporto 2022-2023 di <span lang=\"en-GB\">Amnesty International</span> sui diritti umani e <a href=\"https://volerelaluna.it/materiali/2023/04/12/diritti-umani-e-repressione-delle-proteste-nel-mondo/\">le proteste nel mondo</a>, secon<span lang=\"it-IT\">d</span>o cui \u00ab\u00e8 stato fatto un uso illegale della forza nei confronti di manifestanti in 85 Stati\u00bb.</p>\n<p align=\"justify\" class=\"western\"><a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/no-alla-repressione-no-alle-guerre/\">Le cariche e le manganellate di Pisa e di Firenze</a>, dunque, sono in qualche modo un <span lang=\"fr-FR\"><i>d</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i>\u00e9</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i>j</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i>\u00e0</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i> vu</i></span><span lang=\"fr-FR\">,</span><i> </i><span lang=\"it-IT\">pur<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span lang=\"it-IT\"> ignorato </span><span lang=\"it-IT\">dai pi\u00f9</span><span lang=\"it-IT\">,</span><i> </i><span lang=\"it-IT\">anche\n nei confronti di ragazze e ragazzi giovanissimi senza alcun intento \naggressivo (per un esempio, quasi fotocopia di quello pisano, accaduto a\n <a data-rel=\"lightbox-video-0\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=UU5kfC7FDII&amp;ab_channel=InfoautVideo\">Torino il 15 gennaio 2022</a>, Draghi regnante, cfr.\u00a0</span><span lang=\"it-IT\"> Tuttavia </span><span lang=\"it-IT\"><b>i fatti toscani segnano un salto di qualit\u00e0 particolarmente rilevante</b></span><span lang=\"it-IT\">. Per una pluralit\u00e0 di motivi su cui, due settimane dopo, \u00e8 opportuno, a mente fredda, riflettere.</span><p></p>\n<p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Primo</i></span><span lang=\"it-IT\">. Quei fatti si inseriscono in un contesto nel quale l</span><span lang=\"it-IT\"><b>a repressione \u2013 nelle piazze, nei tribunali, nelle carceri, nei centri di detenzione per migranti \u2013 \u00e8 diventata </b></span><span lang=\"it-IT\"><i><b>strumento ordinario </b></i></span><span lang=\"it-IT\"><b>di governo</b></span><span lang=\"it-IT\">\n e alla pratica (ormai quasi una regola) dell\u2019affidamento a un prefetto \ndel dicastero dell\u2019Interno si \u00e8 affiancata la costruzione di un apparato\n normativo all\u2019insegna del diritto penale del nemico. Nell\u2019ultimo anno e\n poco pi\u00f9, il sistema penale si \u00e8 </span><span lang=\"it-IT\"><i>arricchito</i></span><span lang=\"it-IT\">, a partire dal decreto legge sui </span><span lang=\"en-GB\"><i>raves</i></span><span lang=\"it-IT\">,\n di 22 nuove fattispecie di reato; le persone detenute hanno nuovamente \nsuperato la soglia dei 60mila (erano 60.924 il 29 febbraio scorso); i \nsuicidi in carcere proseguono al ritmo di uno ogni due giorni; viene \nmeno, con il moltiplicarsi delle misure di prevenzione applicate ad \nattivisti coinvolti in contestazioni </span><span lang=\"la-VA\"><i>lato sensu</i></span><span lang=\"it-IT\">\n politiche, la riserva di giurisdizione per le limitazioni della libert\u00e0\n personale; si susseguono le proposte di inasprimenti di pena per \nl\u2019occupazione di immobili, il blocco stradale e la resistenza e violenza\n in danno di ufficiali<a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/governo-della-paura-lalibi-dellinsicurezza/\"> o agenti di pubblica sicurezza\u00a0</a></span><span lang=\"it-IT\"> e finanche l\u2019introduzione di un Daspo teso a impedire la partecipazione a manifestazioni dei cosiddetti \u201cantagonisti\u201d</span><span lang=\"it-IT\">.\n Si tratta, anche qui, di tendenze parzialmente preesistenti al governo \ndella destra, ma il loro consolidamento e la loro estremizzazione sta \nimprimendo al sistema politico una curvatura marcatamente autoritaria.<span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Secondo</i></span><span lang=\"it-IT\">. </span><span lang=\"it-IT\"><b>Le\n manganellate di Pisa e Firenze sono \u2013 per usare le parole del capo \ndello Stato \u2013 un fallimento delle istituzioni, ma c\u2019\u00e8, a margine, un \nfatto ancora pi\u00f9 grave</b></span><span lang=\"it-IT\">. </span><span lang=\"it-IT\">\u00c8</span><span lang=\"it-IT\">\n quanto accaduto nei giorni successivi. Invece dell\u2019ammissione che \n\u201cqualcosa non ha funzionato\u201d e di una (pur blanda) autocritica o anche \nsolo di un imbarazzato (quanto significativo) silenzio, ci sono state, \nda parte del Governo e della maggioranza politica, una copertura totale e\n acritica dell\u2019operato della polizia, la presa di distanza (nei fatti e,\n a volte, anche in maniera esplicita) dai richiami del presidente della \nRepubblica, la trasformazione mediatica del \u201cpestaggio\u201d (evidente in \ndecine di immagini e filmati) <a href=\"https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2024/03/11/ringraziate-i-ragazzi-che-scendono-in-piazza-e-non-hanno-paura/\">in uno \u201cscontro\u201d tra manifestanti e forze dell\u2019ordine</a> (cfr. </span><span lang=\"it-IT\">), </span><span lang=\"it-IT\"><b>l\u2019attribuzione della responsabilit\u00e0 dell\u2019accaduto alla sinistra e ai manifestanti (</b></span><span lang=\"it-IT\"><i><b>sic</b></i></span><span lang=\"it-IT\"><b>!) colpevoli di essere scesi in piazza anzich\u00e9 stare a casa o a scuola</b></span><span lang=\"it-IT\">\u2026 </span><span lang=\"it-IT\">Superfluo aggiungere che nessun provvedimento \u00e8 stato adottato nei confronti dei responsabili dell\u2019ordine pubblico, salvo il </span><span lang=\"it-IT\"><i>grottesco</i></span><span lang=\"it-IT\">\n trasferimento, alla vigilia della pensione, di una funzionaria \ncoinvolta marginalmente nella vicenda e trasformata in comodo capro \nespiatorio. La rivendicazione della violenza contro i manifestanti e \nl\u2019ostentata impunit\u00e0 assicurata a chi ne \u00e8 stato autore \u00e8 un invito \nimplicito a proseguire nella stessa strada e ricorda gli anni bui \ndell\u2019avvento del fascismo.</span></p>\n<p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Terzo</i></span><span lang=\"it-IT\">. Un ulteriore elemento di inquietudine e preoccupazione, connesso con quello appena segnalato, \u00e8 </span><span lang=\"it-IT\"><b>la\n sempre pi\u00f9 netta saldatura del Governo e della maggioranza politica con\n settori delle forze dell\u2019ordine e degli apparati militari</b></span><span lang=\"it-IT\">. I segnali sono univoci. Il Governo </span><span lang=\"it-IT\"><i>promette</i></span><span lang=\"it-IT\"> l\u2019ampliamento </span><span lang=\"it-IT\">della scriminante del cosiddetto uso legittimo</span> <span lang=\"it-IT\">delle armi e </span><span lang=\"it-IT\">l\u2019</span><span lang=\"it-IT\">autorizzazione,\n per gli appartenenti alla polizia di Stato, all\u2019arma dei Carabinieri, \nalla Guardia di finanza, al corpo degli agenti penitenziari a portare, \nsenza licenza, un\u2019arma diversa da quella di <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/governo-della-paura-lalibi-dellinsicurezza/\">ordinanza quando non sono in servizio</a></span><span lang=\"it-IT\">.\n E a ci\u00f2 corrispondono, da un lato, il protagonismo \u2013 talora ai limiti \ndella eversione \u2013 dei sindacati di polizia (con la sola eccezione del \nSilp), nel dettare scelte legislative come il gi\u00e0 ricordato Daspo nei \nconfronti degli \u201cantagonisti\u201d o nel pretendere di condizionare scelte di\n governo delle istituzioni (come quella, contestata in questi giorni a \nTorino, di \u201clegalizzazione\u201d di un centro sociale) e, dall\u2019altro, \nl\u2019assunzione di un ruolo politico di primo piano, anche in vista di \nprossime scadenze elettorali, </span><span lang=\"it-IT\">di</span><span lang=\"it-IT\">\n un generale dell\u2019esercito rappresentativo dei settori pi\u00f9 reazionari \ndelle forze armate. L\u2019incidenza di questi percorsi sulle dinamiche \nistituzionali e i conseguenti condizionamenti non sono certo poca cosa.</span></p>\n<p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Quarto</i></span><span lang=\"it-IT\">. Non \u00e8, infine, secondaria l\u2019individuazione dei </span><span lang=\"it-IT\"><b>destinatari (almeno prevalenti) <a href=\"http://(https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2023/12/07/antifascismo-e-repressione-il-barometro-non-segna-bel-tempo/\">della repressione: essenzialmente gli antifascisti\u00a0</a></b></span> <span lang=\"it-IT\"><b>e i manifestanti contro la guerra</b></span><span lang=\"it-IT\"> (in Ucraina e, ancor pi\u00f9, in Palestina). Si tratta di una individuazione illuminante e </span><span lang=\"it-IT\">dal significato univoco</span><span lang=\"it-IT\">,\n soprattutto nel momento in cui la presidente del Consiglio si spinge \naddirittura, nel comizio di chiusura della campagna elettorale sarda, a \nironizzare sull\u2019antifascismo come elemento qualificante di un progetto \npolitico e autorevoli esponenti della Nato rompono l\u2019</span><span lang=\"it-IT\"><i>incantesimo</i></span><span lang=\"it-IT\"> e prospettano apertamente la possibilit\u00e0 di un ingresso in guerra anche <a href=\"https://volerelaluna.it/rimbalzi/2024/03/05/quella-pericolosa-deriva-verso-la-terza-guerra-mondiale/\">con propri soldati oltre che fornendo armi</a></span><span lang=\"it-IT\">.</span></p>\n<p align=\"justify\" class=\"western\">C\u2019\u00e8 quanto basta per cogliere il senso profondo delle manganellate di Pisa.</p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "un contributo  di Livio Pepino  da Volere la Luna  La repressione del dissenso e della protesta e le violenze delle forze di polizia in funz...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-la-repressione-della.html"}