{"published time": "2024-03-06T99-99-89", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/paro-docente.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-89/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-89/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>El gobierno nacional, presidido por Javier Milei y Victoria Villarruel, en poco m\u00e1s de dos meses ha profundizado enormemente los sufrimientos del pueblo argentino.</p>\n<p>En el caso espec\u00edfico de la educaci\u00f3n p\u00fablica ha decidido dejar de girar las partidas presupuestarias para Educaci\u00f3n a cada provincia: el Fondo Nacional de Incentivo Docente (Fonid), Conectividad, Fondo Compensador Salarial y dem\u00e1s partidas educativas (programas pedag\u00f3gicos, comedores escolares y copa de leche, Progresar, Conectar Igualdad y de infraestructura escolar). Tambi\u00e9n elimina el plan de mejoras institucionales de escuelas t\u00e9cnicas y las l\u00edneas presupuestarias que son fundamentales para su funcionamiento. Y se niega a convocar la Paritaria Nacional Docente.</p>\n<p>\u00c9stas son las causas que explican el paro nacional de Ctera, del 26 de febrero, fecha en que comenzaron el ciclo lectivo 10 jurisdicciones educativas.</p>\n<p>La contundencia del llamado al paro nacional docente por todas las centrales, llev\u00f3 al gobierno nacional a convocar a los gremios a una reuni\u00f3n, sin que \u00e9sta tenga el car\u00e1cter de la paritaria nacional reclamada. Ctera decide sostenerlo a pesar de dicha convocatoria.</p>\n<p>Aun as\u00ed, a esa reuni\u00f3n el gobierno nacional fue sin ninguna respuesta a las demandas docentes de fondos para educaci\u00f3n.</p>\n<p>Ante esta situaci\u00f3n, los sindicatos nacionales docentes nucleados en la CGT, convocan a un paro nacional el 4 de marzo.</p>\n<p>Consideramos que siendo los mismos reclamos los que dieron origen al paro nacional de Ctera del lunes 26, hacemos un llamado a todos los otros gremios nacionales y provinciales a confluir en el paro del 4 y en todas las medidas que surjan en adelante (8 y 24 de marzo y 2 de abril, en camino a una gran Marcha Federal junto a los gremios universitarios) y a hacer los m\u00e1ximos esfuerzos para fortalecer la unidad para enfrentar las pol\u00edticas de ajuste y entrega de este gobierno reaccionario y fascista.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/llamamiento-a-la-unidad-2/", "type": "article", "title": "Llamamiento a la unidad", "description": "El gobierno nacional, presidido por Javier Milei y Victoria Villarruel, en poco m\u00e1s de dos meses ha profundizado enormemente los sufrimientos del pueblo argentino. En el caso espec\u00edfico de la educaci\u00f3n p\u00fablica ha decidido dejar de girar las partidas presupuestarias para Educaci\u00f3n a cada provincia: el Fondo Nacional de Incentivo Docente (Fonid), Conectividad, Fondo Compensador\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}