{"published time": "2024-03-05T00-16-31-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n<p>Wir teilen hier einen <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/heraus-zum-8-m%C3%A4rz-dem-internationalen-kampftag-der-frauen\">Aufruf</a> zu Demonstrationen am 8. M\u00e4rz in \u00d6sterreich der Roten Fahne \u00d6sterreich:</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Heraus zum 8. M\u00e4rz \u2013 dem internationalen Kampftag der Frauen!</p>\n<p><br/>Liebe Leserinnen und Leser,</p>\n<p>wir m\u00f6chten euch herzlich zur Teilnahme an den diesj\u00e4hrigen Kundgebungen und Demonstrationen anl\u00e4sslich des internationalen Frauenkampftages, den 8. M\u00e4rz 2024, aufrufen. Hier findet ihr Termine f\u00fcr Wien, Linz \u00a0\u00a0 \u00a0und Innsbruck: \u00a0</p>\n<p>Hoch der 8. M\u00e4rz 2024!</p>\n<p>\u00a0\u00a0 \u00a0</p>\n<p><strong>WIEN</strong></p>\n<p>Kundgebung am 08. M\u00e4rz um 14:00 Uhr</p>\n<p>Ort: Mariahilferstra\u00dfe / U3 Neubaugasse (Libro) \u2013 1060 Wien</p>\n<p>\u00a0- im Anschluss gibt es eine kurze Demonstration zu den \u00f6ffentlichen Betriebsversammlungen bei der Zieglergasse.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>LINZ</strong></p>\n<p>Demonstration am 08. M\u00e4rz um 16:00 Uhr</p>\n<p>Ort: Volksgarten (Musiktheater) \u2013 4020 Linz</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>INNSBRUCK</strong></p>\n<p>Demonstration am 08. M\u00e4rz um 17:00 Uhr</p>\n<p>Ort: Annas\u00e4ule \u2013 6020 Innsbruck</p> </div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/46-nachrichten/europa2/8355-oesterreich-aufruf-zum-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "DEM VOLKE DIENEN", "tags": ["None"]}