{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2022/11/Reyes-Adrian.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00-z000016/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00-z000016/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p class=\"normal\">El 20 de noviembre se cumplen diez a\u00f1os del fallecimiento del camarada Adri\u00e1n Reyes, quien era responsable de nuestra editorial, \u00c1gora. Lo recordamos y extra\u00f1amos en toda su dimensi\u00f3n de militante comunista, pero especialmente queremos destacar su compromiso y preocupaci\u00f3n por el rol de la literatura (y los libros), intentando siempre vincular \u00e9stos al apoyo del proceso pol\u00edtico y revolucionario y en la formaci\u00f3n ideol\u00f3gica de los compa\u00f1eros.</p>\n<p class=\"normal\">Desde su ingreso al Partido esa preocupaci\u00f3n no lo abandon\u00f3. Su prematura muerte lo encontr\u00f3 al frente de la editorial partidaria, y con muchos proyectos en los que trabajaba pese a sus limitaciones de salud.</p>\n<p class=\"normal\">Trabajador gr\u00e1fico en su juventud, casi todas sus tareas estuvieron ligadas al frente editorial del Partido, en las que se destac\u00f3 como librero, distribuidor y editor. Poco antes de fallecer de un c\u00e1ncer terminal, Adri\u00e1n escribi\u00f3 una carta que publicamos, a su pedido sin su firma. All\u00ed dec\u00eda \u201cser comunista implica una buena cantidad de obligaciones y responsabilidades, enorme paciencia y confianza (aun en las noches m\u00e1s oscuras) en la sabidur\u00eda y el poder de las m\u00e1s amplias masas. Por eso es dif\u00edcil ser cabalmente comunista; pero es el mayor orgullo intentar serlo\u201d.</p>\n<p class=\"normal\">Nuestro mejor homenaje ser\u00e1 continuar con su legado en la batalla por la construcci\u00f3n del ej\u00e9rcito cultural que toda revoluci\u00f3n necesita, como nos ense\u00f1ara Mao Tsetung.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>hoy N\u00b0 2036 20/11/2024</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/adrian-reyes-un-editor-comunista-9/", "type": "article", "title": "Adri\u00e1n Reyes, un editor comunista", "description": "El 20 de noviembre se cumplen diez a\u00f1os del fallecimiento del camarada Adri\u00e1n Reyes, quien era responsable de nuestra editorial, \u00c1gora. Lo recordamos y extra\u00f1amos en toda su dimensi\u00f3n de militante comunista, pero especialmente queremos destacar su compromiso y preocupaci\u00f3n por el rol de la literatura (y los libros), intentando siempre vincular \u00e9stos al apoyo\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}