{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" width=\"663\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Pubblichiamo questa traduzione non ufficiale di un aggiornamento da<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Nuova democrazia</a>Io sul caso del loro giornalista perseguitato</em><em>Ertan</em><em>Puoi leggere</em><em>Il nostro aggiornamento precedente<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Qui.</a></em></p><p>Le attivit\u00e0 del nostro giornalista Ertan \u00c7\u0131ta erano congelate.</p><p>Secondo la decisione pubblicata nella Gazzetta ufficiale dal Ministero del Tesoro e delle finanze, le attivit\u00e0 di 11 persone in Turchia erano congelate.</p><p>Le attivit\u00e0 del nostro giornalista Ertan \u00c7\u0131ta, che \u00e8 stato rilasciato il 26 gennaio dopo quattro mesi di cattivit\u00e0, sono state congelate. Nella decisione pubblicata, si \u00e8 visto che oltre a \u00c7\u0131ta, anche le attivit\u00e0 di Mehmet G\u00fcvel, uno dei Tayad, che sono state arrestate il 9 febbraio, erano congelate.</p><p>Ertan \u00c7\u0131ta si opponga alla decisione in questione.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Nuova democrazia: i beni del nostro giornalista Ertan \u00c7\u0131ta sono stati congelati - The Red Herald", "description": "Le attivit\u00e0 del nostro giornalista Ertan \u00c7\u0131ta erano congelate.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}