{"published time": "2024-02-24T07-22-28-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/jonnson-1160x870.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"870\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-02-24T07-22-28-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-24T07-22-28-00-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p></p><p><em>Foto: Ministro da Defesa da Su\u00e9cia, P\u00e5l Jonson</em></p><p>Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>A Su\u00e9cia enviar\u00e1 pessoal militar para um esfor\u00e7o da UE no Mar Vermelho, que relata o governo sueco em suas pr\u00f3prias p\u00e1ginas de informa\u00e7\u00f5es.</strong></p><p>At\u00e9 quatro oficiais da equipe devem ser enviados e inclu\u00eddos em v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es de gerenciamento. Gradualmente, a for\u00e7a pode ser aumentada para dez pessoas.</p><p>H\u00e1 uma for\u00e7a defensiva t\u00e3o chamada com sede na Gr\u00e9cia. Sabe -se desde o in\u00edcio de fevereiro que a Su\u00e9cia pretende participar de opera\u00e7\u00f5es no Mar Vermelho, liderado pelos Estados Unidos (da qual a Noruega tamb\u00e9m participa) e um liderado pela UE.</p><p><strong>O mar:</strong></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"aKHAkJX94S\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/12/18/norsk-imperialisme-sender-offiserer-til-rodehavet/\">O imperialismo noruegu\u00eas envia oficiais para o Mar Vermelho</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"aKHAkJX94S\" frameborder=\"0\" height=\"240\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/12/18/norsk-imperialisme-sender-offiserer-til-rodehavet/embed/#?secret=kf1uPjrJZ0#?secret=aKHAkJX94S\" title=\"\u00abNorsk imperialisme sender offiserer til R\u00f8dehavet\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"4F7AtmsFJ0\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/13/jemen-yankee-imperialismen-intensiverer-sine-angrep/\">I\u00eamen: o imperialismo Yankee intensifica seus ataques</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"4F7AtmsFJ0\" frameborder=\"0\" height=\"215\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/13/jemen-yankee-imperialismen-intensiverer-sine-angrep/embed/#?secret=OWqzu70pG7#?secret=4F7AtmsFJ0\" title=\"\u00abJemen: Yankee-imperialismen intensiverer sine angrep\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><strong>Refer\u00eancias:</strong><br/><a href=\"https://www.regeringen.se/pressmeddelanden/2024/02/svenska-stabsofficerare-skickas-till-roda-havet/\">Governo sueco: oficial da equipe sueco do Mar Vermelho</a><br/><a href=\"https://www.nrk.no/nyheter/sverige-sender-militaere-til-rodehavet-1.16774026\">NRK: Su\u00e9cia recebe os oficiais da equipe para o Mar Vermelho</a><br/><a href=\"https://www.forsvaretsforum.no/rodehavet-sjo-sverige/sverige-vil-sende-militaere-styrker-til-rodehavet/364011?noLog=1\">F\u00f3rum de Defesa: a Su\u00e9cia do Mar Vermelho enviar\u00e1 for\u00e7as militares</a></p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/24/sverige-svenske-stabsoffiserer-sendes-til-rodehavet/", "type": "article", "title": "Su\u00e9cia: os oficiais da equipe sueca s\u00e3o enviados para o Mar Vermelho", "description": "Figura: O ministro da Defesa da Su\u00e9cia, P\u00e5l Jonson, a Su\u00e9cia enviar\u00e1 o pessoal militar para um esfor\u00e7o da UE no Mar Vermelho, que relata o governo sueco em suas pr\u00f3prias p\u00e1ginas de informa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 quatro st\u2026", "modified time": "2024-02-24T17:20:04+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Midt-\u00d8sten"]}