{"title": "PC 24 de fevereiro - Com a resist\u00eancia palestina, contra a guerra imperialista, o apelo internacional para 23/24 de fevereiro", "published time": "2024-02-24T00-25-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEigvCIFLoLxFtWopZARaN9XoTd15ST-eTQpyzxnGni7CvM6qiP8-m8Ndu6A7AkFxUKBpv_EvHpczITrGhyIhW-MHEpWOlbIWVuSvHYkVQMHncxMCPcpZesOo9ANtqrvfjOwTQm4NYNtSHnDp_Um_dq4_J_CnkpcMSHZ_lacfWFr1mJ44G9_Cr1bG_yEmIED/s320/IMG-20240218-WA0011.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjhZ24es4mV4VpkHvqv6BMstw7ROQ_VDlZMvGdPcCstywFr4iHeN35ZS-f0Sd9qdMZXZaExpgTOdiZCCrPIx7HzXAlan_Wo5sJhfsrqegu5g47P2LTzNlEY3-36fiJB7Es9YEZa3h3J1MByaH-5iZJ-F3KP5lWGXsz5tF4wdg5TL4xf6_m3ZVjd1EBHPQdk/s320/IMG-20240218-WA0017.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhwLc3oBDQRIBqKefvpjoLmvkdqMMeTFCwa0XZKUwBkiDh6EqKWoJP4ZBVVC_Ai0fyPFC-7fDr3vvMYxxSivWs06W4ONtHRug1-yk1WkBD2ep6b6zVIf3ZrbOiLfY_BcdJVbG4XPyBWsPe0Txe5PbxRdg0P0yhugRX04jko0B5R4V2NoHHtTI2iw39zqRgE/s320/IMG-20240218-WA0025.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitoe_j4SZ0FkxTf0wwJnaETSxcwKZ5vCx5KE3S_5koMVATUZg6M_rbi6BF5OYdj1s5-V_qcjDMLKkT67UjMkn7qa8kHpUteG_B1ZffZuDjKqkDJHsyvbjlY8YO3AaUxIhrl3wjP3iHa0XoMWt0DXUdXTWjKYjjectiPFDNxZTKgsNHaNzgVJixHM_RTsTt/s320/IMG-20240218-WA0027.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9002596341666051405\" itemprop=\"description articleBody\"><p>Na interven\u00e7\u00e3o no evento de Mil\u00e3o, no domingo, 18/2</p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/U4xjX6uufVU\" width=\"320\" youtube-src-id=\"U4xjX6uufVU\"></iframe></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"1509\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000000.jpg\" width=\"236\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2040\" height=\"241\" src=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000001.jpg\" width=\"320\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2040\" height=\"241\" src=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000002.jpg\" width=\"320\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2040\" data-original-width=\"1536\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-24T00-25-00-01-00/000003.jpg\" width=\"241\"/></div><br/><p><br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Na interven\u00e7\u00e3o no evento de Mil\u00e3o, no domingo, 18/2", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-24-febbraio-con-la-resistenza.html"}