{"title": "Xanthi Interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do KKE (M-L)", "published time": "2024-03-25T03:49:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNE3HiBy2kw58Mu16V7Ly7Y2yBD4mVOvdzWCz6Yyc9QsisJAyWPdqj3fZ-ZCR7yWObmOD5C8M9Lghucr9YHHCLOXTkpvgjtiM6NAlgOM4OC6SwRutl4DDuf4teWogdMFCOVxCSt2zgU1IAzNj298rsKX2KU2rr2gIZbLF69kyaxaWZRHA39EBlBLMyj4E/s1920/thumbnail_20240323_115839.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEi94YsucuivXNJYBQA8-oQymb_qPzWq-umcslCriDqGa3ggBhR9HKrL4q8oIn19FS7zLLczF17gnimORpfz8BJqqCO1SfGIH_eczR8jraaYMhcXsERLEhUFXNZjFA44d7bu0cqNS6UqjEo5IZl0dbY-k-O_XiWIXXDuvsQ8wJcoub7Cqv6UJ5QdAUYATm4"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2448265324723013624\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"865\" data-original-width=\"1920\" height=\"144\" src=\"../Images/2024-03-25T03-49-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></div><p style=\"text-align: justify;\">A interven\u00e7\u00e3o na pra\u00e7a central da cidade foi organizada pelo KKE (M-L) no s\u00e1bado, 23 de mar\u00e7o, com an\u00fancios do Telecon e uma proclama\u00e7\u00e3o. A pol\u00edtica anti -populista do governo e do sistema foi em geral, e o caminho da luta organizada foi promovido. A resposta do mundo foi bastante positiva, que foi encontrada em outras interven\u00e7\u00f5es recentemente. Existem indica\u00e7\u00f5es claras da profundidade e amplitude do ataque que toca grandes estratos sociais e as preocupa\u00e7\u00f5es e atividades que se desenvolvem dentro desses estratos.</p><p style=\"text-align: justify;\"><br/></p><p style=\"text-align: justify;\"><i>A seguir, o aviso compartilhado:</i></p><p><b>Para viver, temos que lutar !!</b></p><p>;<b>Ministro da Sa\u00fade A. Georgiadis</b>, \"Especialista\" na implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica do sistema que atinge o direito de cuidar do povo,<b>anunciou o come\u00e7o</b>(e em nossa cidade)<b>da tarde e com pagamento adicional de cirurgia. Alguns dias atr\u00e1s, ele cometeu um paciente com c\u00e2ncer em Creta porque n\u00e3o encontrou medicamentos para seu tratamento !!</b></p><p>\u00b7 A batalha contra a precis\u00e3o diz que o governo d\u00e1 e promete aumentar (migalhas) ao sal\u00e1rio b\u00e1sico, mas reduz a extraordin\u00e1ria subs\u00eddio de P\u00e1scoa porque \"a economia n\u00e3o suporta\".<b>E a fam\u00edlia popular est\u00e1 restringindo a pobreza e a pobreza e restringe as necessidades b\u00e1sicas de trazer \u00e0 tona pelo menos a primeira quinzena do m\u00eas ...</b></p><p>\u00b7 \"Os alunos n\u00e3o podem ser exclu\u00eddos\" (lutando), diz o primeiro -ministro, que h\u00e1 apenas uma semana votou em Pierrakakis, que afasta os filhos de fam\u00edlias populares das universidades e prepara um novo aborto de barreiras de classe para crian\u00e7as com crian\u00e7as do ensino m\u00e9dio . O diploma nacional chamado. Leis devem trabalhar,<b>49 Pris\u00f5es de estudantes e viola\u00e7\u00f5es de asilo em Thessaloniki, mas tamb\u00e9m cont\u00ednuo processo disciplinar e criminal de professores porque eles simplesmente exerceram seus sindicatos ...</b></p><p>\u00b7<b>E a justi\u00e7a \"cega\", o petr\u00f3leo \u00e9 o pediatra mijo</b>(com as costas para o governo e a igreja)<b>Atuando em conjunto com o comit\u00ea de inqu\u00e9rito de So So</b>, que em suas descobertas est\u00e1 novamente matando as 57 v\u00edtimas para absolver seu sistema e governos, que n\u00e3o d\u00e3o a m\u00ednima para a vida das pessoas e da juventude.</p><p>\u00b7 Onde eles d\u00e3o - sem centavo - mas dezenas de bilh\u00f5es est\u00e3o em equipamentos de guerra, F35s e fragatas, que os enviam para o Mar Vermelho, a pedido de seus chefes e da UE.<b>Assim, participando do crime dos sionistas e dos EUA, que massivamente abatidos pelo povo palestino, condenam a morte de milhares de crian\u00e7as, realizam um genoc\u00eddio nazista e transformaram a faixa de Gaza em um \"lugar do cr\u00e2nio\" !!</b></p><p><b>Os barcos da realidade !! Para viver, temos que lutar.</b></p><p><b>Atrav\u00e9s dos sindicatos para se tornarem \u00f3rg\u00e3os de luta</b>de trabalhadores e n\u00e3o sela nas m\u00e3os dos l\u00edderes sindicais vendidos.<b>Com assemblies e greves</b>Determinado a lutar e ganhar acordos coletivos e sal\u00e1rios substanciais, direitos, liberdades sindicais.</p><p><b>Atrav\u00e9s de comit\u00eas e iniciativas de ra\u00e7a,</b>Quem reunir\u00e1 pessoas e jovens para desenvolver resist\u00eancia e reivindica\u00e7\u00f5es, para cuidados e educa\u00e7\u00e3o gratuitos, por energia barata e os bens de necessidade popular de transporte seguro e barato.</p><p><b>A ra\u00e7a maci\u00e7a do aluno,</b>Isso foi fechado pelas for\u00e7as do KKE nas universidades e outras fac\u00e7\u00f5es supostamente de esquerda para se concentrar nas elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias, chegando,<b>esquerda indel\u00e9vel seu selo na consci\u00eancia da juventude,</b>mas tamb\u00e9m em camadas mais amplas. O mesmo acontece com as mobiliza\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas.<b>O ataque em massa em 28 de fevereiro mostrou que h\u00e1 raiva, possibilidade e necessidade de abrir a estrada da corrida !! Para uma frente de resist\u00eancia e reivindica\u00e7\u00e3o, para trabalho, educa\u00e7\u00e3o, paz, vida com direitos.</b></p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"104\" data-original-width=\"434\" height=\"77\" src=\"../Images/2024-03-25T03-49-00-08-00/000001.png\" width=\"320\"/></div><br/><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["geoxan"], "labels": ["\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u03be\u03b1\u03bd\u03b8\u03b7", "\u03c0\u03b1\u03c1\u03b5\u03bc\u03b2\u03b1\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_73.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}