{"title": "8 de marzo/huelga Un gran d\u00eda de movilizaci\u00f3n y lucha de las mujeres", "published time": "2024-03-10T17-42-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/s1280/il-corteo-degli-studenti.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/s748/brescia.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/s1486/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/s640/taranto%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/s1280/Roma.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/s960/milano%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/s2048/torino.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/s259/download.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/s1200/Bologna.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/s750/1-750x375.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/s1280/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/s774/napoli.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3856211110695647519\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"color: #080808; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\">Despu\u00e9s de la gran movilidad del 25 de noviembre en Roma,<b>Este a\u00f1o, el 8 de marzo fue un gran d\u00eda de lucha, acci\u00f3n, una nueva respuesta fuerte y combativa del movimiento de las mujeres que confirmaron la voluntad/no necesitar de parar y continuar luchando, unir y rebelarse</b>a una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n que invierte todas las \u00e1reas de la condici\u00f3n de vida de la mayor\u00eda de las mujeres en este pa\u00eds.</span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b>Todo esto se ha materializado en primer lugar con la huelga,</b>una huelga no solo uni\u00f3n<b>pero que nuevamente tuvo el valor de un fuerte desaf\u00edo, de ruptura,</b><b>Un arma de lucha por ser desafiado, una huelga que de los trabajos toca todos los aspectos de la vida de los trabajadores, mujeres, j\u00f3venes</b>... cada vez m\u00e1s bajo ataque en una fase espec\u00edfica, como la actual en la que con el gobierno encabezado por los avances fascistas de Meloni en este pa\u00eds.</span><span style=\"font-family: arial;\">Fascismo moderno</span><span style=\"font-family: arial;\">Y desde el cual tambi\u00e9n emite un patriarcismo moderno que influye y afecta el nivel de masa hasta el surgimiento severo de que hoy m\u00e1s y m\u00e1s hombres matan a las mujeres, que no deben permitirse elegir libremente sus vidas, como si fuera una normalidad.</span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\">Una huelga \"<i>por trabajo productivo y reproductivo</i>\"Como el movimiento NUDM tambi\u00e9n escribi\u00f3,<b>que debe incluirse en una perspectiva que establece la necesidad de la lucha de las mujeres de 360 \u200b\u200bgrados contra las capitalistas e imperialistas, violentos, fuente y causa y opresi\u00f3n de las mujeres, un sistema social de mujeres,</b>que no se puede mejorar pero solo se invierte ...</span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b>Una huelga que ha sido visible concreta y activamente ya en la ma\u00f1ana</b>En algunas f\u00e1bricas con folletos, asambleas, paradas, con bloques en almacenes de log\u00edstica, a trav\u00e9s de guarniciones o clips en las procesiones de los trabajadores/sector social precario de los cooperativos sociales y sociales, por lo que en los eventos en particular de los trabajadores escolares, estudiantes/ Estudiantes, con acciones de bloqueo y ocupaciones en universidades, con protestas de los desempleados, como en N\u00e1poles contra el cierre de los consultores y el ataque al derecho a la salud que afecta principalmente a las mujeres proletarias.<span style=\"color: #050505; text-align: start;\">.</span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><b>Algunas fotos</b></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/s2048/Montello.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><span style=\"font-family: arial;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000000.jpeg\" width=\"352\"/></span></a></div><span style=\"font-family: arial;\"><b>La huelga del 8 de marzo en la f\u00e1brica de Montello BG</b><br/><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; color: #080808; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/s2048/si%20cobas.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><span style=\"font-family: arial;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"400\"/></span></a></div><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span><div style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-family: arial;\"><span style=\"color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">8 de marzo. Logistics Strike S\u00ed Cobas</span><span style=\"color: #050505; text-align: start;\">Brt Crespellano (Bo)</span></span></b></div></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000002.png\" width=\"400\"/></div><b>Procesi\u00f3n matutina de los estudiantes y estudiantes en Mil\u00e1n</b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><b><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></b></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"421\" data-original-width=\"748\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000003.jpeg\" width=\"400\"/></div><b>Trabajadores escolares y estudiantes en huelga el 8 de marzo en Brescia</b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b><br/></b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b><br/></b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://www.facebook.com/reel/1624902575005372\">https://www.facebook.com/reel/162490257500537<b>2</b></a><b><br/></b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b>en la huelga de hospitales de trabajadores precarios y servicios integrados de bienestar</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000004.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b>En huelga los precariosos cooperativas sociales Slai Cobas SC 8 de marzo Palermo</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><br/></b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"346\" data-original-width=\"640\" height=\"216\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000005.jpeg\" width=\"400\"/></div><b><div style=\"text-align: center;\"><b>Huelga del 8 de marzo a los trabajadores en el jard\u00edn de infantes y escolares Cobas y estudiantes</b></div></b><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b>La gran demostraci\u00f3n de la tarde promovida por NUDM, nuevamente de miles de mujeres, j\u00f3venes, manifestantes,</b>En particular en Roma, Mil\u00e1n, Tur\u00edn, pero que han estado en muchas ciudades ...,<b>Por un lado, representan la hermosa continuidad/confirmaci\u00f3n de la movilizaci\u00f3n del 25 de noviembre contra la violencia, las feminicidas, pero por otro tambi\u00e9n trajeron elementos m\u00e1s claros, m\u00e1s claros en las palabras vigilantes, en las quejas, en las acciones</b>... por ejemplo contra \"<i>Las pol\u00edticas familiares y racistas del gobierno de Meloni que ponen en peligro el derecho al aborto, la salud y la autodeterminaci\u00f3n y el ataque de la gente migrante y racial ...</i>\"O en la condici\u00f3n del ataque a las mujeres en un nivel de trabajo<i>\"Protestamos contra los bajos salarios, la revocaci\u00f3n de las pocas medidas para contrastar la pobreza, como los ingresos por ciudadan\u00eda, la precariedad desenfrenada, el desempleo, las pensiones de hambre y todas las dem\u00e1s formas de violencia econ\u00f3mica ...</i>\"(Desde el comunicado de prensa final de NUDM el 8 de marzo y la huelga)</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"1280\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000006.jpeg\" width=\"400\"/></div><b>Roman\u00edes</b><br/><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000007.jpeg\" width=\"400\"/></div><b><div style=\"text-align: center;\"><b>Milano</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1367\" data-original-width=\"2048\" height=\"268\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000008.jpeg\" width=\"400\"/></div>Torino</div></b><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Pero este 8 de marzo/Strike tambi\u00e9n fue cruzado por una gran y fuerte denuncia y acci\u00f3n solidaria con Palestina, hacia las mujeres palestinas, hacia la resistencia del pueblo palestino</b><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">que se ha expresado en formas variadas<b>De trabajos a eventos, a acciones</b>Con las m\u00faltiples banderas, los pancartas, los signos, los escritos, las iniciativas de boicot a lugares o establecimientos comerciales que representan el estado de Israel Criminal y Genocida ... una gran solidaridad activa que dijo gritaba fuerte y claramente dirigida al genocidio, para la liberaci\u00f3n, para la liberaci\u00f3n. De Palestina, contra el gobierno de la Guerra de Meloni della ...</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b>Primeras im\u00e1genes</b></span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"259\" data-original-width=\"194\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000009.jpeg\" width=\"479\"/></div><br/><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">En Mil\u00e1n, la procesi\u00f3n invade Piazza del Duomo con escritos brillantes en los edificios de Palestina Libre y una gran bandera palestina</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1200\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000010.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Bolonia</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"375\" data-original-width=\"750\" height=\"200\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000011.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Cagliari</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000012.png\" width=\"400\"/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Boicot de la tienda Zara</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"516\" data-original-width=\"774\" height=\"266\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000013.jpeg\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><b>Napoli</b><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div></div><div style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify;\"><br/></div></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Despu\u00e9s de la gran movilidad del 25 de noviembre en Roma, este a\u00f1o el 8 de marzo fue un gran d\u00eda de lucha, acci\u00f3n, un nuevo fuerte y ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/8-marzosciopero-una-grande-giornata-di.html"}