{"title": "Mexico -\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n! -info solidaria", "published time": "2024-03-10T08-16-00-07-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvpSYZFI3bYdjaOd77Tbz8AOXd2Q5msv4-HSqX59vld7tENSlYR4KFD5-l2QQdQbJP34k0oALKM8AYB1AtV1OeP4k75_3rZJ5D0JV0L0V9MfM19cGmsj4HxD6Bk4reNVjRG1fUx-sRvEWBbMdeFMGktwbZmAmTdxs1AqUfWQorRA7a2RgkitPXK_GDiUw/w400-h259/cartel%201.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhzIC6kUgMBSVRNKBD-OSj9WpYG64xXYVBgeLzz7aSFmuaRUCZfPGmOFPE17FIlnRAAzFl8CDfvkwZ0C2gC7kHw6s1TX_JGMijJBGZ2tWOAEy2OIUjUUecXIpSo_yYyIJZgljGR52qcDzR-ANVrw72ixv7DH93MuXxVsO6YNdPluB6SbFlpSCUxQP5PrA4/w480-h640/10_41.cleaned.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXIfxVsPk_iFT4JyHV6sDEELNPtPhzdHPaofLgllfBRVdssWJ09lfTTAhnNqd31l3djXcf9n_IDmFnQgLj88AX-J68u-7pSygqJ37CQMPkoavdH6ds7TJmdhaWXwIRoD1yC1JY9w-_g-PBBuy817FAo9XhPWJ6_j98zuaRM9RRTEkCYHgQ9NJmgv8wnLk/w640-h360/16_21.cleaned.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHvaO66XBpEXOrhuTBclW7QPhHsSP-JkT3LEXDVv3-F98l64eE_OVmhkbfgrDBK4RKtyI9fpYJUerFlK4d5ZUOu8c2-jM33we_ewn0Stbw8Rv-j96kplGi_TiLzfJB-NKybpUuQ0_-I7Y5-1LPskooHIEQFyMKiqVeV4UkGtAelLYJ8lkorUPGovXCfgE/w640-h360/16_23.cleaned.cleaned.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9210289937689734597\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"></div></div></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"><div class=\"share-buttons-container\"></div></div></div></div><div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-5524628032037289417\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1306\" data-original-width=\"2019\" height=\"259\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000000.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">El pr\u00f3ximo lunes\ninicia nuestra<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Jornada de Lucha en Defensa\nde los Derechos del Pueblo</b>, la cual se realizar\u00e1 en un contexto de mayor\nrepresi\u00f3n y criminalizaci\u00f3n contra el movimiento popular en Oaxaca.<br/></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">La cronolog\u00eda de\nagresiones contra el pueblo en lo que va de este a\u00f1o es la siguiente:</span></p><a name=\"more\"></a><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>16\nde enero.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>70\nfamilias proletarias de la colonia Revoluci\u00f3n en el Puerto de Salina Cruz fueron\nagredidas por elementos de la polic\u00eda municipal y la Marina mientras se\nresist\u00edan a la demolici\u00f3n de sus hogares iniciada por la empresa a cargo de la\nconstrucci\u00f3n del Tren Interoce\u00e1nico.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>27\nde enero.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>En\nmedio de un operativo conjunto, elementos de la Agencia Estatal de\nInvestigaciones, Polic\u00eda Estatal y Guardia Nacional catearon los domicilios de\n9 activistas de la Resistencia Civil-Mixtequilla, mismos que fueron detenidos y\ntrasladados al reclusorio de Tanivet; al d\u00eda siguiente la comunidad fue sitiada\npor Guardia Nacional y Marina para evitar protestas. Finalmente, el pasado 2 de\nfebrero un juez de control impuso a los detenidos la medida cautelar de prisi\u00f3n\npreventiva justificada.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>7\nde febrero.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Un\njuez de distrito con sede en Salina Cruz sentenci\u00f3 a 46 a\u00f1os y 6 meses de\nprisi\u00f3n al compa\u00f1ero David Hern\u00e1ndez Salazar, Agente Comunitario de Puente\nMadera e integrante de la organizaci\u00f3n APIIDTT, por oponerse al despojo de\ntierras comunales.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>13\nde febrero.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Elementos\nde polic\u00eda municipal y polic\u00eda estatal con armas de alto poder y sin equipo\nantimotines desalojaron a nuestros compa\u00f1eros artesanos y comerciantes del\nandador de Gurri\u00f3n, a un costado del Templo de Santo Domingo, violentando su\nderecho al trabajo y las minutas firmadas con los gobiernos municipal y\nestatal.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>18\nde febrero.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Elementos de la Marina desalojan y detienen con lujo de violencia a\nferrocarrileros jubilados que se manifestaban sobre las v\u00edas del tren en Mat\u00edas\nRomero.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>29\nde febrero.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>La\npolic\u00eda estatal instala vallas met\u00e1licas en las boca-calles del z\u00f3calo de la\nciudad, previendo nuevas manifestaciones. Cabe destacar que nuestra Jornada de\nLucha comienza el pr\u00f3ximo 4 de marzo e ingresar\u00e1 al z\u00f3calo.</span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1200\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000001.jpeg\" width=\"480\"/></div><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'><br/></span></span><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">Esta<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Jornada de Lucha en Defensa de los Derechos\ndel Pueblo</b>es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a nuestras demandas\nde justicia y tambi\u00e9n ante la represi\u00f3n que pareciera\nquererse consolidar en la entidad bajo el discurso de la \u201cprimavera oaxaque\u00f1a\u201d.\nEs evidente que la gran burgues\u00eda, a trav\u00e9s de los gobiernos de la autoproclamada\n4T, quiere imponer su visi\u00f3n de \u201cpaz\u201d cooptando, desmovilizando y reprimiendo\nal movimiento popular.</span><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">Las y los<b>Solajistas</b>estamos hechos de una pasta especial, como nos ense\u00f1a el camarada\nStalin. No vamos a claudicar. Nuestra orden revolucionaria contin\u00faa:<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\u00a1Inundar de banderas rojas las calles y\nplazas!</b></span><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'><br/></span></b></span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\u00a1Frenar la guerra contra el\npueblo!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\u00a1No votar, organizarse y\nluchar!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\u00a1Gobierne quien gobierne los\nderechos del pueblo se defienden!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Corriente del Pueblo Sol Rojo</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>1 de marzo de 2024</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1267\" data-original-width=\"2253\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000002.jpeg\" width=\"640\"/></b></div><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><br/><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1267\" data-original-width=\"2253\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000003.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/><br/><br/><br/></b><p></p></div><div class=\"post-footer container\"><div class=\"post-footer-line post-footer-line-1\"><span class=\"byline post-icons\"><span class=\"item-action\"><a href=\"https://www.blogger.com/email-post.g?blogID=1962632886731335513&amp;postID=5524628032037289417\" title=\"Enviar la entrada por correo electr\u00f3nico\"><svg class=\"svg-icon-24 touch-icon sharing-icon\"><use></use></svg></a></span></span></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"></div></div></div></div><div class=\"page_body\"><div class=\"centered\"><div class=\"centered-bottom\"><main class=\"main-container\" id=\"main\" role=\"main\" tabindex=\"-1\"><div class=\"main section\" id=\"page_body\" name=\"Cuerpo de la p\u00e1gina\"><div class=\"widget Blog\" data-version=\"2\" id=\"Blog1\"><div class=\"blog-posts hfeed container\"><article class=\"post-outer-container\"><div class=\"post-outer\"><div class=\"post-wrapper not-hero post-5524628032037289417 image\"><div class=\"slide\"><div class=\"post\"><div class=\"post-footer container\"><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"><div class=\"share-buttons-container\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div><section class=\"comments\" data-num-comments=\"0\" id=\"comments\"><a name=\"comments\"></a></section></article></div></div></div></main><div class=\"vertical-ad-container no-items section\" id=\"ads\" name=\"Anuncios\"></div></div></div></div><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El pr\u00f3ximo lunes inicia nuestra Jornada de Lucha en Defensa de los Derechos del Pueblo , la cual se realizar\u00e1 en un contexto d...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/mexico-nuestra-jornada-de-lucha-es-una.html"}