{"published time": "2024-03-10T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/Mulhouse-620x330.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-10T99-99-98/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T99-99-98/000000.jpeg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Mulhouse | 10.03.2024 | 8 de marzo El D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora fue una amplia participaci\u00f3n en la marcha en Mulhouse, Francia. Organizado por las instituciones francesas en la marcha de la noche organizada por la plataforma de mujeres creada en 2019 bajo el nombre de \"Feministte du 68\"; Nuevas mujeres, ADKH, Movimiento de Mujeres Kurdas, Alevi Cultural Center y DIDF asistieron. La marcha, que pas\u00f3, termin\u00f3 en el lugar de la reuni\u00f3n con consignas, canciones y bailes en cada idioma.</p><p></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/mulhousda-kadinlar-sokaga-cikti", "type": "article", "title": "Mujeres en las calles en Mulhouse", "description": "Mulhouse | 10.03.2024 | 8 de marzo D\u00eda internacional de trabajo de la mujer debido a la ciudad de Mulhouse, Francia ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset"], "link-section": "haberler"}