{"published time": "2024-03-29T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Mesa-contra-el-hambre-Concordia-.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-29T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>La ciudad es tambi\u00e9n la segunda m\u00e1s importante de la provincia. Adem\u00e1s, es el departamento citr\u00edcola y arandanero de mayor relevancia en la econom\u00eda entrerriana. Muchos cosecheros de ambas producciones forman parte de la CCC y cantidad importante de ellos y sus familias asisten a los comedores populares de las barriadas.</p>\n<p>Pero desde que el Ministerio de Capital Humano de la Naci\u00f3n decidi\u00f3 no renovar los convenios de alimentos con los comedores comunitarios inscriptos en el Registro Nacional de Comedores y Merenderos (RENACOM), del que depende el alimento de diez millones de personas en todo el pa\u00eds, la situaci\u00f3n en la segunda ciudad m\u00e1s pobre de Argentina (seg\u00fan INDEC), se agrava todos los d\u00edas.</p>\n<p>Mientras que el hambre es la variable del ajuste, el responsable del \u00e1rea social del municipio, el empresario y dirigente \u00abhalc\u00f3n\u00bb del PRO local, Roberto Niez, para quien \u00abhay gente que se enriquece con los comedores\u00bb, intenta instaurar el desprestigio del trabajo organizativo de la Mesa Contra el Hambre, atacando a las trabajadoras de los comedores y a la militancia barrial, con el discurso de que \u201cson gerentes de la pobreza\u201d.</p>\n<p>Lo cierto es que de los cerca de 300 comedores que hab\u00eda al asumir el nuevo gobierno (de Juntos x Entre R\u00edos), solo han quedado 205. Con miserable orgullo, Niez se vanagloria de haber cerrado comedores con su Proyecto Relevar, con el que supuestamente se intenta mejorar la distribuci\u00f3n de alimentos, con un censo digital geolocalizado, pero que en realidad no es m\u00e1s que una forma de vigilancia y hostigamiento hacia las organizaciones.</p>\n<p>A la fecha ya han cerrado 85 comedores en la ciudad y los pocos que quedan hacen malabares con el magro presupuesto. Seg\u00fan compa\u00f1eros de la CCC es muy poco el dinero con el que cuentan para mantener la comidas diarias. \u00abA nosotros nos dan para tres d\u00edas, pero ni siquiera alcanza para esos tres d\u00edas. No nos dan nada de verduras; nos dan un bols\u00f3n de arroz de 10 kilos y ocho pollos que parecen palomitas (puras carcazas y alitas), y con eso tenemos que hacer tres comidas. Encima, nos persiguen y controlan para ver si cocinamos, porque si no estamos cocinando nos dan de baja el comedor. Adem\u00e1s, nos dijeron que con lo que les suministraban a esos 80 comedores cerrados, lo iban a distribuir entre los que quedaban, pero la realidad es que cada vez tenemos menos. Nuestro comedor todav\u00eda funciona porque a lo que falta a la olla lo ponemos de nuestros bolsillos, sino tendr\u00edamos que cerrar.\u00bb</p>\n<p>En concordia la CCC integra la UTEP y la Mesa Contra el Hambre junto a otras organizaciones como el MTE, Somos Barrios de Pie, Movimiento Evita, Federaci\u00f3n por la Soberan\u00eda, Movimiento Popular Los Pibes, MTR Hist\u00f3rico, Movimiento Social Surge, Gestara, Red de Comercio Justo, Cooperativa de Trabajo Piri Hue, Pastor Gustavo Caba\u00f1as Centro Familiar de Cristo Concordia, CTA aut\u00f3noma, CTA de los Trabajadores y ATE Concordia.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>La canallada del municipio</strong></p>\n<p>En su momento, en el marco de la jornada nacional del 12 de marzo, la Mesa Contra el Hambre hab\u00eda presentado, en el Concejo Deliberante de la ciudad, un proyecto de Ordenanza para declarar la Emergencia Alimentaria. Este proyecto fue tratado y se mantuvo casi en su integridad, salvo por un detalle no menor.</p>\n<p>En el articulado se propon\u00eda declarar la emergencia en materia alimentaria, atribuy\u00e9ndole al ejecutivo municipal facilidades en la compra de alimentos por v\u00eda de compra directa y reasignaci\u00f3n de partidas presupuestarias para responder a esta necesidad urgente, pero tambi\u00e9n contemplaba la <strong>conformaci\u00f3n de una comisi\u00f3n de seguimiento de la ejecuci\u00f3n de esa emergencia, integrada por representantes del ejecutivo municipal, por concejales del oficialismo y la oposici\u00f3n y representantes de comedores comunitarios de la ciudad</strong>.</p>\n<p>El Concejo Deliberante de la ciudad envi\u00f3 este proyecto al \u00e1rea de Desarrollo Social, el cual preside Roberto Niez (PRO). Pero el proyecto del ejecutivo municipal, que fue tratado el 27 de marzo y donde propone la declaraci\u00f3n de emergencia en varias materias, incluida la alimentaria, no es el mismo que presentaron las organizaciones.</p>\n<p>Integrantes de la Mesa advirtieron que la propuesta es similar, en todo lo que autoriza al intendente en la ejecuci\u00f3n extraordinaria de presupuestos, pero difiere en un punto central: <strong>deja afuera de la comisi\u00f3n de control a los integrantes de la sociedad civil que son quienes efectivamente vienen haciendo frente al flagelo del hambre en la tarea cotidiana de cocinar para los vecinos y vecinas de los barrios populares</strong>.</p>\n<p>El 27 de marzo, las organizaciones se movilizaron en el reclamo de la modificaci\u00f3n de la ordenanza que declara la Emergencia Alimentaria. Lo que se denuncia es la canallada del intendente Francisco Azcu\u00e9 (PRO) ya que, seg\u00fan manifest\u00f3 la Mesa en el diario digital Concordia24, \u00abla emergencia no solo debe implicar que la municipalidad pueda de manera discrecional acceder a realizar compras de alimentos sino tambi\u00e9n que el criterio con el cual se ejecuten esas compras sean justos, equitativos y que aporten a resolver la situaci\u00f3n cr\u00edtica en la que se encuentran los comedores comunitarios de la ciudad. Otorgarle a la intendencia v\u00eda libre para realizar compras millonarias sin tener que rendir cuentas de c\u00f3mo se distribuir\u00e1n esos alimentos no conduce a la soluci\u00f3n integral del problema y es por esto que exigimos que se contemple, en las comisiones de control, la participaci\u00f3n civil que tiene competencias en cada declaraci\u00f3n de emergencia econ\u00f3mica. De lo contrario, lo \u00fanico que suceder\u00e1 es que el Intendente tendr\u00e1 un manejo irrestricto de la ejecuci\u00f3n presupuestaria con la excusa de atender las necesidades concretas que se siguen agudizando cada d\u00eda en este contexto inflacionario, de despidos masivos y p\u00e9rdida del poder adquisitivo de los trabajadores.\u00bb</p>\n<p><strong>Corresponsal</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/concordia-la-segunda-ciudad-con-mas-pobreza-y-desocupacion/", "type": "article", "title": "Concordia, la segunda ciudad con m\u00e1s pobreza y desocupaci\u00f3n", "description": "La ciudad es tambi\u00e9n la segunda m\u00e1s importante de la provincia. Adem\u00e1s, es el departamento citr\u00edcola y arandanero de mayor relevancia en la econom\u00eda entrerriana. Muchos cosecheros de ambas producciones forman parte de la CCC y cantidad importante de ellos y sus familias asisten a los comedores populares de las barriadas. Pero desde que el\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}