{"title": "SUECIA: Reportaje del 8 de marzo: \u00a1Viva el D\u00eda Internacional de la Mujer Proletaria!", "published time": "2024-03-12T22:22:00+08:00", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-1080x675.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240309183305_001-kopia.jpg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-400x284.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7612624193323771442\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p>\u00a0</p><div class=\"et_post_meta_wrapper\"><h1 class=\"entry-title\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; font-size: 37px; line-height: 1.1em; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 10px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span><span>Rapport 8 mars: Leve den internationella arbetarkvinnans dag!</span></span></h1><p class=\"post-meta\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 6px; outline: 0px; padding: 0px 0px 15px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span><span><span class=\"published\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"></span>|\u00a0<a href=\"https://kommunisten.nu/?cat=28\" rel=\"category\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">Featured</a>,\u00a0<a href=\"https://kommunisten.nu/?cat=117\" rel=\"category\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">Nyheter</a>,\u00a0<a href=\"https://kommunisten.nu/?cat=119\" rel=\"category\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">Rapporter</a></span></span></p><span><span><img alt=\"\" class=\"\" height=\"675\" sizes=\"(min-width: 0px) and (max-width: 480px) 480px, (min-width: 481px) and (max-width: 980px) 980px, (min-width: 981px) 1080px, 100vw\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000000.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" width=\"1080\"/></span></span></div><div class=\"entry-content\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; counter-reset: footnotes 0; margin: 0px; outline: 0px; padding: 30px 0px 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><p class=\"MsoNormal\"><span><span>La redacci\u00f3n ha recibido un informe sobre las acciones que\nse llevaron a cabo el pasado 8 de marzo, durante el D\u00eda Internacional de la\nMujer Proletaria.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Entre otras cosas, en una manifestaci\u00f3n del 8 de marzo se\nrepartieron folletos; el siguiente es el texto del folleto:</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00a1Proletarios de todos los pa\u00edses, un\u00edos!</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00a1VIVA EL D\u00cdA INTERNACIONAL DE LA MUJER PROLETARIA!</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\"Las mujeres, como los hombres, son reaccionarias,\ncentristas o revolucionarias. En consecuencia, no pueden librar juntos la misma\nbatalla. En el panorama humano actual, la clase separa a los individuos m\u00e1s que\nel g\u00e9nero\u201d.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>- Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui, fundador del Partido Comunista del\nPer\u00fa</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p>\n</p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>La lucha por los derechos de las mujeres en la sociedad ha\nsido larga. \u00bfPero qu\u00e9 mujeres son las mujeres luchadoras? \u00bfQu\u00e9 papel juega la\nafiliaci\u00f3n de clase en el movimiento de mujeres?</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>El feminismo es en esencia una idea revolucionaria, pero el\nmovimiento feminista est\u00e1 influenciado por dos visiones del mundo: una burguesa\ny otra proletaria. Los burgueses son ego\u00edstas y luchan por preservar sus\nprivilegios que s\u00f3lo unos pocos disfrutan y por lo tanto pueden dar la\napariencia de trabajar para que m\u00e1s mujeres se conviertan en capitalistas de\nriesgo o directoras ejecutivas de empresas, sabiendo que la mayor\u00eda de las\nmujeres del mundo nunca se acercar\u00e1n a esa posici\u00f3n. en el sistema actual.\nQuieren hacernos creer en una falsa \"solidaridad femenina\".</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>En contraste, el proletario es verdaderamente revolucionario\nporque ve el verdadero potencial de las mujeres como dirigentes. Son las\nmujeres que luchan en la sociedad las que producen verdaderas cualidades de\nliderazgo. Cuando el precio de los alimentos, la electricidad y el alquiler\naumenta sin que se nos compense con los salarios que vale nuestro trabajo, no\npodemos permitirnos el lujo de ser enga\u00f1ados por personas que invierten en la\nguerra y que matan a nuestros camaradas y amigos inocentes en todo el mundo.\nLas feministas burguesas como Hillary Clinton y Ebba Busch son belicistas\nracistas que intentan impedir que el proletariado luche juntos cuando saben que\nlos superamos en n\u00famero.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><o:p>\u00a0</o:p>Nuestra opresi\u00f3n es de naturaleza dual: estamos oprimidos\ntanto por nuestra clase como por nuestro g\u00e9nero, que son motivos de las\nestructuras patriarcales. Las mujeres en el Tercer Mundo est\u00e1n triplemente\noprimidas: est\u00e1n oprimidas por el imperialismo, su afiliaci\u00f3n de clase y su\ng\u00e9nero, porque pa\u00edses como Estados Unidos pero tambi\u00e9n Suecia no s\u00f3lo absorben\na la clase trabajadora de su propio pa\u00eds sino tambi\u00e9n a las clases oprimidas de\notros pa\u00edses, como los obreros y los pobres, a loscampesinos, comprando a su\nburgues\u00eda e invirtiendo en sus asuntos estatales.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><o:p>\u00a0</o:p>Entendemos que las feministas burguesas como Hillary Clinton\ny Ebba Busch son reaccionarias e imperialistas que, junto con sus colegas\nmasculinos Joe Biden y Ulf Kristersson, defienden el \"derecho\" de\nIsrael al \"pueblo\" porque beneficia a sus intereses de clase.\nDifundieron noticias falsas sobre beb\u00e9s decapitados el 7 de octubre de 2023\npara luego matar a 30.000 palestinos en Gaza, pero tampoco les importaron los\nbeb\u00e9s reales que est\u00e1n matando. Tampoco George Bush Jr. que justific\u00f3 su guerra\npetrolera en Irak con las palabras \"el respeto a las mujeres puede\nconvertirse ahora en una realidad en Oriente Medio\".</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><o:p>\u00a0</o:p>Nuestro an\u00e1lisis proletario de la cuesti\u00f3n femenina nos\nlleva a la conclusi\u00f3n de que la violencia patriarcal contra las mujeres\noprimidas del mundo se caracteriza por la principal contradicci\u00f3n en el mundo\nde hoy, que es entre el imperialismo y los pueblos oprimidos del mundo. Por\ntanto, no podemos poner nuestro destino en manos de los imperialistas. \u00a1Debemos\nluchar juntos y organizados bajo la bandera roja del mao\u00edsmo por nuestro futuro\ny el de nuestros hijos, juntos!</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00a1FEMINISMO PROLETARIO POR EL COMUNISMO!</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00a1POR UNA L\u00cdNEA DE CLASE EN EL MOVIMIENTO FEMENINO!</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00a0\u00bfQuieres estudiar marxismo-leninismo-mao\u00edsmo? \u00a1\u00danete a un\ngrupo de estudio!</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Cont\u00e1ctenos: kommunisten@riseup.net www.kommunisten.nu</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>El frente del volante:</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240309183305_001-kopia.jpg\"><span>\n<img alt=\"\" class=\"aligncenter size-large wp-image-15090\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000001.jpg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; clear: both; display: block; height: auto; margin: 0px auto; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"722\"/></span></a></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Tambi\u00e9n nos han llegado estas fotos de acciones que se\nrealizaron antes del 8 de marzo:</span></span></p><ul class=\"et_post_gallery clearfix\"><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; clear: both; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3482 - kopia\"><span class=\"et_portfolio_image\"><span><img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" height=\"284\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000002.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"400\"/><span class=\"et_overlay\"></span></span></span></a></li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3484 - kopia\"><span class=\"et_portfolio_image\"><span><img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" height=\"284\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000003.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"400\"/><span class=\"et_overlay\"></span></span></span></a></li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 0px 46.9844px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3487 - kopia\"><span class=\"et_portfolio_image\"><span><img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" height=\"284\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000004.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"400\"/><span class=\"et_overlay\"></span></span></span></a></li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; clear: both; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3489 - kopia\"><span class=\"et_portfolio_image\"><span><img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" height=\"284\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000005.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"400\"/><span class=\"et_overlay\"></span></span></span></a></li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3490 - kopia\"><span class=\"et_portfolio_image\"><span><img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" height=\"284\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000006.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"400\"/><span class=\"et_overlay\"></span></span></span></a></li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 0px 46.9844px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3491 - kopia\"><span class=\"et_portfolio_image\"><span><img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" height=\"284\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000007.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"400\"/><span class=\"et_overlay\"></span></span></span></a></li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; clear: both; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\"><a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3494 - kopia\"><span class=\"et_portfolio_image\"><span><img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" height=\"284\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-12T22-22-00-08-00/000008.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; margin: 0px; max-width: 100%; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"400\"/><span class=\"et_overlay\"></span></span></span></a></li></ul><p><span><span>Vi h\u00e4lsar alla dessa aktioner och h\u00f6jer parollerna:</span></span></p><p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span><span><span><em style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; font-weight: 700; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span>PRO</span></span></em></span><span style=\"font-family: bahnschrift, Georgia, Times New Roman, serif;\"><b><i>SSaludamos todas estas acciones y levantamos las consignas:</i></b></span></span></span></p><p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span><b><i style=\"background-color: red;\"><br/></i></b></span></p><p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span><b><i style=\"background-color: red;\">\u00a1FEMINISMO PROLETARIO POR EL COMUNISMO!</i></b></span></p><p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span><b><i style=\"background-color: red;\"><br/></i></b></span></p><p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\"><span><b><i style=\"background-color: red;\">\u00a1POR UNA L\u00cdNEA DE CLASE EN EL MOVIMIENTO FEMENINO!</i></b></span></p></div>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "Rapport 8 mars: Leve den internationella arbetarkvinnans dag! |\u00a0 Featured ,\u00a0 Nyheter ,\u00a0 Rapporter La redacci\u00f3n ha recibido un informe sobr...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/suecia-reportaje-del-8-de-marzo-viva-el.html", "source_name": "Association New Democracy"}