{"title": "pc 12 marzo - Presidio a L'Aquila per Anan Yaeesh e contro la persecuzione dei rifugiati palestinesi. Anan non \u00e8 estradabile quindi il governo Meloni tiene in carcere lui e altri 2 rifugiati palestinesi per 270 bis", "published time": "2024-03-13T04:54:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0BrUUjVjLIyNO6lbdaD_FTeGwi9zjwCEuYO5hmW1w3uUcV7rHHsoC6zFb8QgkofR4EBFtAKuhaiKaCNoOuDVkt-noKrxlwyzkOMvvEbDTYLNSr3QspC4bh42KXwEXqqwh_WyggOD7-RHB6PuP20wicHAmYCbn3sa7C6NzLwbfqNxIhrPEPpK-jUyMBdsd/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-12%20ore%2014.18.36_f8b8697e.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5057249416738314838\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0BrUUjVjLIyNO6lbdaD_FTeGwi9zjwCEuYO5hmW1w3uUcV7rHHsoC6zFb8QgkofR4EBFtAKuhaiKaCNoOuDVkt-noKrxlwyzkOMvvEbDTYLNSr3QspC4bh42KXwEXqqwh_WyggOD7-RHB6PuP20wicHAmYCbn3sa7C6NzLwbfqNxIhrPEPpK-jUyMBdsd/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-12%20ore%2014.18.36_f8b8697e.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"416\" src=\"../Images/2024-03-13T04-54-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-13T04-54-00-08-00/000000.jpg\" width=\"554\"/></a></span></div><span style=\"font-family: verdana;\"><br/><div style=\"text-align: justify;\">La difesa aveva presentato l'istanza di scarcerazione 15 giorni f\u00e0, mentre l'udienza di oggi \u00e8 stata fissata con estremo ritardo. La difesa di Anan aveva sollevato diversi profili in base ai quali non sarebbe mai stata possibile l'estradizione di Anan. Troppo gravi le violazioni dei diritti umani in Israele, troppo praticata la tortura, troppe associazioni per i diritti umani riconosciute e affidabili che lo confermano: Anan non \u00e8 estradabile.</div></span><p></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Ma il nostro codice di procedura penale prevede anche l'impossibilit\u00e0 di estradare un soggetto quando quella persona, per lo stesso fatto per cui \u00e8 richiesta l'estradizione, \u00e8 sottoposto a una vicenda penale nel paese residente. E oggi l'Italia f\u00e0 la prima della classe, l'alleato pi\u00f9 servile di Israele, perch\u00e9 non fa altro che sottoporre a processo penale chi si oppone all'occupazione israeliana, non fa altro che reprimere la resistenza palestinese. E pu\u00f2 dire \"no all'estradizione\", senza impelagarsi in questioni umanitarie. Pu\u00f2 dire \"non ve lo consegniamo semplicemente perch\u00e9 lo stiamo processando noi\".\u00a0</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Quelle che seguonono sono alcune valutrazione della difesa di Anan al termine della camera di consiglio di oggi, che in quanto tale si \u00e8 svolta aporte chiuse e con Anan in videoconferenza perch\u00e9 accusato di \"terrorismo\".</span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/sP0V7nwmY48?si=55RXzyab7SFUaNYi\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/eyiA9ZkY7ME?si=N_rPo2oBQyYbF2oL\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Fuori del tribunale si \u00e8 svolto un presidio di solidariet\u00e0 con pi\u00f9 di 100 persone provenienti, oltre che dall'Aquila, da varie citt\u00e0 dell'Abruzzo, da Roma dall'Umbria, per la libert\u00e0 di Anan, Al\u00ec, Mansour, in sostegno della resistenza palestinese, contro il genocidio, per la libert\u00e0 della Palestina e di tutto il popolo palestinese</span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/YZ4Pq0Ne4ds?si=G1BMiGqIZXrfbwoP\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://youtu.be/YZ4Pq0Ne4ds?si=mH1iKvwG4eYoAOEK\">https://youtu.be/YZ4Pq0Ne4ds?si=mH1iKvwG4eYoAOEK</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Segue rassegna stampa:</span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ripN2RS9D6g?si=X91D9Wr0doHrLmWe\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/dbl-_spqTEg?si=0hVFgidOd8hXZMlY\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://www.ilcentro.it/video/anan-libero-e-no-all-estradizione-in-israele-il-sit-in-a-l-aquila-e-i-motivi-pro-palestinese-arrestato-videointervista-1.3264578\">https://www.ilcentro.it/video/anan-libero-e-no-all-estradizione-in-israele-il-sit-in-a-l-aquila-e-i-motivi-pro-palestinese-arrestato-videointervista-1.3264578</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://youtu.be/5xwUHm6w0Yk?si=ZgQR-wdfxkjwgRYN\">https://youtu.be/5xwUHm6w0Yk?si=ZgQR-wdfxkjwgRYN</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.rainews.it/tgr/abruzzo/articoli/2024/03/no-allestradizione-di-anan-yaeesh-terrorismo-palestina-israele-a8b8b2a6-29f3-4867-ac73-186c6d2db996.html\">https://www.rainews.it/tgr/abruzzo/articoli/2024/03/no-allestradizione-di-anan-yaeesh-terrorismo-palestina-israele-a8b8b2a6-29f3-4867-ac73-186c6d2db996.html</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.ansa.it/abruzzo/notizie/2024/03/12/palestinesi-arrestati-sit-in-allaquila-bolla-mediatica_ba525a66-25fc-4581-84ed-aafdec44f76a.html\">https://www.ansa.it/abruzzo/notizie/2024/03/12/palestinesi-arrestati-sit-in-allaquila-bolla-mediatica_ba525a66-25fc-4581-84ed-aafdec44f76a.html</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://www.rete8.it/cronaca/palestinesi-arrestati-plauso-del-siulp-e-presidio-a-laquila/\">https://www.rete8.it/cronaca/palestinesi-arrestati-plauso-del-siulp-e-presidio-a-laquila/</a></span></p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/r58idMLfENw?si=nA6ZHDO1d2H8JbwJ\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://abruzzoweb.it/laquila-giudici-si-riservano-di-decidere-su-liberta-di-anan-yaeesh/\">https://abruzzoweb.it/laquila-giudici-si-riservano-di-decidere-su-liberta-di-anan-yaeesh/</a></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.wallnews24.it/2024/03/12/laquila-palestinesi-arrestati-ma-il-presidio-per-anan-yaeesh-si-svolge-regolarmente/\">https://www.wallnews24.it/2024/03/12/laquila-palestinesi-arrestati-ma-il-presidio-per-anan-yaeesh-si-svolge-regolarmente/</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://news-town.it/2024/03/12/persone/a-laquila-un-sit-in-per-la-liberazione-di-anaan-yaeesh/\">https://news-town.it/2024/03/12/persone/a-laquila-un-sit-in-per-la-liberazione-di-anaan-yaeesh/</a></p><p style=\"text-align: justify;\"><br/></p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "La difesa aveva presentato l'istanza di scarcerazione 15 giorni f\u00e0, mentre l'udienza di oggi \u00e8 stata fissata con estremo ritardo. La difesa ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-12-marzo-presidio-laquila-per-anan.html", "source_name": "proletari comunisti"}