{"title": "pc 11 marzo - \"L'UE \u00e8 il palazzo degli imperialisti\" appello dei comunisti greci contro le elezioni europee", "published time": "2024-03-11T10-00-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6433748095645966558\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p>\u00a0<span><i><b>proletari comunisti condivide la posizione del boicottaggio</b></i></span></p><p><span><i><b>***</b></i></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; margin-bottom: 0cm;\"><span><o:p></o:p></span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: center;\"><b><span lang=\"EL\">L'UE \u00e8 </span></b><b><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">il palazzo</span><span lang=\"EL\"> degli imperialisti</span></b><b><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: center;\"><b><span lang=\"EL\">\u00c8 uno strumento di sfruttamento, occupazione e oppressione dei\nlavoratori e dei popoli</span></b><b><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: center;\"><b><span lang=\"EL\">\u00c8 un bastione del razzismo e della guerra</span></b><b><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: center;\"><b><span lang=\"EL\">Fuori dal Parlamento europeo, contro l'UE \u00e8 la via dei lavoratori e dei\npopoli!</span></b><b><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: center;\"><b><span lang=\"EL\">Astensione dalle elezioni europee!</span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">Le elezioni per il Parlamento europeo di\nmaggio-giugno si svolgeranno in un periodo di attacco a pi\u00f9 livelli ai diritti\ndei popoli d'Europa e inoltre in un periodo di guerra e conflitti sanguinosi\nnel continente europeo.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">In tutti gli anni precedenti, le potenze\nimperialiste dominanti nell'Unione europea hanno consolidato lo sfruttamento e\nil saccheggio dei popoli e dei lavoratori nei paesi europei. Sono state attuate\npolitiche di austerit\u00e0 estreme, i poveri e le classi medie sono stati\nschiacciati con tagli ai salari e attacchi ai loro diritti sul lavoro, e i\ncontadini hanno visto l'</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">azione</span><span lang=\"EL\"> della politica della PAC che li prende di mira. I giovani hanno\ncontinuato ad essere al centro dell'attacco con le politiche europee che\ncolpiscono i diritti dei lavoratori</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"> e\nil diritto allo studio</span><span lang=\"EL\">; inoltre, non solo le politiche di\nBologna non hanno portato giorni migliori per i giovani che studiano, ma hanno\npeggiorato le condizioni di studio e persino costretto molti studenti ad\nabbandonare gli studi. I giovani lavoratori, i giovani poveri della classe\noperaia, coloro che vivono ai</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"> limiti </span><span lang=\"EL\">della povert\u00e0, i migranti e i \"cittadini di seconda classe\",\ncome vengono chiamati, hanno subito un duro colpo. Da un lato sono stati i\nprimi a</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"> dover</span><span lang=\"EL\"> accettare\nle misure di tagli e austerit\u00e0; dall'altro lato, hanno visto calpestati i loro\ndiritti democratici.<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span><p></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">In tutti gli sviluppi degli ultimi anni,\nl'Unione europea sta ancora una volta emergendo come una forza che sostiene e\npartecipa a guerre ingiuste, una forza responsabile del massacro dei popoli.\nL'ingiusta guerra in Ucraina, oltre al </span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">marchio</span><span lang=\"EL\"> degli imperialisti di Russia e Stati Uniti,\nporta anche il marchio dell'intervento dell'UE e del sostegno ai gruppi\nfascisti e di estrema destra. Allo stesso tempo, la pulizia etnica in corso\ncontro il popolo palestinese ha il sostegno delle forze dell'Unione europea. La\nrepressione e il divieto di mobilitazioni di solidariet\u00e0 al popolo palestinese\n\u00e8 la direzione principale dei paesi dell'UE. La decisione del Parlamento\nEuropeo -</span><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: IT;\"> </span><span lang=\"EL\">a stragrande maggioranza</span><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: IT;\"> </span><span lang=\"EL\">- di riconoscere \"il diritto di Israele\nall'autodifesa\" mentre a Gaza \u00e8 in corso un prolungato massacro di un\npopolo che vive da anni sotto l'occupazione dello Stato fascista di Israele \u00e8\nun esempio evidente di quanto sia democratico e umanitario </span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">il palazzo</span><span lang=\"EL\"> dell'UE. E' chiaro\nche la solidariet\u00e0 con il popolo palestinese e la lotta per la libert\u00e0 in\nPalestina significano astenersi dal</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">\npalazzo</span><span lang=\"EL\"> guerrafondaio dell'Unione europea e astenersi\ndalle elezioni europee.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">Le politiche di razzismo estremo, l'ascesa dei\npartiti di estrema destra nei paesi dell'Unione europea e nel Parlamento\neuropeo sono sostenute e sostengono le politiche reazionarie, razziste e\nanticomuniste delle principali forze sistemiche. Sono emerse nuove forze e si\nsono rafforzate vecchie forze, che rappresentano gli estremi del capitalismo,\ndello sfruttamento e della discriminazione sociale, etnica, religiosa,\nculturale e di genere. Tutta questa offensiva ideologica e politica che si \u00e8\nsvolta parallelamente all'attacco ai diritti e alle conquiste per decenni era\nnecessaria alle borghesie imperialiste dell'UE. Era necessario mettere sotto i\nriflettori i lavoratori e gli oppressi e dare loro la colpa della crisi in\ncorso. Queste politiche di estrema destra e fasciste non solo non si oppongono\nall'UE, ma ne sono \"carne e sangue\". Questa \u00e8 la percezione politica\ndel sistema imperialista capitalista che si manifesta quando \u00e8 in crisi o in\npericolo.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">Allo stesso tempo, la crisi pandemica e\nl'epidemia di SARS-Covid 19, sebbene inizialmente abbiano creato un problema al\nprocesso produttivo e al sistema capitalista nel suo complesso, si sono\ntrasformate in un'opportunit\u00e0 per un ulteriore attacco attraverso leggi\nanti-operaie e anti-popolari.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">Il mito dell'\"Europa dei popoli\", del\nvolto socio-umano dell'Unione europea mostra ora il suo vero volto. Il volto\ndella guerra, dello sfruttamento e della barbarie. Il volto\ndell'imperialismo-capitalismo che si interessa solo della riproduzione dei suoi\nprofitti e della sua supremazia politica sui suoi avversari. E' ovvio per\nchiunque voglia vederlo che una manciata di paesi imperialisti sta governando\nl'UE. Promuovono lo sfruttamento della borghesia contro tutti gli altri popoli\ne le classi lavoratrici e nello stesso tempo spremono la ricchezza dai </span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">restanti </span><span lang=\"EL\">paesi dipendenti.\nQuesta \u00e8 la realt\u00e0 dell'Unione europea. Un</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">a Unione</span><span lang=\"EL\"> dominat</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">a</span><span lang=\"EL\"> dalle contraddizioni e dall'antagonismo, un</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">a Unione</span><span lang=\"EL\"> destinat</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">a</span><span lang=\"EL\"> a fallire.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">Questo edificio marcio e sfruttatore ha anche\nbisogno di una parvenza di democrazia per essere venduto al popolo. E'\nnecessario che il Parlamento europeo si adoperi per disorientare i cittadini e\nconvincerli che si pu\u00f2 cambiare e aggiustare. Ma la verit\u00e0 \u00e8 che il Parlamento\neuropeo \u00e8 un burattino senza alcuna funzione significativa e decisiva, uno\nspettacolo messo in piedi per ingannare i popoli d'Europa e per distrarli dalla\nloro lotta. E' una \"serra\" in cui crescono le lobby del sistema, in cui\nl'unica cosa a cui i cosiddetti eurodeputati obbediscono sono le \"borse di\ndenaro\" a disposizione dei capitalisti per promuovere i loro interessi\nall'interno e all'esterno dell'UE.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">Sosteniamo le lotte dei popoli e dei lavoratori.\nQueste sono le lotte che i governi dei paesi dell'UE stanno criticando e\ndenigrando. Sosteniamo gli scioperi scoppiati in Francia per il diritto dei\ncittadini a una pensione con cui vivere, gli scioperi dei lavoratori dei\ntrasporti in Germania e in Spagna. Sosteniamo le lotte dei contadini, come\nrecentemente in Francia e in Grecia. La continuazione e il cammino verso la\ngiustizia per le lotte dei lavoratori e dei popoli non passa attraverso\nl'accettazione delle miserabili illusioni sul Parlamento europeo e sull'UE. Le\nmobilitazioni dei lavoratori sono la speranza di un futuro migliore per i\nlavoratori e i popoli d'Europa.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">La via dei popoli \u00e8 fuori dal Parlamento europeo\ne contro l'UE, una via di solidariet\u00e0 e di fratellanza. Per una vita con\ndiritti e conquiste contro l'imperialismo e lo sfruttamento. Una vita che pu\u00f2\nessere conquistata solo da un FRONTE COMUNE dei popoli contro questa alleanza\nbarbara e reazionaria di imperialisti e capitalisti.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\">Tutti noi che firmiamo questo documento,\norganizzazioni di sinistra e comuniste, rifiutiamo di legittimare l'operazione\ndi abbellimento di un costrutto imperialista storicamente reazionario. Ci\nrifiutiamo di partecipare a un processo farsesco e beffardo come quello delle\nelezioni europee. Chiediamo l'astensione di massa dalle elezioni europee e\nlottiamo attivamente per portare i movimenti dei lavoratori in prima linea\nnelle lotte. Chiediamo ai popoli d'Europa di non votare alle elezioni europee\nperch\u00e9 sono una farsa e di diventare soggetti attivi nella lotta contro le\npolitiche dell'Unione europea. Chiediamo ai democratici e ai progressisti di\nporre fine alle politiche guerrafondaie sostenute dall'Unione europea che hanno\nportato la guerra nel</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">le</span><span lang=\"EL\"> nostr</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\">e vicinanze</span><span lang=\"EL\">. Stiamo lottando per far uscire i nostri paesi dal</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"> palazzo</span><span lang=\"EL\"> dell'Unione europea.\nSosteniamo il diritto dei popoli a lottare per i propri diritti, per una\nsociet\u00e0 senza sfruttamento e guerre. Chiediamo l'astensione di massa dalle\nelezioni europee e la partecipazione attiva e di massa alle lotte popolari.</span><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p>\u00a0</o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt; text-align: justify; text-indent: 0cm; text-justify: inter-ideograph;\"><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-family: Symbol; mso-ansi-language: IT; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7.0pt \"Times New Roman\";'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span></span><!--[endif]--><b><span lang=\"EL\">NO ALL'UNIONE EUROPEA DEI\nCAPITALISTI E DEGLI IMPERIALISTI!</span></b><b><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt; text-align: justify; text-indent: 0cm; text-justify: inter-ideograph;\"><!--[if !supportLists]--><span lang=\"EN-US\" style=\"font-family: Symbol; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7.0pt \"Times New Roman\";'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span></span><!--[endif]--><b><span lang=\"EL\">ASTENSIONE DALLE ELEZIONI\nEUROPEE!</span></b><b><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt; text-align: justify; text-indent: 0cm; text-justify: inter-ideograph;\"><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-family: Symbol; mso-ansi-language: IT; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7.0pt \"Times New Roman\";'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span></span><!--[endif]--><b><span lang=\"EL\">ABBASSO LE POLITICHE\nANTIOPERAIE DELL'AUSTERIT\u00c0 E DELLA BARBARIE SOCIALE!</span></b><b><span style=\"mso-ansi-language: IT;\"><o:p></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; tab-stops: list 36.0pt; text-align: justify; text-indent: 0cm; text-justify: inter-ideograph;\"><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-family: Symbol; mso-ansi-language: IT; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7.0pt \"Times New Roman\";'>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span></span><!--[endif]--><b><span lang=\"EL\">FRONTE DI CLASSE\nINTERNAZIONALISTA-ANTIMPERIALISTA</span></b><b><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: IT;\"> </span><span lang=\"EL\">DEI LAVORATORI E DEI POPOLI EUROPEI CONTRO LA GUERRA,\nIL RAZZISMO E IL FASCISMO!</span></b></p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "proletari comunisti condivide la posizione del boicottaggio *** L'UE \u00e8 il palazzo  degli imperialisti   \u00c8 uno strumento di sfruttamento, o...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-11-marzo-lue-e-il-palazzo-degli.html"}