{"published time": "2024-03-19T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hanoovver-600x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"600\"/></div><div class=\"entry\"><p>Hannover | 19.03.2024 | El 18 de marzo, los prisioneros pol\u00edticos y el D\u00eda de Solidaridad, Rote Hilfe (Red Aid) y Atif Hannover, incluidas muchas instituciones democr\u00e1ticas revolucionarias, incluida una marcha.</p><p>En el discurso pronunciado en nombre de Atiif, se enfatiz\u00f3 que mientras existiera la orden capitalista imperialista, habr\u00eda persecuci\u00f3n y explotaci\u00f3n, que aquellos que se resisten en su contra siempre fueron y que el prisionero oprimido era importante para ser la voz del exterior. La acci\u00f3n, que comenz\u00f3 a las 18.00, termin\u00f3 despu\u00e9s de aproximadamente dos horas.</p><p></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/hannoverde-politik-tutsaklarla-dayanisma-eylemi-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "La solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos tuvo lugar en Hannover", "description": "Hannover | 19.03.2024 | El d\u00eda de solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos el 18 de marzo, Rote Hilfe (asistencia roja) y ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}