{"published time": "2024-03-19T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-50.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-51.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-52.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-53.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-55.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-55.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-56.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-57.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-58.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-59.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-60.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-61.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-62.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\"><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5f6119f698c9ad18f6ee935cc1c7fbc3\">Tras la marcha del 8 de marzo en Medell\u00edn, que destaco por su masividad y combatividad, la alcald\u00eda de la capital antioque\u00f1a sac\u00f3 un cartel con el rostro de 8 mujeres que participaron en la marcha, acus\u00e1ndolas de vandalismo y da\u00f1o a estaciones del Metropl\u00fas. Junto a este cartel varias personas pertenecientes a las clases dominantes como Federico Guti\u00e9rrez y Andr\u00e9s Juli\u00e1n Rend\u00f3n, salieron a criminalizar por redes sociales la justa lucha de las mujeres populares. Tambi\u00e9n algunas mujeres fueron intimidadas y retenidas por la polic\u00eda por tener pa\u00f1oletas verdes o moradas.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-eca601199a19f6e875f5ab11b1e9d918\">Algunas organizaciones de mujeres han denunciado la criminalizaci\u00f3n de la protesta y bajo las consignas \u201cLuchar no es un crimen\u201d y \u201cLa mujer que buscan soy yo\u201d han impulsado una campa\u00f1a de denuncia en solidaridad con las mujeres se\u00f1aladas. Esta semana est\u00e1n invitando a pintar una tela y a hacer un plant\u00f3n de denuncia. Algunas de las denuncias que realizan estas organizaciones es la rapidez con el viejo Estado condena la lucha popular y la ineficiencia y nula condena hacia los feminicidas y violadores, y la poca atenci\u00f3n que se le brinda a los distintos casos de abusos y acoso hacia las mujeres del pueblo.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a5301aa95fba9a40a25cee6686b7a5b0\">Adem\u00e1s, en el marco del mes en que se conmemora la lucha de la mujer obrera, campesina y popular, nos han llegado registros fotogr\u00e1ficos de una pega de carteles y algunas pintas hechas por mujeres revolucionarias, en donde se denuncia la criminalizaci\u00f3n de la protesta, donde se reivindica a revolucionarias y comunistas, as\u00ed como la lucha del pueblo palestino y donde llaman a la organizaci\u00f3n y lucha de las mujeres.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-d0cb48faf9370aea70c596d289579e92\">Compartimos algunas fotos que nos comparten de los carteles y pintas realizados:</p><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26118\" decoding=\"async\" height=\"556\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000000.png\" style=\"width:416px;height:auto\" width=\"831\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26119\" decoding=\"async\" height=\"582\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000001.png\" width=\"831\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26120\" decoding=\"async\" height=\"570\" sizes=\"(max-width: 868px) 100vw, 868px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000002.png\" width=\"868\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26121\" decoding=\"async\" height=\"582\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 872px) 100vw, 872px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000003.png\" width=\"872\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26123\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000004.png\" width=\"863\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26123\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000005.png\" width=\"863\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26124\" decoding=\"async\" height=\"546\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000006.png\" width=\"874\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26125\" decoding=\"async\" height=\"468\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 797px) 100vw, 797px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000007.png\" width=\"797\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-5 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26126\" decoding=\"async\" height=\"596\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 775px) 100vw, 775px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000008.png\" width=\"775\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26127\" decoding=\"async\" height=\"580\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000009.png\" width=\"863\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-6 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26128\" decoding=\"async\" height=\"542\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 813px) 100vw, 813px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000010.png\" width=\"813\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26129\" decoding=\"async\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000011.png\" width=\"874\"/></figure></div><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26130\" decoding=\"async\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 869px) 100vw, 869px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000012.png\" width=\"869\"/></figure></article>", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26117", "title": "Acciones por el 8 de marzo", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "INTERNACIONAL"], "source_name": "Nueva Democracia"}