{"published time": "2024-03-07T99-99-99", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-42.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-43.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-44.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-45.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-46.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-47.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-48.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2573ce7339a5d912415e65a77bf0e049\">Desde finales del 2023 se empez\u00f3 a gestar una oleada de protestas que se ha extendido y fortalecido por toda Europa. Algunas de las primeras manifestaciones ocurrieron a finales del a\u00f1o pasado, cuando agricultores de varios pa\u00edses fronterizos con Ucrania, bloquearon carreteras para impedir el ingreso de cereales ucranianos.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-0ba75d6bc5336777eab1642128d68111\">Luego, en la primera semana de diciembre, en Cahors, Francia, cientos de agricultores arrojaron toneladas de esti\u00e9rcol y heno en edificios gubernamentales, exigiendo mejores condiciones y regulaci\u00f3n para vender sus productos, pues afirman que est\u00e1n trabajando a p\u00e9rdida, debido al aumento en los costos de producci\u00f3n y al ingreso de productos agr\u00edcolas provenientes de otros pa\u00edses a menor precio.</p>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"360\" src=\"https://www.youtube.com/embed/cbcAHMUNarA?feature=oembed\" title=\"Agricultores franceses arrojan esti\u00e9rcol a edificios gubernamentales en se\u00f1al de protesta\" width=\"640\"></iframe>\n</div></figure>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-327d389d92c52f5337dddd2c3174d051\">Una semana m\u00e1s tarde, pero esta vez en Berl\u00edn, Alemania, miles de agricultores <a href=\"https://es.euronews.com/video/2023/12/18/alemania-manifestacion-con-1000-tractores-en-berlin\">se movilizaron en sus tractores</a> para protestar en contra de la decisi\u00f3n del gobierno, de acabar con ayudas al di\u00e9sel agr\u00edcola (combustible), el cual es necesario para hacer funcionar las m\u00e1quinas que usan los agricultores en el campo.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-28fdab146ce9787bb77771fb6a10c30c\">Empezando el 2024, el 10 de enero, <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/01/19/campesinos-y-conductores-de-camion-protestan-en-rumania/\">en Ruman\u00eda, campesinos y conductores de camiones han bloqueado el tr\u00e1fico</a> en varias carreteras del pa\u00eds y a lo largo de la frontera con Ucrania. Tambi\u00e9n protestan contra la importaci\u00f3n de granos ucranianos, los cuales est\u00e1n ingresando a la Uni\u00f3n Europea (UE) sin aranceles y est\u00e1n ocasionando la quiebra de los productores locales. La respuesta del Estado fue promesas y represi\u00f3n: varios manifestantes arrestados y licencias de conducci\u00f3n suspendidas para algunos conductores de cami\u00f3n que participaban.</p>\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26018\" decoding=\"async\" height=\"376\" sizes=\"(max-width: 668px) 100vw, 668px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000000.png\" style=\"width:474px;height:auto\" width=\"668\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Agricultores en Polonia protestan contra la importaci\u00f3n de grano ucraniano. Fuente: Marcin Bielecki/PAP/Picture Alliance</mark></em></figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26019\" decoding=\"async\" height=\"378\" sizes=\"(max-width: 668px) 100vw, 668px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000001.png\" style=\"width:480px;height:auto\" width=\"668\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Tractores recorren las calles de Roma, Italia. Fuente: </mark></em><a href=\"https://www.telesurtv.net/telesuragenda/claves-protestas-agricultores-europa-20240216-0025.html\"><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\"><em>www.telesurtv.net</em></mark></a></figcaption></figure>\n</div>\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26037\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 674px) 100vw, 674px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000002.png\" width=\"674\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Agricultores protestan en la feria agr\u00edcola Agrotica de Tesal\u00f3nica, Grecia. Fuente: Sakis Mitrolidis/AFP v\u00eda Getty Images.</mark></em></figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26038\" decoding=\"async\" height=\"434\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 652px) 100vw, 652px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000003.png\" width=\"652\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Agricultores protestan en Berl\u00edn, Alemania. Fuente: Kay Nietfeld/dpa v\u00eda AP</mark></em></figcaption></figure>\n</div>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ebedff1d44c8fad0f03c3d545f4d2b0b\">El 29 de enero, <a href=\"https://www.bbc.com/mundo/articles/c9w4kzgkxvlo\">miles de agricultores franceses tomaron sus tractores y se encaminaron hacia la capital Par\u00eds</a>, con el objetivo de sitiarla bloqueando varias autopistas. La respuesta del Estado fue desplegar miles de polic\u00edas para impedir la llegada de los granjeros hasta la capital. Las principales razones que se\u00f1alan los campesinos franceses para movilizarse, son el alto costo del di\u00e9sel agr\u00edcola, demoras en los pagos de subsidios y la insoportable competencia contra las importaciones de productos agr\u00edcolas extranjeros.</p>\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26039\" decoding=\"async\" height=\"470\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 837px) 100vw, 837px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000004.png\" style=\"width:468px;height:auto\" width=\"837\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Agricultores franceses bloquean carreteras cercanas a Par\u00eds. Fuente: REUTERS</mark></em></figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26040\" decoding=\"async\" height=\"574\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000005.png\" width=\"863\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Polic\u00eda francesa pretende impedir el paso de los agricultores hac\u00eda la capital. Fuente: GETTY IMAGES</mark></em></figcaption></figure>\n</div>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-10d392f39936c308e15a4c83b5de0b6c\">El primero de febrero, se registraron fuertes protestas en Bruselas, B\u00e9lgica, cuando los campesinos se tomaron las calles aleda\u00f1as al parlamento europeo, colapsando totalmente la movilidad en este importante sector, conocido como el coraz\u00f3n de la UE. Se presentaron enfrentamientos entre los manifestantes y la polic\u00eda, fueron prendidas hogueras, los agricultores lanzaron huevos al parlamento, adem\u00e1s de hacerse sentir con las bocinas de sus tractores y p\u00f3lvora.\u00a0</p>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"https://www.youtube.com/embed/JHJf46l4oxs?feature=oembed\" title=\"La PROTESTA de AGRICULTORES llega a BRUSELAS para que las INSTITUCIONES EUROPEAS les ESCUCHEN | RTVE\" width=\"640\"></iframe>\n</div></figure>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-37c2158c9084b651b5c622c841c56571\">El 6 de febrero, <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/11/las-manifestaciones-de-agricultores-en-europa-se-extienden-a-espana/\">los agricultores espa\u00f1oles llevaron a cabo fuertes protestas</a>, con las cuales han bloqueado decenas de carreteras en todo el pa\u00eds. Exigen disminuci\u00f3n de los tr\u00e1mites burocr\u00e1ticos y cambios en la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan (PAC), precios justos para sus productos, ayudas contra la sequ\u00eda y la suspensi\u00f3n de las importaciones de algunos productos provenientes de otros pa\u00edses, pues se\u00f1alan que la competencia es injusta, ya que a dichos productos extranjeros no se les exige igual que a los productos europeos. Una de las acciones m\u00e1s importantes de los manifestantes, fue el bloqueo del centro log\u00edstico de Mercadona en la ciudad de Antequera, donde los agricultores exig\u00edan precios justos para sus productos. Mercadona es una de las principales cadenas de supermercados de Espa\u00f1a, acci\u00f3n que fue reprimida por los antidisturbios, quienes lanzaron gases lacrim\u00f3genos y balas de goma.</p>\n<figure class=\"wp-block-embed alignright is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">The Spanish police use tear gas against farmers to end the blockade of the Mercadona logistics platform (large distribution) this evening in Antequera. <a href=\"https://t.co/VMYyMPHwKR\">pic.twitter.com/VMYyMPHwKR</a></p>\u2014 BOOM!US (@HeadlineRoundup) <a href=\"https://twitter.com/HeadlineRoundup/status/1755513370781110563?ref_src=twsrc%5Etfw\">February 8, 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script>\n</div></figure>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26041\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000006.png\" style=\"width:490px;height:auto\" width=\"640\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Cientos de agricultores protestan en Espa\u00f1a. Fuente: Fernando D\u00edaz / Agencia EFE</mark></em></figcaption></figure></div>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6503f86d8a466be10e64db04310bfd52\">El 26 de febrero, <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/27/choques-de-agricultores-con-la-policia-en-bruselas/\">cientos de agricultores realizaron una nueva jornada de protestas en Bruselas</a>. All\u00ed se presentaron enfrentamientos con la polic\u00eda, contra la cual los manifestantes lanzaron esti\u00e9rcol, huevos, botellas y levantaron barricadas con neum\u00e1ticos para defenderse.</p>\n<div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26042\" decoding=\"async\" height=\"443\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000007.png\" style=\"width:446px;height:auto\" width=\"663\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Agricultores lanzando esti\u00e9rcol a la polic\u00eda en Bruselas, B\u00e9lgica. Fuente: AP</mark></em></figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26043\" decoding=\"async\" height=\"395\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 659px) 100vw, 659px\" src=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T99-99-99/000008.png\" style=\"width:431px;height:auto\" width=\"659\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">Combativas protestas en Bruselas. Fuente: The Guardian</mark></em></figcaption></figure>\n</div>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-30e266ef25cf66078a09a51d4c06a4ca\">Las protestas han continuado y se han extendido, las mencionadas anteriormente son solo una muestra de la fuerte oleada de movilizaciones que se vive en Europa, han ocurrido muchas m\u00e1s por todo el continente. Se han registrado bloqueos y protestas en varias ciudades y carreteras de Alemania, B\u00e9lgica, Pa\u00edses Bajos, Francia, Espa\u00f1a, Ruman\u00eda, Polonia, Italia, Grecia, Portugal, entre otros. Algunas de ellas con enfrentamientos entre los manifestantes y las fuerzas represivas del Estado.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b5da8cb498489b9ac6b8b207b3b64440\">A continuaci\u00f3n, algunas de las causas o razones que han llevado a los agricultores a tomar las v\u00edas de hecho y salir a las calles a bloquear y protestar.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e8be91f2cca71c6e72893dbc00aedf4b\">1- El aumento en los costos de producci\u00f3n debido al encarecimiento de varios insumos necesarios en la producci\u00f3n agr\u00edcola. Por ejemplo, los precios de combustibles debido a la guerra de invasi\u00f3n de Rusia contra Ucrania, a lo cual se suma el hecho de que, algunos gobiernos como el de Alemania y Francia pretenden eliminar las ayudas, o exenciones tributarias, que reciben los agricultores para el di\u00e9sel agr\u00edcola, lo cual agrava el problema. Tambi\u00e9n los fertilizantes y la electricidad han aumentado sustancialmente sus precios.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-69dc792288247bd0ce0d0d1b4b04ded8\">2- Imposici\u00f3n de medidas ambientales a los agricultores. El parlamento europeo, a trav\u00e9s del Pacto Verde Europeo, y reformas a la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan (PAC), busca imponer medidas, impuestos y restricciones ambientales a la producci\u00f3n agr\u00edcola. Algunas de las medidas que m\u00e1s se han mencionado son obligar a los agricultores a que dediquen 4% de sus tierras a actividades no productivas, reducir el uso de fertilizantes en un 20% y realizar rotaci\u00f3n de cultivos. Medidas con las cuales, seg\u00fan los manifestantes, se aumentan los costos de producci\u00f3n. Adem\u00e1s, los agricultores denuncian que, mientras a ellos se les imponen mayores medidas y controles ambientales, a los productos importados, provenientes de otros pa\u00edses, no se les exige igual, por lo tanto, la competencia es totalmente desigual.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2df44001bd229cc59a7a6f8f6fb7af27\">3- Debido a la guerra de invasi\u00f3n en Ucrania, la Uni\u00f3n Europea levant\u00f3 las restricciones a las importaciones provenientes de dicho pa\u00eds. En particular el ingreso de cereales tiene en graves problemas a los agricultores europeos, ya que Ucrania es uno de los principales pa\u00edses productores de granos en el mundo, y el ingreso sin aranceles de sus productos, a otros pa\u00edses europeos, ocasiona una ca\u00edda de los precios y la imposibilidad para los agricultores locales de competir, trabajando a p\u00e9rdida.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2af27eec96c2767d1e3a8ae44c21423b\">4- El papel de los intermediarios. Mientras los campesinos est\u00e1n recibiendo precios bajos por sus productos, muchos de esos productos han aumentado sus precios en los supermercados, donde son adquiridos por el consumidor final, sin embargo, ese aumento de los precios se lo est\u00e1n quedando los intermediarios, que son principalmente el capital financiero y las grandes cadenas de distribuci\u00f3n y supermercados, en manos de los grandes monopolios.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-53099b60b7f065feab555d72a3799a33\">Hay m\u00e1s razones de lucha, pero estas son algunas de las m\u00e1s mencionadas en diferentes medios de comunicaci\u00f3n que han cubierto las protestas.</p>\n<p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ea1be0a735db59be7477edb0ad1036cd\">El pueblo europeo ha mostrado grandes expresiones de lucha en los \u00faltimos a\u00f1os, solo basta recordar la lucha de los chalecos amarillos franceses que estremecieron todo el pa\u00eds, y que despertaron la solidaridad en muchos pueblos del mundo. Hoy son los campesinos de toda Europa que luchan por sus derechos. Contra el empeoramiento de sus condiciones de vida producto del encarecimiento de la producci\u00f3n, contra la competencia desigual que generan las importaciones de productos extranjeros, contra los precios bajos que les pagan los intermediarios por sus productos, por mayores garant\u00edas de parte del Estado para proteger la producci\u00f3n campesina local, entre otras banderas de lucha. Mientras tanto, los gobiernos de cada pa\u00eds han respondido de dos formas: con promesas para mitigar la lucha y con represi\u00f3n cuando las masas han expresado su combatividad y firmeza en los bloqueos y en los enfrentamientos con las fuerzas de represi\u00f3n policial. Sin embargo, aunque los gobiernos realicen promesas, los Estados europeos y la Uni\u00f3n Europea, no pueden resolver el problema de fondo: la crisis del imperialismo que, en su b\u00fasqueda insaciable de aumentar sus ganancias y salvar su sistema decadente, est\u00e1 llevando adelante sus planes y reformas para aumentar la explotaci\u00f3n sobre el pueblo, para descargar el peso de la crisis sobre las clases trabajadoras del campo y la ciudad, y para eliminar subsidios o derechos adquiridos por las masas en las luchas de d\u00e9cadas pasadas, ante lo cual, el pueblo europeo ha respondido, y seguir\u00e1 haci\u00e9ndolo, con lucha combativa y organizaci\u00f3n.</p>\n<p></p>\n\n </article>", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26017", "title": "Campesinos europeos llevan m\u00e1s de dos meses de protestas", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "INTERNACIONAL"]}