{"title": "SITUACI\u00d3N ACTUAL: NOTAS SOBRE LA CRISIS MUNDIAL (7. Dos a\u00f1os de la guerra de agresi\u00f3n del imperialismo ruso a Ucrania)", "published time": "2024-02-28T18-26-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhRyY_cUU0orcl5nH6EWthi6IzDhYKLRUyFy45u2YTJyNVXeZM-GHra_MaJnxcQzGDV3cG9sdFSisZRz-xDwYGXOb_L-FJKkvC1WX53uLsMcAGwkssO5EWd6aQAL6XVGj6Qs9BKerOHcQ4i2gn30EpkqSXd8AQ5226y60-xnKsH8Pk6AwpdPR7jQ-MWGzNg/s661/Download.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjzptyeBuNrYDsJbckXMhHh8t1WFBk968z7uSjDrD2YJJRnPjQG3smw27lfHtQ5POE7vjZsu1Jnigi35C5Z8SFea8OQpV2bQvQGRFHzADArBaMKh8vetzdsz1UopNJBH0p_YdoYkD4rQ2eQ2lAO6vXWcsBKfJ3S3kVBAjkOzY8kDIobmmzEWUWS2vkp14Ns/s723/Download%20(1).png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1638552184580238729\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p><span><span>\u00a0</span></span></p><p class=\"MsoNormal\">\n</p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">La guerra se encuentra desde finales del verano de 2022 en una situaci\u00f3n\nde equilibrio, que los comentaristas y pol\u00edticos del imperialismo consideran\ncomo de estancamiento, prediciendo que ninguno de los dos puede alcanzar la\nvictoria en un tiempo previsible y que ambos contendientes acusan una situaci\u00f3n\nde agotamiento o debilitamiento, lo que es de considerar, pues en el frente\nmilitar el imperialismo ruso se encuentra como un elefante en un pantano no\npuede m\u00e1s que moverse a duras penas hacia adelante y hacia atr\u00e1s, su ultimoa\ngran victoria </span><span lang=\"EN-US\">Avdiivka en el Frente Este</span><span lang=\"ES-AR\">. Con\nesta constataci\u00f3n basada en hechos podemos decir que el plan de Putin de una\nguerra r\u00e1pida a travez de una llamada por ello \u201cOperaci\u00f3n Especial\u201d no logro la\ncapitulaci\u00f3n de la naci\u00f3n, muy por el contrario dispar\u00f3 la resistencia nacional\nde la naci\u00f3n.<o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-AR\"><span><b><span>La prensa reaccionaria sobre los \u00faltimos acontecimientos en el frente\nde batalla</span><span>:<o:p></o:p></span></b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span><b>\u00a0</b></span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><span lang=\"EN-US\">\u201cAvdiivka es una ciudad colindante a la localidad\nde Donetsk, anexionada ilegalmente por Rusia. Tomar este municipio permite a\nlas tropas invasoras reducir el riesgo de recibir fuego de artiller\u00eda en\nDonetsk, ganando adem\u00e1s un nuevo basti\u00f3n para evitar una posible ofensiva\nucrania en el futuro. Por el lado ucranio, la p\u00e9rdida de Avdiivka es un paso\natr\u00e1s en el escudo de protecci\u00f3n del sector oriental de la parte que mantienen\nbajo su control de la provincia de Donetsk, y m\u00e1s en concreto, de la ciudad de\nPokrovsk. Esta urbe y Kramatorsk son los principales centros de la retaguardia\nucrania en el frente de Donetsk. Avdiivka es tambi\u00e9n importante para la\nindustria metal\u00fargica ucrania porque en ella se ubica la mayor planta de Europa\nde coque, combustible utilizado en altos hornos.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">El ej\u00e9rcito ucranio permanecer\u00e1 en el per\u00edmetro de\nAvdiivka, donde en los \u00faltimos tres meses ha levantado nuevas l\u00edneas de\ndefensa. Umerov tambi\u00e9n ha resaltado que las Fuerzas Armadas est\u00e1n trabajando\npara levantar mejores fortificaciones y frenar las ofensivas enemigas. Rusia se\nencuentra en el momento m\u00e1s fuerte desde los primeros meses de la invasi\u00f3n, con\nuna clara superioridad en n\u00famero de tropas, artiller\u00eda, defensas antia\u00e9reas y,\nsobre todo, en el control de la guerra a\u00e9rea gracias a su flota de drones de\nataque y reconocimiento.</span><span lang=\"EN-US\"> <o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">(\u2026)Rusia\nest\u00e1 avanzando, poco a poco, en el frente de Donetsk y en el de J\u00e1rkov. El\navance de las fuerzas invasoras es lento pero constante, porque cada pocos\ncientos de metros siguen la estrategia de levantar trincheras para asegurar sus\nposiciones. Los siguientes objetivos estrat\u00e9gicos rusos son las ciudades de\nKupiansk (J\u00e1rkov) y Chasiv Yar (Donetsk), dos municipios que por sus\ncondiciones orogr\u00e1ficas sirven de bastiones de defensa claves. La situaci\u00f3n en\nambas ciudades repite los mismos patrones que en otras ciudades asediadas por\nRusia, tambi\u00e9n Avdiivka: la artiller\u00eda y los misiles de los cazas bombarderos\nrusos se est\u00e1n ensa\u00f1ando con las l\u00edneas defensivas ucranias, pero tambi\u00e9n con\nel casco urbano. Mientras, Mosc\u00fa acumula infanter\u00eda en los flancos para una\nsiguiente fase de asaltos constantes en los que, de nuevo, no prioriza la vida\nde sus soldados, solo el objetivo\u201d.</span><o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhRyY_cUU0orcl5nH6EWthi6IzDhYKLRUyFy45u2YTJyNVXeZM-GHra_MaJnxcQzGDV3cG9sdFSisZRz-xDwYGXOb_L-FJKkvC1WX53uLsMcAGwkssO5EWd6aQAL6XVGj6Qs9BKerOHcQ4i2gn30EpkqSXd8AQ5226y60-xnKsH8Pk6AwpdPR7jQ-MWGzNg/s661/Download.png\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"562\" data-original-width=\"661\" height=\"340\" src=\"../Images/2024-02-28T18-26-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-28T18-26-00-01-00/000000.png\" width=\"400\"/></span></a></div><span><span><br/><span lang=\"EN-US\"><br/></span></span></span><p></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Bueno esa\nes la situaci\u00f3n en el Frente Este de la Guerra de posiciones y es un poco\ndiferente a las dem\u00e1s l\u00edneas del frente donde no tienen m\u00e1s que advances y\nretroceso, donde los imperialistas rusos tienen su \u201cBatalla del Marne\u201d se\nencuentran empantanados. La situaci\u00f3n es que los imperialistas rusos son los\nagresores y la Resistencia Ucrania es la de una naci\u00f3n agredida en defrensa de\nsu patria. Para los primeros el tiempo apremia, mientras para los ucranianos\ntienen que cumplir con su mission sagrada sin escatimar esfueryzo ni tiempo. En\ntodo caso el desarrollo de la situaci\u00f3n military all\u00ed depender\u00e1 mucho del\ndesarrollo de la situaci\u00f3n interna de las fuerzas de cada uno de los bandos\ncontendientes y del desarrollo de la situaci\u00f3n internacional en su conjunto. Por eso leamos una parte de un informe de otra fuente reaccionaria:</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span lang=\"EN-US\"></span></span></p><p></p><h1 align=\"center\" style=\"border: none; margin-top: 0cm; mso-border-alt: solid #ADADA7 .25pt; mso-padding-alt: 0cm 0cm 0cm 0cm; padding: 0cm; text-align: center;\"><span lang=\"EN-US\"><span>\"Cartograf\u00eda de la\nguerra en Ucrania: de la invasi\u00f3n fallida al estancamiento en la l\u00ednea del\nfrente<o:p></o:p></span></span></h1><div style=\"border: solid #ADADA7 1.0pt; mso-border-alt: solid #ADADA7 .25pt; mso-element: para-border-div; padding: 0cm 0cm 0cm 0cm;\">\n<h4 align=\"center\" style=\"--tw-ring-color: rgba(59,130,246,0.5); --tw-ring-offset-color: #fff; --tw-ring-offset-shadow: 0 0 rgba(0,0,0,0); --tw-ring-offset-width: 0px; --tw-ring-shadow: 0 0 rgba(0,0,0,0); --tw-rotate: 0; --tw-scale-x: 1; --tw-scale-y: 1; --tw-scroll-snap-strictness: proximity; --tw-shadow-colored: 0 0 rgba(0,0,0,0); --tw-shadow: 0 0 rgba(0,0,0,0); --tw-skew-x: 0; --tw-skew-y: 0; --tw-translate-x: 0; --tw-translate-y: 0; border: none; box-sizing: border-box; line-height: 1.75rem; margin: 1rem 0px 0px; padding: 0cm; text-align: center;\"><span><span><span lang=\"EN-US\" style=\"font-weight: normal;\">Tras casi dos a\u00f1os de guerra a gran\nescala, la l\u00ednea del frente en Ucrania ya no se mueve. El debilitamiento del\napoyo militar occidental est\u00e1 forzando a Kiev a una guerra de desgaste,\nmientras que Putin ha puesto a Rusia en una econom\u00eda de guerra. \u00bfC\u00f3mo se est\u00e1\ndesarrollando esta nueva situaci\u00f3n en el frente? Proponemos un repaso a las\nprincipales fases de la guerra desde febrero de 2022.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"font-weight: normal; mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></h4>\n<p align=\"center\" class=\"whitespace-nowrap\"><time datetime=\"2024-02-18T16:58:49+01:00\"><span lang=\"EN-US\"><span>18 DE FEBRERO DE 2024<o:p></o:p></span></span></time></p>\n<p align=\"center\" class=\"whitespace-nowrap\"><span><span><span><span><span class=\"hidden\"><span lang=\"EN-US\" style='border: solid #ADADA7 1.0pt; font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; letter-spacing: 1.2pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: Arial; mso-border-alt: solid #ADADA7 .25pt; mso-hansi-theme-font: minor-latin; padding: 0cm; text-transform: uppercase;'>\u2022\u00a0</span></span></span><span lang=\"EN-US\" style='border: solid #ADADA7 1.0pt; font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; letter-spacing: 1.2pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: Arial; mso-border-alt: solid #ADADA7 .25pt; mso-hansi-theme-font: minor-latin; padding: 0cm; text-transform: uppercase;'>AUTOR</span></span><span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; letter-spacing: 1.2pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: Arial; mso-hansi-theme-font: minor-latin; text-transform: uppercase;'>\u00a0</span><span style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; letter-spacing: 1.2pt; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: Arial; mso-hansi-theme-font: minor-latin; text-transform: uppercase;'><a href=\"https://legrandcontinent.eu/es/staff/el-grand-continent/\"><b><span lang=\"EN-US\" style=\"border: solid #ADADA7 1.0pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-border-alt: solid #ADADA7 .25pt; padding: 0cm;\">EL\nGRAND CONTINENT</span></b></a></span><span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; letter-spacing: 1.2pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: Arial; mso-hansi-theme-font: minor-latin; text-transform: uppercase;'><o:p></o:p></span></span></span></p>\n</div><p class=\"MsoNormal\"></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><b style=\"background-color: red;\">10 \u2013 \u00bfCu\u00e1les son las perspectivas para 2024?</b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><b style=\"background-color: red;\">Situaci\u00f3n sobre el terreno el 14 de febrero de 2024</b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjzptyeBuNrYDsJbckXMhHh8t1WFBk968z7uSjDrD2YJJRnPjQG3smw27lfHtQ5POE7vjZsu1Jnigi35C5Z8SFea8OQpV2bQvQGRFHzADArBaMKh8vetzdsz1UopNJBH0p_YdoYkD4rQ2eQ2lAO6vXWcsBKfJ3S3kVBAjkOzY8kDIobmmzEWUWS2vkp14Ns/s723/Download%20(1).png\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"578\" data-original-width=\"723\" height=\"512\" src=\"../Images/2024-02-28T18-26-00-01-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-28T18-26-00-01-00/000001.png\" width=\"640\"/></span></a></div><span><span><br/><span style=\"font-family: Calibri, sans-serif;\"><br/></span></span></span><p></p><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span lang=\"EN-US\"></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span>Dado el agotamiento de las fuerzas y la necesidad de reponer las reservas de equipos y municiones, podemos esperar que 2024 se parezca al a\u00f1o anterior en muchos aspectos. Tanto Ucrania como Rusia parecen decididas a proseguir la guerra de desgaste en la que est\u00e1n inmersas desde hace varios meses, con la esperanza de limitar sus p\u00e9rdidas mientras ganan tiempo para asegurarse apoyo en la retaguardia y desarrollar su industria b\u00e9lica\".</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span>LA COLUSI\u00d3N Y PUGNA IMPERIALISTA POR UCRANIA (EL BOT\u00cdN EN LA DISPUTA IMPERIALISTA)</span></p><div><span><span>Hemos escrito en otro post sobre la colusion\ny pugna imperialista, que tambi\u00e9n sirve para entender los devaneos y declaraciones \u00faltimas del canciller alem\u00e1n Scholz y el presidente franc\u00e9s Macr\u00f3n . Nuestro post dice:</span></span></div><p class=\"MsoNormal\">\n</p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span><span lang=\"EN-GB\">Sobre\nUcrania, reiteramos, que en su condici\u00f3n de pa\u00eds oprimido es moneda de cambio\nen la colusi\u00f3n y pugna de las dos potencias imperialistas antes nombradas. Que,\nsu futuro como naci\u00f3n solo depende de la lucha del proletariado y de la naci\u00f3n\nucraniana con el apoyo del proletariado y pueblos del mundo, para llevar hasta\nel final la resistencia nacional y con Partido Comunista dirigiendo esta lucha\nliberar el pa\u00eds y pasar a desarrollar la revoluci\u00f3n con guerra popular, para\ncontrarrestaurar y estabcer nuevamente el socialismo en ese pa\u00eds.</span><span lang=\"EN-US\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span><span lang=\"EN-GB\">Tanto\nel imperialismo yanqui, el perro gordo, como el imperialismo ruso, con mayor\nraz\u00f3n, porque es el perro flaco, est\u00e1n interesado en un \u201dacuerdo de estabilidad\nestrat\u00e9gica\u201d . Ya sea con Biden o con Trump su mayor colusi\u00f3n para mayor pugna,\nporque la pugna es absoluta y la colusi\u00f3n relativa, requieren un arreglo de\nentre\u00a0 ambos sobre la \u201ccuesti\u00f3n ucraniana\u201d. Claro, como puede verse de la\nentrevista, la manito que pretende dar Putin en las elecciones norteamericanas\na Trump, muesra su preferencia porque el acurdo general entre ambos pa\u00edses sea\ncon una neva administraci\u00f3n del imperialismo yanqui, lo cual no le dar\u00eda concesiones\nen lo general pero si en detalles; adem\u00e1s, le permitir\u00eda salvar la cara como\u201d\ngran gobernante y estratega pol\u00edtico y militar\u201d a Ptin. Ya hace algunos meses\nse comenta que Ucrania no podr\u00e1 recuperar el 20% de su territorio que est\u00e1\nocupado por Rusia, que esto demandar\u00eda una guerra interminable, que ninguno de\nlos dos podr\u00e1 ganar. \u00a0Diversos comentarios y rumores al respecto parecen\nfortalecer la salida de un arreglo \u201cpac\u00edfico\u201d de la guerra, que en todo caso\nser\u00eda un acuerdo estadounidense-ruso.</span><span lang=\"EN-US\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span><span lang=\"EN-GB\">Que,\nlos imperialistas yanquis y rusos, en pugna y colusi\u00f3n, cocinan acuerdo debajo\nde la mesa contra terceros; esto es, contra otros pa\u00edses imperialistas y,\npriuncipalmente, contra los pueblos del mundo.</span><span lang=\"EN-US\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span><span lang=\"EN-GB\">Que,\npara la potencia hegem\u00f3nica imperialista \u00fanica, los EEUU, en este momento, el\narreglo con Rusia es especialmente\u00a0 para aislar a China\nsocialimperialista, para aplicar su pol\u00edtica de contener a China en el Pac\u00edfico\nSur, y en el Medio Oriente Ampliado aislar a Ir\u00e1n de Rusia y \u201cnormalizar\u201d las\nrelaciones del Estado sionista de Israel con sus vecinos \u00e1rabes, imponiendo su\nsoluci\u00f3n \u201cde dos Estados\u201d al pueblo palestino, este ese al menos el sue\u00f1o de\n\u201cpax americana\u201d para la regi\u00f3n. Pero eso solo le demandara mas guerras y mas resistencia\nde los pueblos de la regi\u00f3n.</span><span lang=\"EN-GB\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"EN-US\"><span>UN REPASO DE LOS ACONTECIMIENTOS: DESARROLLO DE LA CONTRADICCI\u00d3N IMPERIALISMO-NACIONES OPRIMIDAS EN UCRANIA:<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>En la guerra en\nUcrania se expresan dos contradicciones: El desarrollo de la contradicci\u00f3n\nprincipal entre la naci\u00f3n ucraniana oprimida y el imperialismo ruso opresor; y,\ncomo secudaria, el desarrollo en medio de colsi\u00f3n y pugna de la contradicci\u00f3n\ninter-imperialista (tercera contradicci\u00f3n); principalmente, entre la\nsuperpotencia imperialista hegem\u00f3nica \u00fanica, los EEUU y \u201caliados\u201d, y la\nsuperpotencia at\u00f3mica,Rusia; y, este desarrollo, agudizael desarrollo de la\nsegunda contradicci\u00f3n proletariado- burgues\u00eda en\nlos pa\u00edses imperialistas.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span><o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Ucrania\nperteneci\u00f3 al imperio zarista antes de la Revoluci\u00f3n de Octubre de 1917, con el\ntriunfo de la revoluci\u00f3n proletaria en 1919 en Ucrania, \u00e9sta se incorpor\u00f3 a la\nUni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Pasando ha ser, como tal, un Estado de dictadura del\nproletariado y desarrollando la revoluci\u00f3n socialista.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Con el golpe\ncontrarrevolucionario revisionista de Krushov en 1956, se restaur\u00f3 el\ncapitalismo y la dictadura de la burgues\u00eda, con lo cual la ex Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica\nsocialista devino nuevamente en<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>una\ninmensa \"c\u00e1rcel de los pueblos\" y el sentimiento de ser ciudadanos\nsovi\u00e9tico fue sustitu\u00eddo por el sentimiento nacionalista antiproletario\ndominante de \"gran ruso\", impuesto por el revisionismo como parte de\nsu ideolog\u00eda burguesa, desatando el odio nacional.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Con el chovinismo imperialista de \u201cGran Ruso\u201d\ny la opresi\u00f3n nacional de las ex-rep\u00fablicas sovi\u00e9ticas, desataron las ansias de\nliberaci\u00f3n nacional de los pueblos que la conformaba con lo cual, los\nrevisionistas sovi\u00e9ticos, cavaron su propia tumba; siendo estos enfrentamientos\nsangrientos al interior del Estado revisionista, recordemos las masacres\nnacionales de \u201cGorbi\u201d, una de las causas junto a la derrota en Afganist\u00e1n, las\nque aceleraron la descomposici\u00f3n y bancarrota definitiva del revisionismo\nsovi\u00e9tico -con su paso en el camino de la restauraci\u00f3n de r\u00e9gimen fascista\ncetrado en la inversi\u00f3n y empresa estatal a r\u00e9gimen demo-burgu\u00e9s con disoluci\u00f3n\nde las formas \u201csocialistas\u201d a propiedad e inversi\u00f3n particular (los\n\u201coligarcas\u201d, que provenian de las propias estructuras del Estado y partido\nrevisionista)-, su hundimiento definitivo y su desarticulaci\u00f3n.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>La superpotencia social imperialista, la ex\nUni\u00f3n sovietica revisionista, se redujo a la Rusia imperialista y perdi\u00f3\ncolonias y semicolonias, el tamano de su econom\u00eda y poblaci\u00f3n por tanto se\nredujo. Militarmente se deshizo el tratado de Varsovia y el economicamente el\nComecon, pierde su monopolio econ\u00f3mico en los pa\u00edses que lo conformaban. Y sus\ncuadros cient\u00edficos y t\u00e9cnicos emigraron en masa a los pa\u00edses imperialistas\noccidentales. Proceso de ca\u00edda en pendiente que fue detenido alrededor de los\n2000.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Rusia, qued\u00f3\nconvertida en el \"perro flaco\" y prosigui\u00f3 como superpotencia\nimperialista at\u00f3mica, con un peso econ\u00f3mico como el de la potencia imperialista\nde Italia y basada sobre todo en la exportaci\u00f3n de gas, petr\u00f3leo y otras\nmaterias primas y armas.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Ucrania firm\u00f3\nen 1993 el tratado de la Comunidad de Estados Independiente, con lo cual\nreconocieron su condici\u00f3n de Estado perteneciente a la esf\u00e9ra de influencia de\nRusia y su sujeci\u00f3n militar a la misma.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Rusia, desde\nlos 90, pretend\u00eda una dominaci\u00f3n colonial en Ucrania; pierde terreno y Ucrania\npasa a una situaci\u00f3n semicolonial, dentro de la cual, entre idas y venidas,\nsigue hasta la actualidad.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">En la situaci\u00f3n\nya semicolonial de Ucrania, Rusia fue siendo desplazada de la condici\u00f3n de\nimperialismo principal que domina esa semicolonia, condici\u00f3n que asume el\nimperialismo yanqui, en colusi\u00f3n y pugna con otras potencias imperialistas como\nAlemania, Francia, etc.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Hist\u00f3ricamente,\nel eje sobre el cual se estableci\u00f3 el viejo Estado zarista, del cual es\ncontinuaci\u00f3n la actual Rusia imperialista, fue el que va de Kiev a Mosc\u00fa y que\nluego se extendi\u00f3 a Petrogrado.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Los\nantecedentes historicos anteriormente senalados, de la situaci\u00f3n de opresi\u00f3n\nnacional de Rusia sobre Ucrania, hace que su territorio, no s\u00f3lo la peninsula\nde Crimea y las llamadas \u201crep\u00fablicas populares de Donetz\u201d, sea considerado por\nel imperialismo ruso como su zona estrat\u00e9gica, como su propio territorio, sin\ncuyo control y dominio, la existencia del mismo Estado ruso como entidad\nindependiente y sobre todo como superpotencia at\u00f3mica es puesta definitivamente\nen cuesti\u00f3n.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">As\u00ed, la\n\u201ccuesti\u00f3n Ucrania\u201d es para el imperialismo ruso de importancia estrat\u00e9gica\nvital y para el r\u00e9gimen de Putin de suma importancia para su permanencia.\nR\u00e9gimen que ejerce una brutal opresi\u00f3n contra el proletariado y el pueblo de\nRusia.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Las pretensiones imperialistas de opresi\u00f3n\nnacional rusa sobre Ucrania, sus intereses estrat\u00e9gicos imperialistas y su\ndoctrina militar vigente, como continuaci\u00f3n de la del zarismo y del\nsocialimperialismo sovi\u00e9tico, son contrarias e irreconciliables ocon el derecho\na la autodeterminaci\u00f3n nacional de Ucrania,se entiende, a su derecho a formar\nuna Estado nacional independiente.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">La\ncontradicci\u00f3n naci\u00f3n-imperialismo es, precisamente,la que se fue desarrollando\nm\u00e1s a lo largo de la \u00faltima d\u00e9cada del siglo pasado y continu\u00f3 agudizandose en\nel presente siglo, al reafirmar Ucrania su independencia formal, con el\ndesplazamiento del imperialismo ruso con los sucesos del Maidam.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Los llamados\nsucesos del Maidam que fueron expresi\u00f3n del movimiento de masas contra la\nopresi\u00f3n nacional por el imperialismo ruso y, que al estar encabezado por\nsirvientes de los otros imperialistas, por su orientaci\u00f3n, di\u00f3 paso a un\nr\u00e9gimen \u201cpro occidental\u201d, con Zelensky lacayo principalmente del imperialismo\nyanqui y opuesto a los intereses de Rusia imperialista, pese a todo esto, para\nla naci\u00f3n ucraniana lo que estaba en juego era la independencia nacional.No no\ndebe parecer extrana tal situaci\u00f3n, si se tiene en cuenta la historia,de una\nsituaci\u00f3n en el presente siglo, de la que Lenin refiere,que \u201clos alogenos\u201d\noprimidos en Rusia o en en sus fronteras, por el imperio austro-ungaro, al\nigual que los ucranianos, polacos o \u00fangaros prefieren esta opresi\u00f3n donde\ntienen algo m\u00e1s de derechos que la opresi\u00f3n desp\u00f3tica de la Rusia zarista.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Nos corresponde\naplicar a la situaci\u00f3n conreta del desarrollo de la contradicci\u00f3n naci\u00f3n\nucraniana-imperialismo ruso en los t\u00e9rminos arriba expuestos, que hoy se\ndesarrolla por medios b\u00e9licos, la ensenanza de Lenin, que:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span><o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">\u201cEn todo\nnacionalismo burgu\u00e9s de una naci\u00f3n oprimida hay un conteniclo democr\u00e1tico ge\u00adneral\ncontra la opresi\u00f3n, y a este contenido le prestamos un apoyo incondicional,\napartando rigurosamente la tendencia al exclusivismo nacional, luchando contra\nla tendencia del burgu\u00e9s polaco (en este caso ucraniano, nota nuestra) a\noprimir al jud\u00edo (en este caso al ruso-ucraniano), etc., etc\u201d (El Derecho de\nlas naciones a la autodeterminaci\u00f3n)</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">La esencia de\nla guerra para Rusia es imperialista, apropiarse de Ucrania, cambiar su estatus\na colonia. La esencia de la guerra para Ucrania es de una guerra realmente\nnacional; es una guerra de una naci\u00f3n oprimida contra un opresor extranjero.\nDefender su derecho a la autodeterminaci\u00f3n, su liberaci\u00f3n nacional. Es guerra\nde resistencia nacional.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Lenin para el\ncaso concreto nos repetir\u00eda, que:</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>\u201c En la \u00e9poca\ndel imperialismo no s\u00f3lo son probables, sino inevitables, las guerras\nnacionales de las colo\u00adnias y semicolonias. En las colonias y semicolonias\n(China,Turqu\u00eda y Persia) viven cerca de 1.000 millones de almas, es decir, \u00a1m\u00e1s\nde la mitad de la poblaci\u00f3n de la Tierra!. En esos pa\u00edses, los movimientos de\nliberaci\u00f3n nacional o bien son ya muy fuertes, o bien crecen y maduran. Toda guerra\nes la continuaci\u00f3n de la pol\u00edtica con otros medios. Las guerras nacionales de\nlas colonias contra el imperialismo ser\u00e1n inevitahlemente una continuaci\u00f3n de\nla pol\u00edtica de liberaci\u00f3n nacional de las mismas. Esas guerras pueden conducir\na una guerra imperialista de las \"grandes\" potencias imperialistas\nactuales, pero pueden tambi\u00e9n no conducir a ella: eso de\u00adpender\u00e1 de muchas\ncircunstancias\u201d.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Y, mas preciso\npara el caso, que:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>\u201cNos\nencontramos ante una guerra de liberaci\u00f3n nacional, en la que la rivalidad\nimperialista es un elemento accesorio, carente de importancia, o sea, lo contra\u00adrio\nde lo que vemos en la guerra de 1914-1916 (en la guerra austro-servia, el\nelemento nacional no tiene seria importan\u00adcia, en comparaci\u00f3n con la rivalidad\nimperialista, que es determinante). Esto nos muestra cu\u00e1n absurdo ser\u00eda emplear\nel concepto de imperialismo con arreglo a un patr\u00f3n fijo, deduciendo de \u00e9l la\n\"imposibilidad\" de las guerras nacionales. La guerra de liberaci\u00f3n\nnacional, por ejemplo, de una alianza de Persia, India y China contra unas u\notras potencias imperialistas es muy posible y probable, pues deriva del\nmovimiento de liberaci\u00f3n nacional de esos pa\u00edses. Y la transfor\u00admaci\u00f3n de\nsemejante guerra en guerra imperialista entre las actuales potencias imperialistas\ndepender\u00eda de much\u00edsimas circunstancias concretas, cuyo advenimiento ser\u00eda\nrid\u00edculo garan\u00adtizar\u201d (Sobre el folleto de Junios).<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>\u201c En la \u00e9poca\ndel imperialismo no s\u00f3lo son probables, sino inevitables, las guerras\nnacionales de las colo\u00adnias y semicolonias. En las colonias y semicolonias\n(China,Turqu\u00eda y Persia) viven cerca de 1.000 millones de almas, es decir, m\u00e1s\nde la mitad \u00a1de la poblaci\u00f3n de la Tierra. En esos pa\u00edses, los movimientos de\nliberaci\u00f3n nacional o bien son ya muy fuertes, o bien crecen y maduran. Toda\nguerra es la continuaci\u00f3n de la pol\u00edtica con otros medios. Las guerras\nnacionales de las colonias contra el imperialismo ser\u00e1n inevitahlemente una\ncontinuaci\u00f3n de la pol\u00edtica de liberaci\u00f3n nacional de las mismas. Esas guerras\npueden conducir a una guerra imperialista de las \"grandes\" potencias\nimperialistas actuales, pero pueden tambi\u00e9n no conducir a ella: eso de\u00adpender\u00e1\nde muchas circunstancias.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>La actual situaci\u00f3n <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>en Ucrania y el\ndesarrollo de los planes imperialistas de nuevo reparto .<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">A su vez, lo\nanteriormente expuesto es la clave para ver la situaci\u00f3n estrat\u00e9gica de los imperialistas\nrusos y de los imperialistas yanquis y dem\u00e1s imperialistas, es decir, para\nsopesar qui\u00e9n ha ganado posiciones y qui\u00e9n ha perdido posiciones en ese pa\u00eds\nestrat\u00e9gico, tomado como bot\u00edn en la disputa imperialista.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">En otras\npalabras, para establecer si la guerra de agresi\u00f3n del imperialismo ruso contra\nla naci\u00f3n oprimida Ucrania significa que Rusia se ha recuperado pasando a ser\nnuevamente una superpotencia, que en uni\u00f3n con China socialimperialista puede\npasar a disputar la hegemon\u00eda mundial al imperialismo yanqui o si, su guerra de\nagresi\u00f3n contra Ucrania, es una agresi\u00f3n dentro de una situaci\u00f3n de p\u00e9rdida de\nun \u201cterritorio\u201d considerado estrat\u00e9gico y, por tanto,de respuesta desesperada\nal cerco del imperialismo yanqui y de la OTAN, es decir de una situaci\u00f3n de\ndefensiva estrat\u00e9gica en el desarrollo de la contradicci\u00f3n inter-imperialista,\nbuscando recuperar posiciones para en las d\u00e9cadas futuras buscar recuperarse\npara avanzar a superpotencia. Pensar que con el ingreso de Suecia a la OTAN se\ncierra el cerco por ese flanco contra Rusia.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Desde 1990 a la\nfecha, con respecto a Ucrania, todo lo que hizo el imperialismo ruso fue para\nconservarla dentro de su esfera de influencia y mantenerla, de acuerdo a su\ndoctrina chovinista imperialista de \u201cGran Ruso\u201d heredada de los zares, como\nparte de la defensa estrat\u00e9gica de su propio territorio.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Todo lo que\nhace, desde 1990, la superpotencia imperialista hegem\u00f3nica \u00fanica, el\nimperialismo yanqui, y las otras potencias imperialistas como Alemania,\nFrancia, Inglaterra, etc. fue para suvbertir ese orden internacional de la\nex-Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica y avanzar pol\u00edtica, econ\u00f3mica y militarmente en toda la zona\nde influencia , desde esa fecha de Rusia imperialista, en Europa del Este y\nAsia Central.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Una\nconstataci\u00f3n: no<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>ha terminado, como lo\nmuestran los hechos con terquedad, el per\u00edodo de lucha contra las dos\nsuperpotencias, siendo el imperialismo yanqui el enemigo principal de los\npueblos del mundo en su condici\u00f3n de ser la superpotencia imperialista\nhegem\u00f3nica \u00fanica (el perro gordo) y el imperialismo ruso, en su condici\u00f3n de\nsuperpotencia at\u00f3mica (el perro flaco), pero que, como tal en sus afanes de\nmantenerse y recuperarse, sigue causando gandes<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>males y desgracias a los pueblos del mundo.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Es importante\ntener presente el desarrollo hist\u00f3rico y la situaci\u00f3n actual en Ucrania para no\ncaer en la posici\u00f3n de las ratas de la LOD revisinista y capitulacionista, que\nlevantan al imperialismo ruso y al socialimperialismo chino y habla de un\n\u201cmundo multipolar\u201d. De esa manera tratan de velar las agudas contradicciones\ndel imperialismo, para lo cual, presentan a los imperialistas yanquis, como si\nya habr\u00eda perdido o estar\u00edan en camino r\u00e1pido de perder su condici\u00f3n de\nsuperpotencia imperialista hegem\u00f3nica \u00fanica y, por tanto,enemigo principal de\nlos pueblos del mundo.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">En este per\u00edodo\nest\u00e1 comprendido lo que se ha venido dando m\u00e1s acentuadamente desde los inicio\ndel presente siglo la d\u00e9cada y que desenboc\u00f3, primero, en la invasi\u00f3n rusa de\nCr\u00edmea y la regi\u00f3n fronteriza del Donetz y, luego, desde hace dos a\u00f1os en la\nactual guerra de agresi\u00f3n contra Ucrania.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">La\ncontienda<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>inter-imperialistas, est\u00e1 ya\nno s\u00f3lo se da por los pa\u00edses intermedios que los separan, sino que ha sido\nllevada al \"propio territorio estrat\u00e9gico\" de la superpotencia at\u00f3mica\nrusa. La actual guerra de agresi\u00f3n del imperialismo ruso contra la naci\u00f3n\nucraniana, llamada por Putin como \u201cOperaci\u00f3n Especial\u201d, es un zarpazo\ndesesperado de los imperialistas rusos que bajo su direcci\u00f3n, empu\u00f1ando la\nvieja doctrina chovinista de \"Gran Ruso\" para avasallar a la naci\u00f3n\nucraniana, buscando suprimirla como Estado independiente, negando su derecho a\nla utodeterminaci\u00f3n y su propia existencia.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>La naci\u00f3n ucraniana persiste en la resistencia<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>El invasor no fue recibido con flores sino con plomo<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Muerte al invasor<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">La naci\u00f3n\nucraniana ha resistido desde el comienzo. La naci\u00f3n ucraniana, las masas de ese\npa\u00eds, deslindando con lacayos de otros imperialistas como Zalensky, etc., est\u00e1n\npersistiendo en la guerra de resistencia nacional. La lucha ser\u00e1 larga y solo\nluchando con independencia, ausostenimiento y autodecisi\u00f3n, confiando solo en\nsus propias fuerzas y en la solidaridad internacional del proletariado y los\npueblos del mundo; llevando la guerra de resistencia nacional como guerra\nprolongada; luchando con independecia sin someterse a superpotencia ni potencia\nimperialista alguna; practicando que el hombre y no las armas son lo decisivo y\nque hay que impedir que el oso entre por la puerta principal y, al mismo\ntiempo, conjurar que el lobo entre por la puerta traser; persistiendo en la\nnecesidad de unir a todas las fuerzas suceptibles de ser unidas por la resistencia\nnacional, aislado al punado de traidores y vendepatria proimperialistas de\ncualquier lado, la naci\u00f3n ucraniana alcanzar\u00e1 la victoria definitiva sobre el\ninvasor y cualquier otro que amenaze su independencia e integridad.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Corresponde al\nproletariado y masas de Ucrania rechazar y aplastar el peligro de capitulaci\u00f3n\npor parte de un pu\u00f1ado de traidores a la patria, rechazando con toda fuerza la\ncomponenda imperialista que va en silencio pero en marcha, que en colusi\u00f3n y\npugna, en medio de la disputa entre ellos por el botin, que es Ucrania como\nnaci\u00f3n oprimida, quieren hacer acuerdos entre ellos usando a Ucrania como pieza\no moneda de cambio.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\">Para enfrentar\ntodos los peligros que se ciernen sobre la guerra de resistencia nacional, la\nnaci\u00f3n entera debe estar dispuesta a todos los sacrificios para enfrentar todos\nlos virajes de la situaci\u00f3n internacional, debe desarrollar la guerra de\nrsistencia como guerra de guerrillas de car\u00e1cter estrat\u00e9gico.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><span lang=\"ES-AR\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>\u00bfQu\u00e9 se necesita? Que los mas avanzados\nelementos del proletariado bregen por dirigir la resistencia nacional, luchando\nal lado de las masas reconstituyan su Partido Comunista, para bajo su\ndirecci\u00f3n, transformar la actual guerra de reistencia nacional<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>en guerra popular de resistencia nacional.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Todos los males\nsin fin que padece el proletariado y el pueblo en ese pa\u00eds tienen un or\u00edgen,\nuna causa, en la restauraci\u00f3n capitalista. Por eso, en ese proceso hist\u00f3rico de\nrestauraci\u00f3n-contrarrestauraci\u00f3n, que all\u00ed se est\u00e1 viviendo como guerra de\nresistencia nacional, lo que corresponde a los comunistas, en este pa\u00eds\ntambi\u00e9n, es reconstituir su partido, como partido marxista-leninista-mao\u00edsta\nmilitarizado, que transforme tal resistencia en guerra popular no solo para\nliberar el pa\u00eds del invasor sino para contrarrestaurar, es decir para culminar\neste cap\u00edtulo de la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica y pasar a desarrollar la revoluci\u00f3n\nproletaria y restablecer la dictadura del proletariado. Esto se tiene que hacer\nen medio de la lucha contra la intervenci\u00f3n extranjera, la divisi\u00f3n del pa\u00eds en\nesf\u00e9ras de influencia de las superpotencias y potencias imperialistas, contra\nel reparto del pa\u00eds y las anexiones.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>A nosotros nos interesa ver el desarrollo de la\nsituaci\u00f3n objetiva a nivel mundial,<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>centrando en la mayor<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>maduraci\u00f3n\nde las condiciones para la revoluci\u00f3n. Esto es, el mayor desarrollo de la\nsituaci\u00f3n revolucionaria, en desarrollo desigual en el mundo, que se manifiesta\nen el desarrollo de la nueva gran ola de la revoluci\u00f3n proletaria mundial y,\npor lo tanto, como el mao\u00edsmo va marchando a dirigirla, \u00fanica garant\u00eda de su\ndesarrollo victorioso; y lo est\u00e1 haciendo, encarn\u00e1ndose en los pueblos del\nmundo, generando Partidos Comunistas de nuevo tipo, marxista-leninista-mao\u00edstas\nmilitarizados, para iniciar y desarrollar nuevas guerras populares, en marcha a\nla guerra popular mundial para enterrar al imperialismo y a la reacci\u00f3n\nmundial, inseparable de la lucha irreconciliable contra el revisionismo. <o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Es necesario aplastar<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>todas aquellas posiciones que tratan de negar\nla existencia<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>y agudizaci\u00f3n de las tres\ncontradicciones fundamentales a nivel internacional y, principalmente, la\ncontradicci\u00f3n principal, es decir, la existente entre los pa\u00edses imperialistas\ny los pa\u00edses oprimidos como se expresa otra vez m\u00e1s en las actuales guerras de\nagresi\u00f3n Ucrania, la guerra y genocidio contra Palestina,etc.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Lo que se\npretende es negar<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>la mayor maduraci\u00f3n de\nlas condiciones objetivas en estos pa\u00edses; que son la base de la revoluci\u00f3n\nmundial y el bot\u00edn del nuevo reparto en marcha, en medio de la colusi\u00f3n y la\npugna imperialista; y por lo tanto el car\u00e1cter de guerra imperialista de rapi\u00f1a\nde todas las agresiones armadas contra los pa\u00edses oprimidos, que lleva a cabo\nel imperialismo, principalmente el yanqui, s\u00f3lo o en alianza con otros pa\u00edses\nimperialistas.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>La agresi\u00f3n imperialista, la guerra\nimperialista, el inmenso genocidio y rapi\u00f1a imperialista contra los pueblos de\nlas naciones oprimidas, como estamos viendo en Palestina, Ucrania, etc., desata\nla ira de los pueblos que se levantan en poderosa lucha armada y causan el\nfracaso y atolladero pol\u00edtico, moral y por lo tanto militar de los\nimperialistas. De esta manera, se va desarrollando la nueva gran ola de la\nrevoluci\u00f3n mundial en su actual etapa de ofensiva estrat\u00e9gica<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>y<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>barrimiento del imperialismo. Por eso decimos, la reacci\u00f3n acicatea la\nrevoluci\u00f3n. Por tanto, el car\u00e1cter de clase de guerras de liberaci\u00f3n de todas\nlas luchas armadas de los pueblos, sean quienes sean, las fuerza que\ntransitoriamente las encabecen.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>En esta situaci\u00f3n, para los revolucionarios, es\nprincipal desarrollar la guerra popular para mostrar el camino y servir a\ndesarrollar el movimiento comunista en esos pa\u00edses donde \u00e9ste es muy d\u00e9bil,\npara que salgan de esta situaci\u00f3n y puedan pugnar por dirigir esas luchas\narmadas de liberaci\u00f3n, que ya existen, y transformarlas en guerra popular,\n\u00fanica garant\u00eda de llevar la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica hasta el fin; condici\u00f3n para\nlo cual, necesitan constituirse en Partido Comunista y all\u00ed radica una de las\nimportantes tareas de la Liga Comunista Internacional, que tiene un desarrollo\nexitoso desde su fundaci\u00f3n en diciembre de 2022..<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>Los pa\u00edses oprimidos son la base de la\nrevoluci\u00f3n proletaria mundial; porque all\u00ed est\u00e1 la inmensa masa de la poblaci\u00f3n\nde la Tierra y la m\u00e1s pobre, honda y profunda. Que vive en condiciones, que no\nest\u00e1n de acuerdo con el grado de civilizaci\u00f3n actualmente alcanzado; que es\nv\u00edctima de las m\u00e1s gigantescas carnicer\u00edas por las guerras de rapi\u00f1a\nimperialista y sus lacayos nativos.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span><span><u><span lang=\"ES-AR\">La crisis mundial del imperialismo agrava la\nlucha entre ellos por los pa\u00edses oprimidos y zonas de influencia</span></u><span lang=\"ES-AR\">; que, por consiguiente, los planes que aplican\na trav\u00e9s de las clases dominantes ligadas a sus intereses, lo que hace es\nagravar la cr\u00edtica situaci\u00f3n econ\u00f3mica en dichos pa\u00edses, en cuya ra\u00edz est\u00e1, su\ncondici\u00f3n de <u>pa\u00edses semifeudales y semicoloniales o coloniales, donde se\ndesarrolla un capitalismo burocr\u00e1tico</u>, base que genera modalidades\npol\u00edticas e ideol\u00f3gicas correspondientes. La crisis mundial seguir\u00e1\ndescarg\u00e1ndose sobre nuestras sociedades mientras mantengan esa condici\u00f3n y\nseguiremos siendo el bot\u00edn de cada nuevo reparto.</span><span lang=\"ES-AR\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><span>El imperialismo no es uno solo, como nos ense\u00f1o\nLenin: existen por un lado un pu\u00f1ado de pa\u00edses imperialistas, ya sean estos\nsuperpotencias o potencias, en general, pa\u00edses opresores; y, por el otro, los\npa\u00edses oprimidos, que son pa\u00edses coloniales o semicoloniales. Estos \u00faltimos\nsometidos econ\u00f3micamente al imperialismo, pero que poseen una soberan\u00eda o\nindependencia formal.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><span lang=\"ES-AR\">.<o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-top: 1.4pt; mso-line-height-alt: 5.0pt;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span lang=\"ES-AR\"><o:p>\u00a0</o:p></span></b></p><br/><p></p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "La guerra se encuentra desde finales del verano de 2022 en una situaci\u00f3n de equilibrio, que los comentaristas y pol\u00edticos del imperialis...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_28.html"}