{"published time": "2024-02-29T20-03-34.480Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"RMtIP\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-82cha18724\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-btcxx69723\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"exAdT\" id=\"viewer-dzuxl69722\"><div class=\"ogxt9\" style=\"width:min(100%, 282px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image2390130\" style=\"--dim-height:631;--dim-width:474\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2390130\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":474,\"height\":631,\"uri\":\"6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-\u00e4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter\" src=\"../Images/2024-02-29T20-03-34.480Z/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-29T20-03-34.480Z/000000.jpeg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"_5lFML\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-190z969724\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-40r1m74343\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-moeg878033\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>FZ Viena ha estado luchando por a\u00f1os: Centro de comunicaci\u00f3n para mujeres, lesbianas, migrantes y ni\u00f1as (en resumen: FZ) para la preservaci\u00f3n de sus instalaciones contra la ciudad de Viena. La asociaci\u00f3n es una asociaci\u00f3n autogestionada, que es el centro de mujeres m\u00e1s antiguo del autogobierno de Europa con m\u00e1s de 43.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-pxc1u18751\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-44rsn84432\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8tnyu75137\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-style:italic\"><span>En solidaridad publicamos la llamada de las mujeres combativas y llamamos a la solidaridad:</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-78ewp18755\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3d6tw19829\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-nl9ly18757\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-l2q2364476\"><span class=\"_1N6tE\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-mbjl467404\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Queridas mujeres, lesbianas, migrantes!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-cfjmq18759\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1Queridos partidarios de Solidaridad!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-5rpsw18761\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1Nuestra lucha por FZ y sus habitaciones contin\u00faan!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-rnkpj18763\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-11zta18765\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>FZ Viena - Centro de comunicaci\u00f3n para mujeres, lesbianas, migrantes y ni\u00f1as - como una asociaci\u00f3n feminista aut\u00f3noma en el autogobierno</span></span><span>ha sido poblado de la ubicaci\u00f3n del club 1090 Viena, W\u00e4hringer Stra\u00dfe 59, Staircase 6.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-hgbj978799\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-t0zcs18767\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>El FZ fue y es</span><span style=\"text-decoration:underline\"><span>ninguna parte</span></span><span>del taller y la casa cultural/wuk, como se alimenta una y otra vez. Incluso el wuk dijo:</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"No en el Wuk y, sin embargo, en la casa\"</span></span><span>en su p\u00e1gina de inicio.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ule6b18773\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-8827679323\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-dbefb18775\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>El bloqueo de nuestras habitaciones:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-emt0n18777\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>\u00a1El 11 de abril de 2023, las habitaciones simplemente fueron bloqueadas por la Ciudad/MA34 en el curso de la renovaci\u00f3n del edificio y en lugar del FZ en el WUK el 21 del 200 de abril! El 24 de abril de 2023, el FZ fue inmediatamente encerrado de la Wuk de todas las habitaciones de las escaleras 6 y se despert\u00f3 meticulosamente que solo nadie del FZ podr\u00eda entrar en las habitaciones, a menos que los Wuk primero dejaran acompa\u00f1ar a las mujeres individuales en las habitaciones de las habitaciones que luego se cerraron de nuevo. Finalmente, el acompa\u00f1amiento policial incluso se requiri\u00f3 para los pasos necesarios para acceder a los pasos, pero los pasos necesarios, de la gerencia de WUK. Nuestras cosas todav\u00eda est\u00e1n en las escaleras 6.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-oofz718779\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>No solo el FZ clasifica al WUK como un administrador compatible de la conversi\u00f3n neoliberal en inter\u00e9s de la ciudad de Viena. Ya ha habido algunos sobre lo que est\u00e1 sucediendo. Qui\u00e9n no parra y se somete a las condiciones actualizadas, qui\u00e9n no firma y paga:</span><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1Puede ir o simplemente volar!</span></span><span>Por lo tanto, el alabado violentamente \"asegurar el wuk por un acuerdo de alquiler\" ahora parece pr\u00e1ctico.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fsjuv26067\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-moyt518781\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Nuestra demanda:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ikbt718783\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>El FZ tiene a tiempo contra este bloqueo</span><span style=\"font-weight:700\"><span>Una acci\u00f3n de posesi\u00f3n</span></span><span>\u00a1Contra la ciudad de Viena como propietario y contra el Wuk, pero por medio de una escandalosa decisi\u00f3n final de la corte despu\u00e9s de 3 d\u00edas de estatutos diarios y una duraci\u00f3n de! 10 meses !!! No recuperes las habitaciones por el momento. Por supuesto, esto se genera despu\u00e9s de muchos meses sin habitaciones para el trabajo necesario: \u00a1la renovaci\u00f3n de las escaleras 6 ha estado funcionando desde el 4 de julio de 2022! - Altos costos no solo para la representaci\u00f3n legal - y nuestra solicitud urgente es, por lo tanto,:</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-un69v18785\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-3k5tm18787\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Apoya la solidaridad de los Estados Unidos con hechos y con donaciones.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-0cvps26634\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Objetivo de donaci\u00f3n = \u20ac 16,000 euros</span></span><span>Para el procedimiento y otro trabajo (reparaci\u00f3n) que tenemos que hacer en nuestro centro: limpieza finamente, coloraci\u00f3n (habitaciones de 930m2), tierra a prueba de fuego, etc.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-hmn2b18789\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8cbaa18791\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Si se eliminan los honorarios legales porque ganaremos la apelaci\u00f3n, usar\u00edamos sus donaciones para la renovaci\u00f3n y la operaci\u00f3n, incluida la publicidad. Robado robado tambi\u00e9n debe comprarse en las habitaciones, etc.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-rjnds27213\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-s144s18793\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Nuestra petici\u00f3n:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8bxhs27581\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Apoye nuestra petici\u00f3n en curso y obtenga informaci\u00f3n m\u00e1s detallada por correo electr\u00f3nico despu\u00e9s de la firma.</span><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1FZ se queda!</span></span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight:700\"><span>https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt</span></span></a><span>- para que el concejal responsable y el alcalde sepan que no estamos solos. \u00a1Recibes mensajes sobre las \u00faltimas acciones, solos, eventos, etc. de nosotros! \u00a1Hasta que estemos de vuelta en nuestras habitaciones!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-y6jr018798\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-b1t5a18800\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Nuestra apelaci\u00f3n contra la decisi\u00f3n:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-is1xs18802\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1Por supuesto, recurrimos a esta miserable decisi\u00f3n final del BG Josefstadt en el Tribunal Regional!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block39\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-deanq18804\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block40\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-5izc518806\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Estamos en las barricadas para nuestro centro - 43 a\u00f1os FZ en W\u00e4hringer Strasse 59 en las escaleras 6 - Resumi\u00f3 las razones F.D. Escalada:</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block41\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ky5sy28324\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>El FZ coloniz\u00f3 las habitaciones de Stiege 6 en 1981 con la intenci\u00f3n expresa y el concepto de establecer un centro feminista exclusivamente para mujeres y lesbianas, que tambi\u00e9n tuvo \u00e9xito con mucho esfuerzo y paciencia y muchas, muchas feministas. Eso tambi\u00e9n fue claro para el Gobierno Wuk y el Gobierno Federal. (El gobierno federal entreg\u00f3 la propiedad a la ciudad de Viena en 1988, que tambi\u00e9n sab\u00eda sobre el FZ). El FZ nunca fue parte de la Asociaci\u00f3n Wuk, nunca miembro del Wuk, \u00a1cu\u00e1ntos piensan falsamente!</span><span style=\"font-weight:700\"><span>\"No en el Wuk y, sin embargo, en la casa\"</span></span><span>- As\u00ed es como nos mencionan el WUK en su peri\u00f3dico y en el sitio web.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block42\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-44mgl47977\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block43\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-7em7d48298\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1El FZ es hoy una de las \u00faltimas principales centros de mujeres en toda Europa, feminista aut\u00f3nomo y a\u00fan en autogobierno!</span></span><span>El trabajo en el FZ es voluntario y sin subsidios, no hay adolescentes de las habitaciones o ninguna compulsi\u00f3n de consumo en nuestra sala de comunicaci\u00f3n. Ofrecemos habitaciones de migrantes de mucama para mujeres para proyectos grandes y peque\u00f1os, a saber, contribuciones asequibles a los gastos ... mientras que todo este tiempo del sitio de construcci\u00f3n y la cerradura y sin habitaciones del FZ, nuestro trabajo continu\u00f3: las estructuras feministas internacionales fueron preservadas por Los artistas en las habitaciones extranjeras, la defensa propia feminista continu\u00f3, la memoria feminista y las actividades musicales art\u00edsticas, as\u00ed como los preparativos de demostraci\u00f3n junto con todo el trabajo extenuante en el juicio debido a la posesi\u00f3n de la posesi\u00f3n durante este tiempo y continuar\u00e1n haciendo ... .</span><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1Las habitaciones nos pertenecen y las devolveremos!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block44\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-c7zgz28937\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block45\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-2kg7a18809\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>En contraste, el WUK despu\u00e9s de la firma del contrato de alquiler:</span></span><span>Sin embargo, la Asociaci\u00f3n Wuk con sus 180 (!) Empleados, firm\u00f3 un \"acuerdo de alquiler\" en el FZ y Stiege 6 con la ciudad (MA 34, en nombre del entonces concejal Michael Ludwig) en nombre de la ciudad de la ciudad. El concejal Michael Ludwig), aunque dicho procedimiento es legalmente incorrecto y completamente imposible. \u00a1Y siempre fue rechazado por el FZ! \u00a1El Wuk nunca estuvo en posesi\u00f3n del edificio completo y nadie puede simplemente firmar un contrato de alquiler sobre la estad\u00eda del vecino y luego tambi\u00e9n presentar un \"contrato de pr\u00e9stamo\" con costos horrendos (para el FZ) para la firma! El WUK est\u00e1 altamente subsidiado y tambi\u00e9n recibe los subsidios para los costos operativos de todo el edificio de la ciudad de Viena.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block46\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-igge218811\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block47\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-aot9v18813\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Al contrario de todas las afirmaciones anteriores, la Junta de Wuk con la aprobaci\u00f3n de los miembros reunidos en el WUK ha llevado a cabo este contrato de pr\u00e9stamo para el FZ con la aprobaci\u00f3n de los miembros reunidos en el Wuk de que \"todo se queda como\" para el FZ en La conciencia de que el FZ no tiene fondos.</span></span><span>Con la intenci\u00f3n de consecuencias negativas para el FZ, \u00a1esto se puede ver claramente! Y la ciudad de Viena quiere absolutamente subordinar el FZ al WUK por medio de este acuerdo de alquiler.</span><span style=\"font-weight:700\"><span>El inter\u00e9s de la ciudad es adecuado para el edificio y controlar a los grupos en \u00e9l.</span></span><span>Por lo tanto, algunos grupos y personas ya han dejado el Wuk ... el Wuk, como lo nombra personas en el propio WUK, es la administraci\u00f3n de la conversi\u00f3n neoliberal de las condiciones para los usuarios de este edificio p\u00fablico. La gentrificaci\u00f3n lo es actualmente todo.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block48\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-dg6n218815\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block49\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-uq86k80673\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block50\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-2rirg18817\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-weight:700\"><span>No ser\u00e9 y</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block51\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3tcmz80142\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block52\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-vsj6n30482\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span style=\"font-weight:700\"><span>El sitio web de FZ contiene m\u00e1s preciso</span></span><span>Sobre el curso de todo este ataque neoliberal contra el Centro de Mujeres despu\u00e9s de tantos a\u00f1os</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://www.frauenlesbenzentrum-wien.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>www.frauenlesbenzentrum-wien.at</span></span></a><span>Y nuestro</span><span style=\"font-weight:700\"><span>DETALLES DEL BANCO</span></span><span>Por tu solidaridad</span><span style=\"font-weight:700\"><span>DONAR</span></span><span>Para los costos legales y de procedimiento:</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block53\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-m7k9o18822\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Punk Austria/Onikretit Group, Short n. ANX1 12000 006 97297307</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block54\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-38i1632392\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Facebook:</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/FZWien/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span>https://www.facebook.com/FZWien/</span></a><span>o.</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span>https://www.facebook.com/fzbleibt/</span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block55\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-7zati18827\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block56\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-1kkhf18828\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Contacto:</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:fzbleibt@riseup.net\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span>fzbleibt@riseup.net</span></a><span>(No tenemos tel\u00e9fono debido al bloqueo)</span><span style=\"font-weight:700\"><span>informaci\u00f3n continua tambi\u00e9n</span></span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight:700\"><span>https://www.facebook.com/fzbleibt/</span></span></a><span>o.</span><a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/FZWien/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"font-weight:700\"><span>https://www.facebook.com/FZWien/</span></span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block57\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-7nui518835\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block58\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-k393e18837\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>\u00a1Con un saludo feminista y combativo y en su solidaridad!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block59\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-wntgb18839\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block60\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ypn4a18841\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Los migrantes lesbianas de las mujeres de FZ Plenum</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block61\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-p8o9l18843\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><span>Viena, febrero de 2024</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block62\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fyt2l57219\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block63\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-2gas257562\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block64\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-w89mz57857\"><span class=\"_1N6tE g9g8z\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block65\" type=\"empty-line\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-\u00e4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter", "type": "article", "title": "\u00a1FZ se queda! - \u00a1Contin\u00faa la lucha por el centro de mujeres aut\u00f3nomos aut\u00f3nomos m\u00e1s antiguos de Europa!", "description": "FZ Viena ha estado luchando por a\u00f1os: Centro de comunicaci\u00f3n para mujeres, lesbianas, migrantes y ni\u00f1as (en resumen: FZ) para la preservaci\u00f3n de sus instalaciones contra la ciudad de Viena. La asociaci\u00f3n es una asociaci\u00f3n autogestionada, que es el centro de mujeres m\u00e1s antiguo del autogobierno de Europa con m\u00e1s de 43. En solidaridad, publicamos el llamado de las mujeres combativas y llamamos a la solidaridad: \u00a1queridas mujeres, lesbianas, migrantes! \u00a1Queridos partidarios de Solidaridad! Nuestro k", "modified time": "2024-02-29T20:03:34.480Z", "author": "Jennifer M."}