{"published time": "2024-02-29T16-03-24-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p><em>Nos enviaron fotos de carteles de las partes de la ciudad de los trabajadores Kalk y M\u00fclheim en Colonia y Altendorf en Essen, que publicamos aqu\u00ed.</em></p><p>Los siguientes eventos se promueven sobre Glue Over:</p><p><strong>Colonia: el domingo 3 de marzo. A las 5 p.m., conferencia en la antigua estaci\u00f3n de bomberos en la sala del club en Melchiorstra\u00dfe 3.</strong></p><p><strong>BOCHUM: El martes 05.03. A las 6:30 p.m., conferencia en la estaci\u00f3n Langendreer en la sala 6 en Wallbaumweg 108.</strong><br/><strong><br/></strong>Para el<strong>8 de marzo</strong>Llamemos a esto en la manifestaci\u00f3n del D\u00eda de la Lucha de las Mujeres Internacionales<strong>5 p.m. en Friedensplatz en Essen</strong>o para<strong>6 p.m. Con roncalliplatz en Colonia</strong>para participar.</p><p><strong>K\u00f6ln:</strong></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"K\u00f6ln22\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000000.JPG\"/></td><td><img alt=\"K\u00f6ln3\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000001.JPG\"/></td><td><img alt=\"K\u00f6ln1\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000002.JPG\"/></td></tr></tbody></table><p><strong>Essen:</strong><em><br/></em></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"Altendorf11\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000003.JPG\"/></td><td><img alt=\"Altendorf12\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000004.JPG\"/></td><td><img alt=\"Altendorf13\" src=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\" srcset=\"../Images/2024-02-29T16-03-24-00-00/000005.JPG\"/></td></tr></tbody></table><p><em></em></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "NRW: Movilizaci\u00f3n el 8 de marzo de 2024", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Internationaler Frauenkampftag"]}