{"published time": "2024-02-29T23-00-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-interview-brazil.jpeg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"713\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-29T23-00-00-00-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-29T23-00-00-00-00/000000.jpeg\" width=\"1024\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Imagen destacada: trabajadores del movimiento de todos para la salud, fuera del hospital en Manaus, capital del estado federal de Amazonas. Fuente: una Nova Democracia</em></p><p>Recientemente,<a href=\"https://anovademocracia.com.br/entrevista-trabalhadores-da-saude-de-amazonas-prometem-intensas-mobilizacoes/\">El peri\u00f3dico brasile\u00f1o una Nova Democracia (y)</a>Hizo una entrevista con trabajadores del sector de la salud en el estado federal de Amazonas. La entrevista se realiz\u00f3 con Mauro Bastos, l\u00edder del Movimiento de Todos para la Salud, y estaba en Manaus, capital del estado de Amazonas. Los trabajadores del sector de la salud est\u00e1n experimentando muy malas condiciones de trabajo con superexplotaci\u00f3n, bajos salarios, falta de derechos, etc. En Amazonas espec\u00edficamente, definen la situaci\u00f3n como un \"escenario verdaderamente calamitoso\".</p><p>Durante la entrevista, Mauro valora que hay profesionales de todas las categor\u00edas privatizadas, sin recibir su salario durante 7 meses. En el caso de los trabajadores p\u00fablicos, muchos son amenazados, moralmente acosados, sobrecargados de trabajo. \u00c9l termina definiendo la situaci\u00f3n general como \"un verdadero caos\", se\u00f1alando directamente a los responsables del antiguo estado brasile\u00f1o, ya que ninguno de ellos resuelve nada de esta mala situaci\u00f3n.</p><p>En cuanto al movimiento de todos para la salud, que Mauro lidera, est\u00e1 en un marco de grandes movilizaciones y demostraciones para la salud en Amazonas en los \u00faltimos a\u00f1os. Espec\u00edficamente, el movimiento de todos para la salud comenz\u00f3 en 2019, iniciado por D\u00eanis, en el contexto de la crisis Covid-19 cuando muchos compa\u00f1eros de trabajo estaban sobrecargados, no hab\u00eda suficiente personal contratado y muchos compa\u00f1eros de trabajo de varias unidades diferentes decidieron comenzar la lucha.</p><p>Con respecto a los sindicatos presentes en el \u00e1rea, que la entrevistada llama \"sindicatos tradicionales\", Mauro explica que no est\u00e1n en contra del gobierno y que deben ir a favor del trabajador. Pero la realidad es que est\u00e1n pr\u00e1cticamente del lado del gobierno y reciben \u00f3rdenes de \u00e9l.</p><p>En cuanto al fundador del movimiento, D\u00eanis, sufre persecuci\u00f3n y la ha sufrido desde que comenz\u00f3 el movimiento hasta hoy. A pesar de que la perspectiva que presenta el l\u00edder Mauro Bastos es la lucha, y la continuaci\u00f3n hasta la resoluci\u00f3n de todos los problemas e injusticias que sufren. El l\u00edder del movimiento lo resume de la siguiente manera:<em>\"Mientras haya un colega, incluso solo uno, pasando por persecuci\u00f3n, coerci\u00f3n, acoso, sin paga</em><em>mentir</em><em>, maltratados por los gerentes o incluso por el sistema, siempre estaremos all\u00ed para ayudar, \u00bfentiende</em><em>\u00e9l</em><em>? \"</em>. [Nota del traductor: todas las traducciones hechas por nosotros en funci\u00f3n de sus respuestas no son oficiales.]</p><p>Al final de la entrevista, el l\u00edder Mauro Bastos aborda a todos los trabajadores de la salud y lectores de una Nova Democracia con un mensaje de lucha poderoso y claro:<em>\u201cEsto es muy agradable, pero tambi\u00e9n quiero decirle a mis colegas de profesi\u00f3n a todos los empleados del sector de la salud, que no deben aceptar, no deben aceptar ser humillados, no deben aceptar ser coaccionados o incluso acosados. Siempre deben estar en la lucha, siempre exigiendo lo que es su derecho. (...) Por esta raz\u00f3n, mis queridos, siempre estaremos en la lucha, siempre buscaremos nuestros logros, buscaremos lo que merecemos. Y muchas gracias a todos \".</em></p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/29/brazil-strong-mobilizations-of-healthcare-workers-in-amazonas-are-expected/", "type": "article", "title": "Brasil: Se esperan fuertes movilizaciones de trabajadores de la salud en Amazonas: el Herald Rojo", "description": "Recientemente, el peri\u00f3dico brasile\u00f1o A Nova Democracia (y) hizo una entrevista con trabajadores del sector de la salud en el estado federal de Amazonas.", "modified time": "2024-02-29T20:35:32+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Protests"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Protests", "English", "pll_65e0ea8bc7075"]}