{"published time": "2024-03-06T99-99-82", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2020/03/Campos-Janeiro.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-82/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-82/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>El Gallego, como le dec\u00edamos todos y \u00e9l se reivindicaba, ya que hab\u00eda nacido en Parada de Cameixa, Carballino, en el a\u00f1o 1929, pas\u00f3 por varias tareas en sus 50 a\u00f1os de militancia en nuestro PCR, al que contribuy\u00f3 a engrandecer con su esfuerzo militante.</p>\n<p>Campos Janeiro fue parte de los miles que rompieron con la direcci\u00f3n revisionista del PC y fundaron el PCR, integrando su direcci\u00f3n provisoria.</p>\n<p>Responsable de una zona obrera del Gran Buenos Aires en los primeros a\u00f1os del Partido, luego integrante de la Comisi\u00f3n Sindical, y en los \u00faltimos tiempos trabajando en el \u00e1rea de las relaciones pol\u00edticas, siempre supo ganarse el respeto y cari\u00f1o de camaradas y aliados. Desde su juventud, vino a los 17 a\u00f1os a la Argentina, particip\u00f3 de luchas obreras y en ese camino se hizo comunista.</p>\n<p>Entre muchas otras actividades, fue fundador y primer secretario del Foro de la Deuda Externa, y tuvo una activa participaci\u00f3n en la Federaci\u00f3n de Sociedades Gallegas, instituci\u00f3n que mantiene vivo el ideario de la Rep\u00fablica espa\u00f1ola.</p>\n<p>Como expres\u00f3 Jacinto Rold\u00e1n, hoy secretario general del PCR, en nombre del Comit\u00e9 Central, en su despedida: \u201cCon su car\u00e1cter amable pero firme, llev\u00f3 adelante una pol\u00edtica de entramado con fuerzas amigas convencido de la necesidad de construir un frente popular y nacional como instrumento de la lucha por la liberaci\u00f3n de nuestra querida patria. Nuestros m\u00e1rtires, nuestros muertos son nuestra bandera. No la vamos a traicionar y seguiremos peleando por mantenerla en alto hasta el triunfo final\u201d.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/manuel-campos-janeiro-3/", "type": "article", "title": "Manuel Campos Janeiro", "description": "El Gallego, como le dec\u00edamos todos y \u00e9l se reivindicaba, ya que hab\u00eda nacido en Parada de Cameixa, Carballino, en el a\u00f1o 1929, pas\u00f3 por varias tareas en sus 50 a\u00f1os de militancia en nuestro PCR, al que contribuy\u00f3 a engrandecer con su esfuerzo militante. Campos Janeiro fue parte de los miles que rompieron con\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}