{"title": "PER\u00da: \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s y a qui\u00e9n sirven  los intelectuales y las ONG?", "published time": "2024-03-06T15-19-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-438451639942861251\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p><span><span><br/></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"EN-US\"><span><b><span>1. Las Organizacio\u00adnes no gubernamentales (ONG).</span></b><o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>Los organismos no\ngubernamentales, desenvuelven trabajo en el campo y entre las masas m\u00e1s\ndeprimidas de la ciudad desde comienzos de los 60 del siglo anterior. Una de\nestas ONG es DESCO con v\u00ednculos con IDL, IEP, y una infinidad de otras. Ellas\nsiembran las ideas que le ha inculcado el imperialismo. Por ejemplo, en Bolivia\nlas ONG trabajaron durante los a</span><span lang=\"ES\" style='font-family: Verdana, \"sans-serif\";'>\u00f1</span><span lang=\"ES\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>os 90 para sembrar la idea de la corriente \u201cposmodernista\u201d del\nimperialismo de la identidad cultural<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>y\netnica, para dividir al campesinado y aislarlo de las otras masas, de ah\u00ed nace\neso del \u201cEstado plurinacional\u201d, similar en el Ecuador, en el Peru lo\ndestacaremos a continuacion, documentandolo con relato de los representantes de\nlas ONG.</span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Estos organismos\ncrecieron en Am\u00e9rica Latina desde los a\u00f1os 60, esto no es casualidad, es la\n\u00e9poca de la ola revolucionaria, de los movimien\u00adtos populares como el campesino\nque lleg\u00f3 hasta acci\u00f3n armada, por tanto, no puede ser casualidad. Analizar,\nestablecer la relaci\u00f3n, detr\u00e1s hay que ver, qui\u00e9n pod\u00eda estar, tanto al\nimperialismo como a la reacci\u00f3n peruana les interesa contener la revoluci\u00f3n, de\nah\u00ed que surgen este tipo de organizaciones.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Una de esta<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>ONG es DESCO, con v\u00ednculos con a IDL, IEP,\netc. Por eso, nos detendremos en \u00e9sta por qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s y su papel\ncontrarrevolucionario es claro.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Uno de sus miembros ex-presidente de\nDESCO, dice:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c(\u2026) <u>Desco nace como una\nemanaci\u00f3n del Concilio Vaticano II</u>. Porque lo forma un grupo de cristianos,\nde cat\u00f3licos, para hacer labor social desde las ciencias sociales, en la idea\nde que los laicos tienen una tarea que hacer para continuar con Dios Padre la\ncreaci\u00f3n del mundo y perfeccionarla (\u2026) \u201c( de Una entrevista a Marcial Rubio\npor Abelardo S\u00e1nchez Le\u00f3n, en ESPECIAL QUEHACER 35 A\u00d1OS).</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Lo anterior, que tiene el valor de\nconfesi\u00f3n de parte, m\u00e1s adelante, precisa para no dejar duda de su origen\nreaccionario internacional , cuando dice:</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c(\u2026) <u>A Desco lo funda un cura\nsocialcristiano chileno</u>. As\u00ed comienza. Era un sacerdote chileno que <u>funda\nuna cadena de centros de apoyo social en diversos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina</u>.\nEntonces, toma contacto con unos cat\u00f3licos pro Vaticano II\u201d ( Rubio, entrevista\ncitada).</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Tener presente que la iglesia\ncat\u00f3lica para ponerse a tono con los cambios que se dan a nivel mundial, sobre\ntodo para tratar de disputarle al marxismo su creciente influencia y arraigo en\nlas masas del mundo, en el Concilio Vaticano II (iniciado en 1962) se define\ncomo \u201cla iglesia de los tiempos\u201d, tratando de renovar su imagen ligada al\nmedioevo, al oscurantismo a la inquisici\u00f3n, y se pone m\u00e1s a tono con su misi\u00f3n\nen la edad media, cuando se da la descomposici\u00f3n del sistema feudal, asumiendo\ntareas de \u201csocorro\u201d a los pobres, porque el sistema feudal caduco ya no puede\nalimentar a sus propios siervos. En los 60. acent\u00faa m\u00e1s su papel de \u201csocorro\u201d o\nasistencia a los miserables de la tierra, cuando el imperialismo avanza m\u00e1s en\nsu descomposici\u00f3n (Presidente Mao), y el sistema caduco, mediante las limosnas\nrepartidas por la iglesia y las \u201cayudas\u201d de las instituciones internacionales\n(Caritas) y los estados, su econom\u00eda, se muestra incapaz de alimentar a sus\npropios esclavos. De esos a\u00f1os data tambi\u00e9n eso de la \u201copci\u00f3n preferencial de\nla iglesia por los pobre\u201d y gest\u00e1ndose en su seno la llamada \u201cteolog\u00eda de la\nliberaci\u00f3n\u201d.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>La directora de DESCO, Molvina\nZeballos Manzur, a la fecha de la publicaci\u00f3n del \u00faltimo n\u00famero de su revista\nQUEHACER, sin dejar duda dice qui\u00e9n estuvo detr\u00e1s de esta revista y de las ONG\ncomo DESCO, cuando dice:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<u>Quehacer</u> responde, adem\u00e1s, a\nla historia de una instituci\u00f3n y a l<u>a historia de esta en su relaci\u00f3n con el\nsistema de cooperaci\u00f3n internacional</u>. Como ocurre con todo, esa parte\ntambi\u00e9n ha experimentado cambios muy profundos. <u>Los recursos que antes se\npod\u00edan dedicar a este tipo de esfuerzos no existen m\u00e1s hace muchos a\u00f1os y Desco</u>,\npese a ello, persisti\u00f3 en la apuesta por preservar <u>su vocero institucional</u>,\nmanteniendo su voluntad pol\u00edtica, aunada al esfuerzo de sus integrantes y de\nquienes hacen directamente <u>la revista</u>. Aun as\u00ed, la voluntad tiene sus\nl\u00edmites y ha llegado el momento doloroso pero inevitable de replantearla con un\nsentido de futuro\u201d ( ESPECIAL QUEHACER 35 A\u00d1OS ,\u201cUnos fruct\u00edferos 35 a\u00f1os\u201d la\ndirectora de DESCO, Molvina Zeballos Manzur)</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Cuando habla de la financiaci\u00f3n y\nqui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de DESCO y QUEHACER, evita su individualizaci\u00f3n tras el\ngen\u00e9rico de \u201c<u>el sistema de cooperaci\u00f3n internacional</u>\u201d, para tratar de\nesconder qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s -en el terreno de la propaganda y opini\u00f3n p\u00fablica-\ndel combate al PCP y la guerra popular ,que dirige. Propaganda\ncontrarrevolucionaria de guerra antisuversiva a trav\u00e9s de<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>\u201c<u>su vocero institucional</u>\u201d,<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>\u201c<u>la revista Desco</u>\u201d. As\u00ed, que tendremos\nque ocuparnos de este \u201csistema de cooperaci\u00f3n internacional\u201d, m\u00e1s adelante.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Por eso, el Presidente Gonzalo, ense\u00f1a, que\nsiempre debemos acostumbrarnos a hacer un an\u00e1lisis de los hechos a la luz de la\nlucha de clases, de la contradicci\u00f3n; si uno no analiza los hechos lig\u00e1ndolos a\notros fen\u00f3menos, si no establecemos correlaciones, si no ubicamos en el per\u00edodo\nhist\u00f3rico, en la coyuntura pol\u00edtica, entonces, se cae en una descripci\u00f3n\nneopositivista, en idealismo.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Dice, <u>debemos desenmas\u00adcararlos\nbien y diferenciar su car\u00e1cter de clase</u>, al servicio de qui\u00e9n est\u00e1n, qui\u00e9n\nles paga, qu\u00e9 objetivos persiguen, qu\u00e9 clase de servicios prestan, servicios\nque no son tales porque son acciones socavadoras de la revoluci\u00f3n.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>El Presidente en 1992,\napunta, que en los 60 los intelectuales se dec\u00edan marxistas y se sent\u00edan\norgullosos de serlo, ahora hay un gran cambio, rechazan el marxismo, estos\nintelectuales hacen labor local y ocultan la idea del poder estatal, ya sea del\nlugar donde est\u00e1n o del pa\u00eds que les paga, quieren borrar qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de\nla ONG. Lo real es que son planes del imperialismo, que ayer aparec\u00edan\ndirectamente a trav\u00e9s de organismos internacionales y hoy est\u00e1n encubiertos con\norganizaciones pantallas. Pretenden que la masa resuelva sus problemas al\nmargen de la opresi\u00f3n que viven de los Estados opresores y del imperialismo.</span></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>El \u201cboom\u201d de los\nintelectuales se va a impulsar con la demanda de cient\u00edficos sociales durante\nel r\u00e9gimen de Velasco; por eso es que vimos <u>tantos<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>intelectuales velasquistas</u>, por esa\ndemanda <u>del fascismo y la corporativizaci\u00f3n</u>; ellos, los intelectuales se\ndeja\u00adron utilizar o sirvieron conscientemente a esos planes, prestaron sus\nservicios y el r\u00e9gimen los amamant\u00f3 por eso <u>lo defendieron a capa y espada;\nlas cr\u00edticas que le hac\u00edan, no eran sino aplicaci\u00f3n de ese \u201capoyo cr\u00edtico\u201d</u>,\n<u>que tanto difunden para envenenar al pueblo</u>; pero nosotros, no debemos\nconsentir nunca que se trafique, que se enga\u00f1e, no porque son intelectuales\nvamos a tenerles reverencia alguna, <u>siempre hay que analizar qu\u00e9 objetivos\nsiguen</u>, a qu\u00e9 clases representan. <u>Se presentan como la buena intenci\u00f3n\nincomprendida</u>.</span></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Lo anteriormente\nse\u00f1alado por el Presidente, son hechos hist\u00f3ricos, por lo tanto, innegables,\ncomo sale de la propia boca de los representantes mas destacados de los\nintelectuales de las ONG;<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>los cuales, en sus celebraciones se confiesan,\ncomo lo sucedi\u00f3 con ocasi\u00f3n del ultimo numero impreso de la revista de DESCO,\nQUEHACER, ocasi\u00f3n en que relatan su recorrido vital de las ONG del \u201ctrabajo\ncampesino\u201d al<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>gobierno fascista de\nVelasco, despu\u00e9s al servicio de la guerra contra revolucionaria y de los dem\u00e1s\nplanes de intervenci\u00f3n del imperialismo en el pa\u00eds., leamos los que dicen en el\n\u00faltimo n\u00famero citado de QUEHACER:</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c 1979, nace Quehacer (\u2026) Hoy que se\npublica el n\u00famero 195 de Quehacer, pens\u00e9 que ser\u00eda interesante recordar <u>cu\u00e1les\nfueron las razones por las que surgi\u00f3 una revista como esta</u>, de an\u00e1lisis\nsocial profundo, que mira los procesos de mediano y largo plazo, pero que est\u00e1 inscrita\nclaramente<u> </u>en <u>la coyuntura pol\u00edtica nacional</u> (\u2026) La etapa de\ntransici\u00f3n a la democracia que se abri\u00f3 a fines de los 70 tuvo un corto per\u00edodo\nde duraci\u00f3n. Dos a\u00f1os <u>despu\u00e9s de la elecci\u00f3n democr\u00e1tica del presidente\nBelaunde</u>, este declarar\u00eda la necesidad de que <u>el Ej\u00e9rcito</u>, fuerza\nentrenada para enfrentar a un enemigo externo, tomara el <u>control en las\nzonas del pa\u00eds</u> donde desarrollaba su<u> acci\u00f3n el grupo terrorista PCP \u2013\nSendero Luminoso</u>, particularmente Ayacucho. <u>Entre el 82 y el 92,\nQuehacer</u> <u>ser\u00eda</u> no solo una revista acad\u00e9mica sino <u>pol\u00e9mica</u>,\npresente en el debate p\u00fablico, le\u00edda a nivel nacional, con posiciones\ncuestionadoras del <u>manejo del conflicto armado</u>. El an\u00e1lisis producido\npor <u>Quehacer durante este tiempo de violencia sirve hoy como memoria cr\u00edtica\nde una \u00e9poca oscura de nuestra historia republicana</u> \u201c(Ciclos, Marisa Glave,\nQUACER, edici\u00f3n citada1).</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>De la lectura de la cita de lo\nescrito por esta intelectual \u201ccr\u00edtica\u201d, que est\u00e1 ligada estrechamente con las\ncitas siguientes, se desprende que la revista naci\u00f3 para defender el orden\nexistente tratando de enga\u00f1ar al pueblo con ese veneno de \u201crevista pol\u00e9mica\u201d,\nde \u201ccuestionar\u201d \u201cel manejo del conflicto armado\u201d, \u201cmemoria cr\u00edtica\u201d, cuando\ndesde el comienzo se pusieron al servicio del orden defendiendo la dictadura\nterrateniente-burocr\u00e1tica, al servicio del imperialismo, principalmente yanqui,\nque es el viejo Estado peruano, confiri\u00e9ndole legitimidad democr\u00e1tica al\ngobierno genocida de Belaunde, poni\u00e9ndose de lado de la guerra contrasubversiva\ncontra la guerra popular y el PCP, conden\u00e1ndolos como terrorismo. Se pone de\nlado de la contrarrevoluci\u00f3n armada y condenan la revoluci\u00f3n armada.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Para encubrir su papel socavador de la\nrevoluci\u00f3n, dice \u201ccuestionadora\u201d del \u201cmanejo del conflicto armado\u201d. Tener en\ncuenta la cita y este comentario para ver que este manejo \u201ccr\u00edtico\u201d de la\nrevista, es la aplicaci\u00f3n de la experiencia de DESCO y de uno de sus connotados\nrepresentante H. Pease, fundador de la revista, en el manejo de la propaganda\ndel gobierno militar fascista-corporativo de Velazco<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>a trav\u00e9s de los diarios \u201cex-propiados\u201d por el\ngobierno militar, manejo con \u201cmano de hierro\u201d la propaganda abiertamente\nvelazquista y la propaganda pro-velazquista \u201ccr\u00edtica\u201d, para que se<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>mantenga firmemente en la l\u00ednea del servicio\nal r\u00e9gimen fascista. Experiencia que se va a aplicar no solo a la revista<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>sino en la uniformizaci\u00f3n de la informaci\u00f3n\nde los grandes medios a nivel nacional e internacional contra el PCP y la\nguerra popular. Tarea \u00e9sta que por encargo del imperialismo yanqui cumplir\u00edan Vargas\nLlosa y Gustavo Gorriti, dos agentes de la CIA.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Otra confesi\u00f3n, no olvidar que son\n\u201chijos de cura\u201d:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<u>Yo llegu\u00e9 a Desco el 9 de marzo\nde 1970</u> a las cuatro de la tarde.(\u2026) <u>Desco nace como una emanaci\u00f3n del\nConcilio Vaticano II</u>. Porque lo forma un grupo de cristianos, de cat\u00f3licos,\npara hacer labor social desde las ciencias sociales, en la idea de que los\nlaicos tienen una tarea que hacer para continuar con Dios Padre la creaci\u00f3n del\nmundo y perfeccionarla (\u2026) As\u00ed nace Desco. Entonces, Desco estaba, desde su\norigen, a contracorriente de esa sociedad elitista, aristocr\u00e1tica y\nsegregacionista porque <u>se ubica del lado de los pobres</u>. Y, entonces, <u>Velasco\nhace un gobierno de</u></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>declaraci\u00f3n socializante </span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>(\u2026) <u>La tercera v\u00eda</u>,\nno te olvides. Era la \u00e9poca de la tercera v\u00eda. <u>Desco</u> tiene una posici\u00f3n\ninicial de <u>apoyo al velasquismo</u>. Incluso, l<u>os dos m\u00e1ximos jefes de\nDesco se van a trabajar al Sinamos</u>. Queda <u>un segundo grupo</u> con una\nconciencia un poco m\u00e1s <u>cr\u00edtica frente al gobierno de Velasco</u> (es decir,\nlos velazquistas y los de apoyo \u201ccr\u00edtico\u201d al velazquismo, nota nuestra) (\u2026) Desco\nhac\u00eda en los peri\u00f3dicos de la \u00e9poca. <u>Desde el 72 hasta el 76 hay una extensa</u></span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>participaci\u00f3n de miembros de\nDesco en los diarios y hay una discrepancia abierta</span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>. <u>Todo esto lo maneja Henry\nPease, que fue el director de Desco</u> desde el a\u00f1o 73 hasta el a\u00f1o 82, creo.\nLa mano de hierro de Henry que todos conocemos permite que las cosas circulen\nm\u00e1s all\u00e1 de las discrepancias por un camino cierto. Todo esto se termina cuando\nacaba el gobierno de Velasco. (\u2026) <u>Con el de Morales Berm\u00fadez, Desco no est\u00e1\nen el gobierno porque se lo toma como el regreso</u>.</span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026) A Desco lo funda un cura\nsocialcristiano chileno. As\u00ed comienza. Era un sacerdote chileno que funda una\ncadena de centros de apoyo social en diversos pa\u00edses de Am\u00e9rica Latina.\nEntonces, toma contacto con unos cat\u00f3licos pro Vaticano II. Fico Velarde hab\u00eda\nestado en Chile \u2014se hab\u00eda<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>casado con una chilena\u2014 y conoc\u00eda a\neste padre. Creo que por ah\u00ed viene el contacto. Entonces, un grupo de cat\u00f3licos\nfunda Desco.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026) <u>Sendero atenta contra las ONG</u>.\nEs un enemigo m\u00e1s. Sendero considera enemigo a Desco y a Quehacer. <u>Como yo\nera presidente de Desco, era director de la revista. En febrero del 92 hay unas\namenazas muy fuertes contra Desco y Quehacer</u>. Muy fuertes. Nos anuncian que\nnos van a matar. No las difundo porque no quer\u00eda crear p\u00e1nico en la\ninstituci\u00f3n, <u>pero s\u00ed me fui a hablar con Sinesio, que hab\u00eda sido de\ninteligencia</u>. \u201cEst\u00e1s en la mira\u201d, me dijo. \u201cTe va a caer\u201d. \u201c\u00bfQu\u00e9 hago?\u201d, le\npregunto. Me dijo que si yo pon\u00eda cien gentes armadas en la esquina de Desco,\nSendero pod\u00eda poner doscientos armados. Tiene que ser con inteligencia.\nEntonces, c\u00e1mbiate de ropa, cambia de carro, de ruta, de horario, cambia todo.\nAverigua cu\u00e1ndo te pueden matar. Haz una revisi\u00f3n pormenorizada, inteligente,\nde d\u00f3nde te pueden encontrar siempre. Me impresion\u00f3 porque me di</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>cuenta (\u2026) Tuve que cambiar. Cre\u00ed\nque ven\u00eda alg\u00fan atentado contra nosotros o contra Desco, porque los ataques a\nQuehacer eran muy fuertes. Quehacer era muy importante en esa \u00e9poca; era una de\nlas alternativas de pensamiento ilustrado. Y sobre Sendero era una\nespecialista. Pero, de repente, viene el golpe de Estado... En esa \u00e9poca matan\na la Madre Coraje, a Mar\u00eda Elena Moyano. Eso sucede en febrero del 92 si no me\nequivoco. Entonces, muchos dicen que lo siguiente va a ser un atentado cercano\na Desco o en Desco. Ah\u00ed se intensific\u00f3 el ataque contra Quehacer. Y el 5 de\nabril de 1992 viene el golpe de Estado y Sendero gira contra los militares y\ncontra el Estado, y se olvida de nosotros.<u> La gente cre\u00eda que nosotros\n\u00e9ramos simpatizantes de Sendero, pero Sendero nos amenaz\u00f3 de muerte</u> (de\nTrayectoria de un pensamiento, Una entrevista a Marcial Rubio por Abelardo\nS\u00e1nchez L e\u00f3n, en ESPECIAL QUEHACER 35 A\u00d1OS)</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>No comentaremos mucho sobre la cita anterior\nporque ya el Presidente Gonzalo se ha referido en pasajes anteriores, que datan\nde 1992, a la historia que trata de contarnos Rubio Correa, que fue tambi\u00e9n </span><span lang=\"ES\" style='background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>Ministro de Educaci\u00f3n en el Gobierno de Transici\u00f3n del\npresidente Valent\u00edn Paniagua entre noviembre de 2000 y julio de 2001 (gobierno\nde transici\u00f3n oriducto de la intervenci\u00f3n del imperialismo yanqui a trav\u00e9s de\nla Mesa de Negociaci\u00f3n de la OEA)</span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>. Rubio es\nun conocido docente de la Universidad Cat\u00f3lica y muy ligado a un destacado\nintelectual velazquista de la misma instituci\u00f3n, Luis P\u00e1sara, abogado de DESCO\nen esos a\u00f1os.<o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Luis P\u00e1sara, despu\u00e9s, ha estado como\nasesor en todas las comisiones de reforma del Poder Judicial, no olvidar su\nnombre, porque detr\u00e1s de su imagen de \u201chumanista\u201d y \u201cgran intelectual\u201d esta la\nmano del imperialismo yanqui. Profesor de la Universidad Cat\u00f3lica (Lima) entre\n1967 y 1976, fundador del Centro de Estudios Derecho y Sociedad (CEDYS). En su\ncurriculum est\u00e1 escrito, que como soci\u00f3logo del derecho ha investigado sobre el\nsistema de justicia a lo largo de tres d\u00e9cadas ( en el Per\u00fa, Argentina, Costa\nRica, Chile, Guatemala y M\u00e9xico). <o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>P\u00e1sara</span><span lang=\"ES\"> </span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>ha sido consultor del\nInstituto Interamericano de Derechos Humanos y de la Comisi\u00f3n Andina de\nJuristas, y ha realizado numerosas consultor\u00edas para el Banco Mundial, USAID,\nEuroSocial y el Instituto de Defensa Legal (Per\u00fa). Entre 1996 y 2000 estuvo a\ncargo de los temas judiciales en la Misi\u00f3n de Verificaci\u00f3n de las Naciones\nUnidas en Guatemala (MINUGUA). Fue miembro del Centro Internacional para\nAcad\u00e9micos Woodrow Wilson en Washington, D.C. en 1980 y 2011-2012 y de la\nUniversidad de Notre Dame en 1985 y 2000-2002. De 2002 a 2004 fue profesor\ninvestigador visitante en el Centro de Investigaci\u00f3n y Docencia Econ\u00f3mica\n(CIDE) en la Ciudad de M\u00e9xico, M\u00e9xico. De 2004 a 2011 fue investigador del\nInstituto Interuniversitario de Estudios Iberoamericanos de la Universidad de\nSalamanca, Espa\u00f1a. Es miembro titular de FLACSO (Facultad Latinoamericana de\nCiencias Sociales) de Espa\u00f1a.</span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>El caso de P\u00e1sara es importante para\nestudiar y esclarecer el tema de la judicializaci\u00f3n de la pol\u00edtica como parte\ndel plan hegemonista global del imperialismo yanqui -en su g\u00e9nesis a trav\u00e9s de\nla labor de este soci\u00f3logo del derecho. Como han destacado los estudiosos de\neste tema sobre la influencia de la circulaci\u00f3n internacional de juristas como\nmecanismo de exportaci\u00f3n-importaci\u00f3n de pr\u00e1cticas y modelos jur\u00eddicos y de\ngenerar innovaciones en sus lugares de origen, luego de haber hecho recorridos\nacad\u00e9micos y de calificaci\u00f3n individual en instituciones universitarias y</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>judiciales de los EEUU.<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>El Poder Judicial y la Fiscal\u00eda,\ndesde comienzos del segundo gobierno de Belaunde, forman el llamado sistema\njudicial, junto con la polic\u00eda especializada, son sujetos de los planes del\nimperialismo yanqui para controlarlo y usarlo para una mayor intervenci\u00f3n en el\npa\u00eds, junto con la manipulaci\u00f3n de la opini\u00f3n p\u00fablica mediante los grandes\nmedios, las ONG, el periodismo de investigaci\u00f3n, en operaciones conjuntas con\nlas llamadas redes sociales. Esta forma de la manipulaci\u00f3n de la opini\u00f3n\np\u00fablica en operaciones conjuntas cobra cada d\u00eda<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>m\u00e1s importancia en la colusi\u00f3n y pugna<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>reaccionaria entre las facciones, grupos y personajes en el Per\u00fa y los\nalineamientos internos con la colusi\u00f3n y pugna entre las propias facciones del\nimperialismo yanqui.<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>Esto solo como un\nadelanto.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Bien,<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>ahora le damos nuevamente el testigo a Rubio\npara que nos cuente sobre sus socios:</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201cY despu\u00e9s, en el 72, hubo un \u00e1rea\nde abogados que trabajaba tanto en comunidad laboral como en propiedad social.\nEstaba conformada por <u>Lucho P\u00e1sara</u>, Jorge Santisteban, Diego Garc\u00eda\nSay\u00e1n,<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Alberto Bustamante, Guido Lombardi y\nyo. Guido es abogado. Aunque no parezca.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>No parece, pero es. \u00c9ramos seis\nabogados. Era un \u00e1rea grande. <u>Los Wisconsin Boys</u>. Lucho P\u00e1sara fue mi\nprofesor en primero de Derecho, en 1967. Llev\u00e9 un curso de Introducci\u00f3n al\nDerecho con \u00e9l y nos hicimos amigos. Lucho es un personaje muy particular, pero\npor alguna raz\u00f3n me ten\u00eda consideraci\u00f3n. <u>\u00c9l me llev\u00f3 a Desco como su\nasistente</u>.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u00c9l ya estaba all\u00ed entonces. S\u00ed, pero\nten\u00eda cierto problema en las tardes y me llev\u00f3 para que estuviera en ese\nhorario y fuera su asistente. Despu\u00e9s, el a\u00f1o 72, cuando egres\u00e9 y me gradu\u00e9, \u00e9l\nme dej\u00f3 el curso de Introducci\u00f3n a la Ciencia Jur\u00eddica en Derecho. A Lucho\nP\u00e1sara le debo, en parte, mi estancia en Desco y mi calidad de profesor en la\nCat\u00f3lica. Eso siempre se lo he reconocido\u201d (Rubio, Entrevista citada).<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Otra cosa importante, es que <u>el\nsocialcristiano Henry Pease y DESCO</u> manejaban los diarios tomados por el\nvelazquismo, con dos manos los de apoyo abierto a Velazco y los de \u201capoyo\ncr\u00edtico\u201d, \u201ccon mano de hierro\u201d para que sirva a enga\u00f1ar al pueblo, repetimos la\nparte de la cita de lo que dice Rubio, al respecto:</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>\u201eDesco hac\u00eda en los\nperi\u00f3dicos de la \u00e9poca. </span><u><span lang=\"EN-US\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>Desde el 72 hasta el 76 hay una extensa\nparticipaci\u00f3n de miembros de Desco en los diarios y hay una discrepancia\nabierta</span></u><span lang=\"EN-US\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>. <u>Todo esto lo maneja Henry Pease, que\nfue el director de Desco</u> desde el a\u00f1o 73 hasta el a\u00f1o 82, creo. La mano de\nhierro de Henry que todos conocemos permite que las cosas circulen m\u00e1s all\u00e1 de\nlas discrepancias por un camino cierto\u201c.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Entonces, para la nueva etapa que se\nabr\u00eda en el Per\u00fa a partir de 1979 y<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>del\n80 en adelante, Pease y DESCO usan esa experiencia para desarrollar su\npropaganda contrarrevolucionaria y envenenar a las masas con esa doble mano,\nmanejada con mano de hierro contra la revoluci\u00f3n. As\u00ed, relacionando las\ndiferentes partes del puzzle traducimos lo que realmente est\u00e1 detr\u00e1s de\nlas<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>palabras de intelectuales \u201cbien\nintencionados\u201d pero \u201cincomprendidos. Bueno, Pease est\u00e1 muerto pero la labor de\nDESCO y otros intelectuales de su cala\u00f1a continua para enga\u00f1ar a las masas con\nsu \u201cmemoria cr\u00edtica contra la violencia\u201d, es decir contra la violencia\nrevolucionaria, en servicio de los planes del imperialismo y la reacci\u00f3n de\ncombatir la reorganizaci\u00f3n general del PCP en y para la guerra popular.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Rubio dice \u201cSendero me quer\u00eda\nmatar\u201d, este miserable se lleno de p\u00e1nico por su papel contrarrevolucionario\ncon DESCO y QUEACER,<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>y. se trata, de la\ncampa\u00f1a de desenmascaramiento del PCP de ppapel contrarrevolucionario de \u00e9l, de\nesta ONG, de su revista y de sus intelectuales, que sembraban veneno entre las\nmasas, como el mismo lo reconoce<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>al\nfinal de la cita, cuando dice:</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span><u>La gente cre\u00eda que nosotros \u00e9ramos simpatizantes de Sendero</u>...\u201d</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Y dice, \u201cSendero me quer\u00edan matar\u201d, pero lo\nimportante es que pone en evidencia sin querer queriendo a su compinche \u201c<u>Sinecio\u201d\n(s\u00ed, Sinecio L\u00f3pez)</u>, otro \u201cintelectual velazquista\u201d, que escriba los\ndiscursos de Velazco, en ese momento miembro activo <u>del servicio de\ninteligencia del Ej\u00e9rcito Peruano</u>, es decir del ej\u00e9rcito genocida del viejo\nEstado, qui\u00e9n en su condici\u00f3n de oficial del servicio de inteligencia ten\u00eda a\ncargo una direcci\u00f3n en Sinamos, el organismo corporativo de manejo de las\nllamadas organizaciones sociales para la corporativizaci\u00f3n de la sociedad.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<u>Sinecio\u201d, siempre como oficial\nde inteligencia</u>, con la desativaci\u00f3n <u>de Sinamos con el gobierno de\nMorales Bermudez</u>, del reajuste general corporativo, <u>pas\u00f3 al Instituto\nNacional de Cultura</u> en compa\u00f1\u00eda de su oficial de enlace y un par de\nsuboficiales de inteligencia. Bueno, esa es parte de la historia de este\n\u201csoci\u00f3logo\u201d.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Lo importante es que por propias\npalabras de Rubio Correa confirmamos el \u201csecreto\u201d de los v\u00ednculos de DESCO y\nQUEHACER y otros intelectuales con los servicios de inteligencia de la\nreacci\u00f3n.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Para continuar con\nla narrativa de estos intelectuales de \u201cconciencia cr\u00edtica\u201d o \u201cmemoria\ncr\u00edtica\u201d, en \u201cQuehacer era una fiesta\u201d, Abelardo S\u00e1nchez Le\u00f3n, vomita todo el\nodio contrarrevolucionario de esa \u201cizquierda\u201d anticomunista al servicio de la\nreacci\u00f3n y el imperialismo que se presenta como de \u201cintelectuales cr\u00edticos\u201d, adem\u00e1s\ncuenta quienes los financiaban y otras muchas veleidades y relaciones:</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<u>Est\u00e1bamos a finales de la d\u00e9cada\nde los a\u00f1os 70, cuando a Henry Pease se le ocurri\u00f3 la idea de fundar una\nrevista de actualidad pol\u00edtica, social y cultural, que acompa\u00f1ase al movimiento\nsocial peruano</u>. Desde los a\u00f1os 60 <u>hab\u00eda en el Per\u00fa una izquierda en\nactividad</u> que lleg\u00f3 a ser considerada, en los a\u00f1os 80, como <u>la m\u00e1s\ns\u00f3lida, influyente y extendida de Am\u00e9rica Latina</u>. En la</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>concepci\u00f3n de Henry Pease, la\nrevista deb\u00eda dar fe de ese movimiento y, en alguna medida, comprometerse con\n\u00e9l, guiarlo y llegar al poder. <u>Henry Pease no era un revolucionario</u>. \u00c9l\nera un pol\u00edtico. No cre\u00eda en los medios subversivos para alcanzar el poder.\nVen\u00eda de las filas de la Democracia Cristiana y <u>su filiaci\u00f3n con el\ncristianismo fue m\u00e1s fuerte que las posteriores ideas marxistas que ley\u00f3 m\u00e1s\ncon vocaci\u00f3n acad\u00e9mica</u>, con las que no lleg\u00f3 a identificarse plenamente. <u>La\nrevista ser\u00eda la voz de la izquierda</u>. Y lo fue.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026) trabajaban en ella Juan \u201cCancho\u201d\nLarco, su editor, y los periodistas Jos\u00e9 Mar\u00eda Salcedo y Ra\u00fal Gonz\u00e1lez. <u>Juan\nLarco ven\u00eda de Cuba</u>, donde estuvo vinculado al campo de la cultura, la\nliteratura y el teatro, y, eventualmente, como trabajador en la ca\u00f1a de az\u00facar.\n<u>A Juan Larco lo localizaron Marcial Rubio y Luis Peirano</u>. Lo buscaron en\nlas oficinas del Ministerio de Educaci\u00f3n, donde cay\u00f3 despu\u00e9s de haber estado\npor m\u00e1s de diez a\u00f1os en Cuba (\u2026) Si bien <u>Cancho funcionaba a veces como un\ncomisario respecto a la l\u00ednea pol\u00edtica y a los temas a escoger</u>, a Chema\nSalcedo le fascinaban los reportajes, salir a la calle, traer el aliento de la\nvida al cub\u00edculo de la revista. <u>Ra\u00fal Gonz\u00e1lez, m\u00e1s bien, se encontr\u00f3 con un\ntema inusitado y que le dio un prestigio inesperado a la revista: me refiero a\nla aparici\u00f3n de Sendero Luminoso en 1980, la guerra interna</u>, la\nestremecedora tempestad en los Andes, primero, y luego en las ciudades de la\ncosta, e hizo de Quehacer una revista especializada en la materia.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>El tri\u00e1ngulo, de cierta manera,\ntermin\u00f3 por configurarse: <u>Juan Larco enhebraba la l\u00ednea pol\u00edtica</u>, Chema\nSalcedo era la sangre de la calle y <u>Ra\u00fal Gonz\u00e1lez se</u></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>afirmaba como el periodista\nen asuntos subversivos</span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>.</span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>De 1980 al 2000, Quehacer se\nconsolid\u00f3 como la publicaci\u00f3n que <u>daba l\u00ednea a una izquierda legal,\nenfrentada, a su manera, a la izquierda subversiva de Sendero y el MRTA</u>,\ndonde Chema Salcedo era el responsable de que respirara por sus poros el traj\u00edn\nde una vida remecida por las bombas y la hiperinflaci\u00f3n.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: center;\"><span lang=\"ES\"><span>* * *<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Pero Desco pose\u00eda en aquellos a\u00f1os\nun generoso arsenal intelectual. Entre otros, estaban Nelson Manrique, Alberto\nAdrianz\u00e9n, Marcial Rubio, Luis Peirano, Eduardo Ball\u00f3n, Carmen Rosa Balbi,\nLaura de Madalengoitia, Gustavo Riofr\u00edo, Mario Zolezzi, Humberto Campod\u00f3nico, a\nlos que se sumaban <u>profesores de la PUCP</u>, nuestros primos hermanos, como\nJavier Igui\u00f1iz y Orlando Plaza.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Plumas hab\u00eda, sin duda. Adem\u00e1s,\npod\u00edamos recurrir a valiosas plumas de instituciones amigas, como la de Carlos\nIv\u00e1n Degregori del <u>Instituto de Estudios Peruano</u>s o de Ernesto de la\nJara del <u>Instituto de Defensa Legal</u>. Tambi\u00e9n estaban las plumas de los\namigos del <u>Cedep</u>, sobre todo las de Carlos Franco y H\u00e9ctor B\u00e9jar y de\neconomistas como \u00d3scar Ugarteche. Todos estaban a mano y<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>dispuestos a escribir en Quehacer.\nQuehacer estaba en todas y todos (vinculados a una izquierda amplia) estaban\ncon Quehacer. Cancho no ten\u00eda que trabajar\u201d .<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Bueno, estimados lectores, las\npruebas al canto, \u201cpapelitos hablan\u201d, all\u00ed est\u00e1 la mano del revisionismo cubano\nal servicio de la guerra contrasubversiva del Estado peruano y del imperialismo\nyanqui contra el PCP y la guerra popular, junto a toda una gama de\nintelectuales de diferentes corrientes, por eso hay que diferenciarlos, pero\nunidos por su servicio a la guerra contrarrevolucionaria. Est\u00e1n los v\u00ednculos de\nDESCO, con IDL, el Instituto Defensa Legal hijos de \u201cTransparecia\nInternacional\u201d del imperialismo yanqui y el IEP financiado por AIDUSA, el\nCedep. El Chema Salcedo del revisionismo de \u201cUnidad\u201d, del carcam\u00e1n Del Prado,\npromoscovita, los senderologos como Gonz\u00e1les, etc.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>En el n\u00famero ESPECIAL QUEHACER 35\nA\u00d1OS ,\u201cUnos fruct\u00edferos 35 a\u00f1os\u201d la directora de DESCO, Molvina Zeballos\nManzur, dice:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<u>Quehacer responde, adem\u00e1s, a la\nhistoria de una instituci\u00f3n y a la historia de esta en su relaci\u00f3n con el\nsistema de cooperaci\u00f3n internacional</u>. Como ocurrecon todo, esa parte\ntambi\u00e9n ha experimentado cambios muy profundos. <u>Los recursos que antes se\npod\u00edan dedicar a este tipo de esfuerzos no existen m\u00e1s hace muchos a\u00f1os</u> y\nDesco, pese a ello, persisti\u00f3 en la apuesta por preservar su vocero\ninstitucional, manteniendo su voluntad pol\u00edtica, aunada al esfuerzo de sus\nintegrantes y de quienes hacen directamente la revista. Aun as\u00ed, la voluntad\ntiene sus l\u00edmites y ha llegado el momento doloroso pero inevitable de\nreplantearla con un sentido de futuro\u201d.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Los hemos dejado que\nellos mismos se expresen, ellos mismos confirman, que con Morales fueron\ndespedidos de los organismos estatales creados por Velasco y, entonces, muchos\nregresaron y otros pasaron a trabajar en las Or\u00adganizaciones No Gubernamentales\n(ONG). Del velasquismo a las ONG, ese es su origen y proceso, detr\u00e1s est\u00e1 el\nimperialismo y la reacci\u00f3n peruana y mundial (el Vaticano) esto lo prueba,\ntambi\u00e9n sirve para diferenciarlos porque no todos los que all\u00ed trabajan son\nimperialistas; adem\u00e1s, es \u00fatil para ver c\u00f3mo act\u00faan en el campo.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Esta claro que un plan\nconcebido para todo Am\u00e9rica Latina, desde comienzos de los 60 como parte de la\nAlianza para el Progreso de Kenedy, por tanto, est\u00e1 la mano del imperialismo;\nque esos intelectuales que cumpl\u00edan funciones dentro del SINAMOS aplicaban lo\nque ese organismo planificaba, de ah\u00ed sus v\u00ednculos con las masas; pero como\nfueron botados por Morales y les faltaba dinero fueron a parar a los organismos\ninternacionales y \u00e9stos los fortificaron. As\u00ed, pues, vendie\u00adron su capital\nintelectual primero al fascismo y luego lo ofertaron al imperialismo, igual\nhicieron con el trabajo de masas o influencia que ten\u00edan. Lo que no dicen muy\nclaro es qui\u00e9n espec\u00edficamente los financia, solamente se refiere a la Iglesia\nCat\u00f3lica y la Cooperaci\u00f3n Internacional, pero todo el mundo sabe que El\nVaticano est\u00e1 en quiebra; en el caso de IDL, IDL-Defensa Legal, IDL-Reporteros,\ncomo veremos oportunamente, solamente anota que los financian empresas y su\nvinculaci\u00f3n con Transparencia Internacional y el especulador financiero Soros.\nEn su art\u00edculo Le\u00f3n se\u00f1ala que Cancho pas\u00f3 de la financiaci\u00f3n cubana a la\nfinanciaci\u00f3n holandesa y alemana, leamos:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c<u>Juan Larco</u> fue el eterno\neditor de la revista Quehacer. Era qu\u00edmico de formaci\u00f3n aunque, nos\nimagin\u00e1bamos todos, nunca ejerci\u00f3 como tal. <u>La revista Quehacer sali\u00f3 a luz\nen un momento crucial: los a\u00f1os finales del gobierno militar en su segunda\nfase, los instantes previos a la instalaci\u00f3n de la Asamblea Constituyente y la\naparici\u00f3n de Sendero Luminoso en mayo de 198</u>0. Lo hizo dos a\u00f1os despu\u00e9s del\ngran paro general de 1977. Era la \u00e9poca del Sutep, de un movimiento sindical\npotente, de una izquierda que se forjaba en la lucha contra Morales Berm\u00fadez. <u>Juan\nLarco, Cancho, lleg\u00f3 en ese preciso momentoy yo lo fastidiar\u00eda, tiempo despu\u00e9s,\ndici\u00e9ndole que tuvo la gran suerte de pasar del \u201cfinanciamiento\u201d de los cubanos\nal financiamiento real de los holandeses</u>.</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>Las agencias holandesas y alemanas\ncontribuyeron de manera decisiva en la posibilidad de que Quehacer saliera a\nlas calles</span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>.\nSin su confianza hubiese sido imposible. Pero a\u00f1os despu\u00e9s, <u>al desaparecer\nel financiamiento institucional</u> o el de la revista, Quehacer se convirti\u00f3\nen un producto pol\u00edticamente v\u00e1lido y que <u>los programas pod\u00edan apoyar dentro\nde los m\u00e1rgenes permitidos</u>.</span></span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026) Quehacer ha vivido (...) 35\na\u00f1os. <u>Los directores de Desco fueron los directores de la revista</u>, hasta\nque Eduardo Ball\u00f3n decidi\u00f3, durante su mandato, que yo asumiera la conducci\u00f3n.\nTodos la quisieron. Henry Pease la fund\u00f3 con la convicci\u00f3n que lo\ncaracterizaba; Federico Velarde la llev\u00f3 al</span></span></p>\n<p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>campo que m\u00e1s le gustaba, el de la\npol\u00edtica pr\u00e1ctica; Marcial Rubio y Luis Peirano (\u2026) Y Molvina Zeballos, la\nactual presidenta de Desco, la mantuvo contra viento y marea\u201d (Le\u00f3n, en\nQuehacer era una fiesta...)<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>En cuanto a la \u201dteo\u00adlog\u00eda\nde la Liberaci\u00f3n\u201d. Para nosotros, dice el Presidente Gonzalo, no es una\nposici\u00f3n avanzada, es expresi\u00f3n de una contradicci\u00f3n interna en el seno de la\nIglesia Cat\u00f3li\u00adca; est\u00e1 contra la lucha de clases, contra la violencia, contra\nla guerra popular, las posiciones de Gustavo Guti\u00e9rrez y del brasile\u00f1o Boff son\nparte de esto, adem\u00e1s el peruano nunca ha sido capaz de enfrentar sus\nposiciones al papado, ni cuando su jefe vino, adem\u00e1s, hace poco acaba de\nenmendar sus puntos de vista. Que es una contradicci\u00f3n de acuerdo, que puede\nser utilizada para dividir al enemigo, de acuerdo, pero debe quedar bien claro\nque nosotros estamos por la revoluci\u00f3n y ellos por reformas dentro del mismo\nviejo orden, centran en cretinismo parla\u00admentario y abiertamente est\u00e1n contra\nel Partido, la Guerra Popular y el Nuevo Poder; hacen concesiones a la masa y\nal pueblo para contener la explosividad y apoyan posiciones demolibera\u00adles,\ndemoburgueses, est\u00e1n dentro de lo que hizo Nicaragua, m\u00e1s all\u00e1 no van. Nosotros\nc\u00f3mo podr\u00edamos convergir con un Pease o con un Ames que est\u00e1n encabezando esas\nposiciones cat\u00f3licas; aqu\u00ed en el Per\u00fa esa posici\u00f3n de la \u201cTeolog\u00eda de la\nLiberaci\u00f3n\u201d est\u00e1 apoyando a Fujimori, lo prueba la participaci\u00f3n de miembros de\nla IU, espec\u00edficamente del MAS, en el gobierno, ejemplo la ministra Gloria\nHelfer. Para nosotros<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>el asunto es hacer\ntrabajar a todos lo que est\u00e9n por la revoluci\u00f3n y si hay entre las iglesias quienes\nquieran y puedan combatir que lo ha\u00adgan; en los procesos revolucionarios se ha\nvisto esto, hay sacerdotes que han actuado como guerrilleros, por ejemplo en el\nPer\u00fa y M\u00e9xico; ellos pueden rezar si quieren, pero no les consentimos que\ndifundan sus ideas y envenenen a las masas; pensemos, hoy d\u00eda \u00bfhabr\u00e1 monjas y\ncuras que se atrevan a marchar siquiera con sus banderas contra la represi\u00f3n\nque sufre el pueblo peruano? no, la Iglesia Cat\u00f3lica Peruana se ha\nreaccionarizado m\u00e1s con los nuevos jerarcas que la encabezan y esto tambi\u00e9n es\nparte de los planes contrarrevolucionarios (...)<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"Default\"><span lang=\"ES\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; mso-hyphenate: auto; mso-vertical-align-alt: auto;\"><span lang=\"ES\" style=\"mso-ansi-language: ES;\"><o:p>\u00a0</o:p></span></p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "1. Las Organizacio\u00adnes no gubernamentales (ONG).   \u00a0   Los organismos no gubernamentales, desenvuelven trabajo en el campo y entre las mas...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/peru-quien-esta-detras-y-quien-sirven.html"}