{"published time": "2024-11-18T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-18-at-15.37.20-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-18-at-15.39.00-scaled.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00/000000.jpeg\" width=\"620\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p style=\"padding-left: 80px\">\u0130SV\u0130\u00c7RE|18.11.2024| Z\u00fcrih\u2019te Filistin ve L\u00fcbnan halklar\u0131na destek amac\u0131yla 16 Kas\u0131m\u2019da bir dayan\u0131\u015fma eylemi ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Z\u00fcrih Filistin Komitesi\u2019nin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla d\u00fczenlenen eylem, \u015fehir merkezindeki Helvetiaplatz\u2019da yap\u0131ld\u0131 ve binlerce ki\u015fi kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131.</p>\n<p><a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-18-at-15.39.00-scaled.jpeg\"><img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-87285 size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-00-00-08-00/000001.jpeg\" width=\"300\"/></a>Eylemde, Filistin halk\u0131n\u0131n \u00f6zg\u00fcrl\u00fck m\u00fccadelesine dikkat \u00e7ekilirken, \u0130srail\u2019in Gazze\u2019ye ve L\u00fcbnan\u2019a y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lara kar\u015f\u0131 dayan\u0131\u015fma mesajlar\u0131 verildi. Z\u00fcrih Filistin Komitesi temsilcisi, yapt\u0131\u011f\u0131 konu\u015fmada, uluslararas\u0131 toplumu Filistin\u2019deki insan haklar\u0131 ihlallerine kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7meye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131.</p>\n<p>Ayr\u0131ca, eyleme destek veren <strong>Students 4 Palestine</strong> temsilcisi de konu\u015fmas\u0131nda, \u00f6zellikle gen\u00e7lerin bu m\u00fccadeledeki \u00f6nemine vurgu yaparak, Filistin davas\u0131n\u0131n sadece bir halk\u0131n de\u011fil, evrensel adalet m\u00fccadelesinin bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011funu belirtti.</p>\n<p>S\u0131k s\u0131k \u201cFilistin\u2019e \u00f6zg\u00fcrl\u00fck!\u201d, \u201cL\u00fcbnan yaln\u0131z de\u011fildir!\u201d sloganlar\u0131n\u0131n at\u0131ld\u0131\u011f\u0131 eylem, pankartlar ve d\u00f6vizlerle de dikkat \u00e7ekti.</p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/zuerihte-filistin-ve-luebnen-icin-binler-sokaga-cikti", "type": "article", "title": "Z\u00fcrih\u2019te Filistin ve L\u00fcbnan \u0130\u00e7in Binler Soka\u011fa \u00c7\u0131kt\u0131", "description": "\u0130SV\u0130\u00c7RE|18.11.2024| Z\u00fcrih\u2019te Filistin ve L\u00fcbnan halklar\u0131na destek amac\u0131yla 16 Kas\u0131m'da bir dayan\u0131\u015fma...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Haberler"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}