{"title": "pc 19 novembre - Esiste continuit\u00e0 tra i governi precedenti e il Governo Meloni? Si... \u00e8 una continuit\u00e0 fascio/razzista/imperialista oggi incarnata dal Governo Meloni", "published time": "2024-11-19T19:13:00+08:00", "images": ["https://img.ilgcdn.com/sites/default/files/styles/xl/public/foto/2020/04/18/1587203436-marco-minniti.jpg?_=1587203436"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-97835775105427387\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p>\u00a0Una eloquente intervista al Giornale di quella figura che incarna questa continuit\u00e0<br/></p><h1 class=\"article__title\"><span>\"A rischio la democrazia. E la Meloni va protetta\"</span></h1>\n<p class=\"article__abstract\" role=\"doc-subtitle\">L'ex ministro dell'Interno, Marco Minniti: \"Mai sottovalutare le minacce, molte forze vogliono creare instabilit\u00e0\"</p>\n<div class=\"article__meta\">\n<a href=\"https://www.ilgiornale.it/autore/hoara-borselli-171704.html\" rel=\"author\">\n<span class=\"article__meta--author\">Hoara Borselli</span>\n</a>\n<time class=\"article__meta--date\" datetime=\"2024-11-02\">2 Novembre 2024 - 05:00</time>\n</div>\n<section class=\"article__content\">\n<div class=\"typography--content\">\n<div class=\"article__media\">\n<picture class=\"image\" data-tb-icon-anchor=\"\" style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;\">\n<source media=\"(prefers-reduced-data: reduce)\" type=\"image/webp\"/>\n<source height=\"247\" media=\"(max-width: 345px)\" type=\"image/webp\" width=\"300\"/>\n<source height=\"412\" media=\"(max-width: 575px)\" type=\"image/webp\" width=\"500\"/>\n<source height=\"659\" media=\"(max-width: 920px)\" type=\"image/webp\" width=\"800\"/>\n<source height=\"989\" type=\"image/webp\" width=\"1200\"/>\n<img alt='\"A rischio la democrazia. E la Meloni va protetta\"' class=\"op_7_7_4_2\" data-tb-thumbnail=\"\" height=\"264\" src=\"../Images/2024-11-19T19-13-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-19T19-13-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></picture></div></div></section><details class=\"social-sharing__wrapper\"><div class=\"social-sharing__content\">\n<div class=\"social-buttons social-buttons--vertical\">\n<a aria-label=\"Condividi su Facebook\" data-social=\"facebook\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dshare_ilg\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"Facebook\">\n<svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg></a></div></div></details><a aria-label=\"Condividi su Facebook\" data-social=\"facebook\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dfacebook%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dshare_ilg\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"Facebook\"><svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg>\n</a>\n<a aria-label=\"Condividi su Twitter\" data-social=\"twitter\" href=\"https://twitter.com/share?url=https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dshare_ilg&amp;text=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22&amp;via=ilgiornale\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"X\">\n<svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg></a><a aria-label=\"Condividi su Twitter\" data-social=\"twitter\" href=\"https://twitter.com/share?url=https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dshare_ilg&amp;text=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22&amp;via=ilgiornale\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"X\">\n</a><a aria-label=\"Condividi su Twitter\" data-social=\"twitter\" href=\"https://twitter.com/share?url=https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dtwitter%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dshare_ilg&amp;text=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22&amp;via=ilgiornale\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"X\"><svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg>\n</a>\n<a aria-label=\"Condividi su Whatsapp\" data-social=\"whatsapp\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22 https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dwhatsapp%26utm_medium%3Dreferral%26utm_campaign%3Dshare_ilg\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"Whatsapp\">\n<svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg></a><a aria-label=\"Condividi su Whatsapp\" data-social=\"whatsapp\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22 https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dwhatsapp%26utm_medium%3Dreferral%26utm_campaign%3Dshare_ilg\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"Whatsapp\">\n</a><a aria-label=\"Condividi su Whatsapp\" data-social=\"whatsapp\" href=\"https://api.whatsapp.com/send?text=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22 https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dwhatsapp%26utm_medium%3Dreferral%26utm_campaign%3Dshare_ilg\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"Whatsapp\"><svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg>\n</a>\n<a aria-label=\"Condividi su Linkedin\" data-social=\"linkedin\" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dlinkedin%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dshare_ilg&amp;title=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"Linkedin\">\n<svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg></a><div class=\"article__toolbar\"><div class=\"toolbar\"><div class=\"social-sharing\"><details class=\"social-sharing__wrapper\" open=\"\"><div class=\"social-sharing__content\"><div class=\"social-buttons social-buttons--vertical\"><a aria-label=\"Condividi su Linkedin\" data-social=\"linkedin\" href=\"https://www.linkedin.com/shareArticle?url=https%3A%2F%2Fwww.ilgiornale.it%2Fnews%2Fpolitica%2Frischio-democrazia-e-meloni-va-protetta-2389619.html%3Futm_source%3Dlinkedin%26utm_medium%3Dsocial%26utm_campaign%3Dshare_ilg&amp;title=%22A%20rischio%20la%20democrazia.%20E%20la%20Meloni%20va%20protetta%22\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\" title=\"Linkedin\"><svg class=\"social-icon\" fill=\"none\" height=\"48\" viewbox=\"0 0 48 48\" width=\"48\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n</svg>\n</a>\n</div>\n</div></details>\n</div>\n</div>\n</div>\n<div class=\"strip-article--top\">\n<div class=\"banner banner--spaced-block\">\n<div class=\"gptslot evo-ilgiornale-strip-articolo-top\" data-adunitid=\"36\"><div class=\"optiload\" data-google-query-id=\"CO_jtvbq5YkDFc2L_Qcdi94nDA\" id=\"gpt-slot-1\"><div id=\"google_ads_iframe_/116318342/ilg_strip_articolo_top_0__container__\" style=\"border: 0pt;\"></div></div></div>\n</div>\n</div>\n<p>Marco Minniti, ex ragazzo di Berlinguer, ha una lunghissima \ncarriera politica. \u00c8 stato ministro dell'Interno e sottosegretario alla \nPresidenza del Consiglio in vari governi di centrosinistra. \u00c8 stato \nautorit\u00e0 delegata ai servizi segreti. Oggi dirige il centro studi di \npolitica internazionale di Leonardo.</p><p><b>Onorevole Minniti, sembra che ci siano vere e proprie minacce di morte contro <a data-autogenerated=\"yes\" data-ga4-click-event-target=\"internal\" href=\"https://www.ilgiornale.it/persone/giorgia-meloni-134874.html\">Giorgia Meloni</a>. Vanno prese sul serio?</b></p><div id=\"adv-video-article\"></div><p>\u00abAssolutamente\n s\u00ec. Mai sottovalutare queste minacce. Specialmente in questo momento di\n crisi internazionale e mentre ci sono forze ingenti che operano per \ncreare instabilit\u00e0\u00bb.</p><p><b>Ma i nostri servizi segreti sono efficienti?</b></p><p>\u00abS\u00ec,\n lo sono. Tecnologicamente non siamo proprio in primissima fila. Lo \nsiamo, invece, per le capacit\u00e0 humint: le relazioni e le conoscenze sul \ncampo. Vede, Israele \u00e8 stata colpita a sorpresa, il 7 Ottobre del '23, \nperch\u00e9 aveva dei servizi potentissimi tecnologicamente ma che avevano \nperso la passione per le capacit\u00e0 humint. Noi invece siamo l'unico paese\n occidentale mai colpito dal terrorismo internazionale. Non si tratta \ndel tipo stellone italiano ma di una straordinaria collaborazione tra \nservizi segreti, forze di polizia, magistratura. Tutto ci\u00f2 fa \ndell'Italia un modello\u00bb.</p><div class=\"gptslot\" data-adunitid=\"6\"><div class=\"optiload\" data-google-query-id=\"CKKQt_bq5YkDFWr9uwgdpDkNxQ\" id=\"gpt-slot-6\"><div id=\"google_ads_iframe_/5966054,116318342/IlGiornale/IlGiornale_intext_0__container__\" style=\"border: 0pt; display: inline-block; height: auto; width: 100%;\"></div></div></div><p><b>Dossier, intercettazioni abusive, spionaggio. L'Italia \u00e8 nelle mani di alcuni gruppi di spioni?</b></p><p>\u00abCi\n sono molte indagini in corso. Coordinate dalla Procura nazionale. Il \nquadro \u00e8 allarmante. \u00c8 in corso<span></span></p><a name=\"more\"></a> un'attivit\u00e0 di spionaggio, di soggetti \ninfedeli e forse di privati, che mette in discussione alcuni pilastri \ndella nostra democrazia\u00bb.<p></p><p><b>Quali sono i pilastri che vengono attaccati?</b></p><p>\u00abUsare\n informazioni riservate per cambiare l'andamento della lotta politica \ncolpisce i fondamenti della Costituzione e della democrazia: la libert\u00e0 \ndel confronto politico. Poi c'\u00e8 la libert\u00e0 nel funzionamento \ndell'attivit\u00e0 economica. E questa attivit\u00e0 di spionaggio rischia di \ndemolirla modificando gli andamenti dei mercati con azioni illegali. \nSono questi i due pilastri della democrazia: la libert\u00e0 politica e la \nlibert\u00e0 del mercato\u00bb.</p><p><b>Quindi allarme democratico?</b></p><p>\u00abS\u00ec\u00bb.</p><p><b>\u00c8 un problema solo italiano?<span></span></b></p><p>\u00abNo.\n Riguarda tutti. Dobbiamo partire da qui: noi sappiamo che in pochi anni\n \u00e8 cambiato radicalmente il funzionamento della macchina delle \ninformazioni. Le tecnologie hanno rivoluzionato tutto e ci consentono \nogni momento di pi\u00f9 di aumentare le capacit\u00e0 informative di tutti. \nQuesto ovviamente \u00e8 un fatto positivo. Arricchisce le nostre societ\u00e0. E \nper\u00f2 dobbiamo sapere che pi\u00f9 \u00e8 ampia la possibilit\u00e0 di accedere alle \ninformazioni e pi\u00f9 il sistema \u00e8 fragile. Dovevamo saperlo e dovevamo \nintervenire prima\u00bb.</p><p><b>Questi spioni rispondono a se stessi o anche a potenze esterne?</b></p><p>\u00abLo capiremo meglio completando le indagini. Le indagini devono procedere senza guardare in faccia a nessuno\u00bb.</p><p><b>Qual \u00e8 il meccanismo di questa attivit\u00e0 di spionaggio?</b></p><p>\u00abLa bussola \u00e8 sempre la stessa: controllare la vita degli altri. E quindi esprimere potere sugli altri\u00bb.</p><p><b>La vita degli altri?</b></p><p>\u00abSi\n ricorda quel film sul funzionamento del controllo sociale e politico in\n paesi comunisti come la Germania orientale? L'idea allora era di \nutilizzare gli elementi di controllo come uno strumento per realizzare \nun potere assoluto sulla tua vita. Fino a spingerti alla paranoia.</p><p><b>Cosa facevano i servizi segreti della Germania orientale?</b></p><p>\u00abLoro\n sapevano, per esempio, che tu eri una dissidente. Allora, mentre tu eri\n al lavoro, ti entravano in casa e spostavano tutti i mobili. Tu \nrientravi in casa ed eri allibita. In quel momento arrivava una \ntelefonata e ti chiedevano di tornare immediatamente in ufficio. Tu pi\u00f9 \ntardi tornavi a casa e ritrovavi i mobili tutti a posto. A quel punto \npensavi di essere impazzita\u00bb.</p><p><b>In Italia siamo a questo punto?</b></p><p>\u00abNo. Per fortuna da noi la cosa \u00e8 molto pi\u00f9 limitata. Per\u00f2 l'idea di partenza \u00e8 quella\u00bb.</p><p><b>Ma chi sono gli spioni?</b></p><p>\u00abFunzionari infedeli\u00bb.</p><p><b>Anche ditte private?</b></p><p>\u00abAl\n momento entrambi. Il punto pi\u00f9 delicato \u00e8 comprendere se gli agenzie di\n investigazioni hanno individuato e quindi utilizzato delle fragilit\u00e0 \ndel nostro sistema di banche dati. Dal gossip si passerebbe alla \nsicurezza nazionale\u00bb.</p><p><b>Il rischio \u00e8 che questa nostra fragilit\u00e0 sia utilizzata da forze esterne al nostro paese?</b></p><p>\u00abQuesto\n rischio c'\u00e8. Possedere una quantit\u00e0 incredibile di informazioni \nriservate pu\u00f2 essere utilizzato per colpire il nostro paese. Colpire \nl'economia, la produttivit\u00e0, ma anche il ruolo dell'Italia nel mondo\u00bb.</p><p><b>Ci sono forze interessate a questo?</b></p><p>\u00abS\u00ec.\n Noi viviamo in un mondo senza punti di riferimento che potremmo \nchiamare Caos-landia. In questo quadro l'idea di potere condizionare su \ntutti i piani un paese importante come l'Italia fa gola a molti\u00bb.</p><p><b>Quindi lo spionaggio non \u00e8 solo per fare gossip?</b></p><p>\u00abC'\u00e8 un confine labilissimo tra un gossip all'ennesima potenza e un complotto internazionale\u00bb.</p><p><b>Che fare?</b></p><p>\u00abPrimo\n problema: gli infedeli. Non basta cercarli per punirli dopo che il \nreato si \u00e8 consumato. Si tratta di persone che stanno nel cuore dello \nStato. Si muovono con agilit\u00e0. Non hanno paura. E conoscono \ndettagliatamente virt\u00f9 e vizi dello Stato. Devi avere una attivit\u00e0 \npreventiva.</p><p><b>Come?</b></p><p>\u00abTre parole: selezione; \ncontrollo; rotazione. La selezione del personale deve essere \nattentissima. E si deve puntare soprattutto sui giovanissimi. Perch\u00e9 \u00e8 \ndimostrato che le capacit\u00e0 di comprensione nel campo Cyber \u00e8 \ninversamente proporzionale all'et\u00e0. Il controllo deve essere continuo e a\n pi\u00f9 livelli. Non pu\u00f2 essere affidato solo alla magistratura. Se un \nfunzionario fa tremila accessi devo saperlo subito, non fra dieci anni. E\n la rotazione deve essere rapida, perch\u00e9 limita il potere del singolo\u00bb.</p><p><b>La magistratura che fa?</b></p><p>\u00abLa magistratura stavolta ha funzionato. Ha scoperto, \u00e8 intervenuta, sta indagando\u00bb.</p><p><b>Le nuove tecnologie?</b></p><p>\u00abLe\n tecnologie sono un alleato dell'uomo. Ma sono solo un alleato. \u00c8 l'uomo\n che comanda. Il fattore umano prevale sempre sulla macchina\u00bb.</p><p><b>Cosa deve fare la politica?</b></p><p>\u00abSi\n \u00e8 discusso sulla possibilit\u00e0 di istituire una commissione parlamentare \ndi inchiesta. Io credo che il Parlamento deve capire cosa \u00e8 successo, \nperch\u00e9 solo se lo capisce pu\u00f2 costruire le condizioni perch\u00e9 non succeda\n pi\u00f9. Dunque una approfondita indagine parlamentare \u00e8 necessaria per\u00f2\u00bb.</p><aside class=\"below-the-article\"><div class=\"below-the-article__container\"><div class=\"below-the-article__tags\"><ul class=\"no-scrollbar\"></ul>\n</div>\n</div>\n<div class=\"below-the-article__ctas\">\n<div class=\"btn-group btn-group--full-width\">\n</div></div></aside>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Una eloquente intervista al Giornale di quella figura che incarna questa continuit\u00e0 \"A rischio la democrazia. E la Meloni va protetta\"  \t\t ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/11/pc-19-novembre-esiste-continuita-tra-i.html"}