{"published time": "2024-03-22T20:00:00+08:00", "modified time": "2024-03-22T07:00:00-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/contenido.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n<div class=\"elementor-widget-container\">\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg\"><img alt=\"Lucha de Dos L\u00edneas No. 3 en Castellano 1\" class=\"wp-image-21412\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" src=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"241\"/></a></figure></div>\n<p></p>\n<p>Camaradas del Movimiento Comunista Internacional, les damos a conocer la revista <em>Lucha de Dos L\u00edneas</em> No. 3, la cual es una entrega especial con motivo de los 130 a\u00f1os del aniversario del nacimiento del gran dirigente MaoTse-Tung y los 30 a\u00f1os de la declaraci\u00f3n del Movimiento Revolucionario Internacionalista <em>\u00a1Viva el Marxismo Leninismo Mao\u00edsmo! </em></p>\n<p>En ella econtrar\u00e1n distintos documentos muy valiosos explicando la importancia de estas dos celebraciones para los comunistas. Los invitamos a estudiarla y difundirla. </p>\n<p></p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/contenido.jpg\"><img alt=\"Lucha de Dos L\u00edneas No. 3 en Castellano 2\" class=\"wp-image-21413\" decoding=\"async\" height=\"801\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" src=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000001.jpg\" width=\"607\"/></a></figure></div>\n<figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/L2L-No-3-cast.pdf\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">Puede descargar aqu\u00ed </a></p></blockquote></figure>\n</div>\n</div>", "source": "https://revolucionobrera.com/internacional/mci/dos-lineas/", "type": "article", "title": "Lucha de Dos L\u00edneas No. 3 en Castellano | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "Camaradas del Movimiento Comunista Internacional, les damos a conocer la revista Lucha de Dos L\u00edneas No. 3, la cual es una entrega especial con motivo de los", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["conferencia internacional unificada", "Internacional Comunista", "Mao Tse-tung", "Marxismo Leninismo Maoismo", "Movimiento Revolucionario Internacionalista", "MRI"], "section": "Movimiento Comunista Internacional"}