{"title": "CLASIFICACI\u00d3N \u00a1Por las manos de las carreras y los luchadores! \u00a1Las persecuciones y el terrorismo no pasar\u00e1n!", "published time": "2024-03-20T13:35:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGJ85gySmBrIkckiQNiJ1vrKAeZwecPx4tnuc_MvIZGSxmKQXNgpDsCHiO5Iml8QUy1gfd3dv3VnoncOgwuptgR4cpVHtEJ_Mr893cPPzlpB0y63vcEoZ7p3w9sKHWz4btVynZFo0HjUJOh3BN0j3B_mnD4VCWsjH0ZighujauIR7u9kBV3um4-t6DSYo/s1654/pros21lro1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-470018650707096010\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1654\" data-original-width=\"1181\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-20T13-35-00-08-00/000000.jpg\" width=\"228\"/></div><p></p><p><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"><b>TODO EL JUEVES 21 DE MARZO, 6:30 PM<br/>EN LA REUNI\u00d3N<br/>En el Teatro Municipal de Pireo<br/></b></span></p><p><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Persiguen las luchas. Apuntan al sindicalismo de clase. Lo hacen ilegal\nhuelgas. Est\u00e1n ahogando las manifestaciones en productos qu\u00edmicos. Arrestan a los estudiantes.\nDespiden a los huelguistas. Preparan cargos y juicios contra los que luchan,\nReclaman y se manifiestan para defender los derechos de un pueblo que sufre\nde la embestida de la barbarie moderna. Hacen que las penas sean a\u00fan m\u00e1s severas\nque sus tribunales pueden hacer cumplir. Reactivan la ley\nChrysochoidis contra las manifestaciones.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Quieren imponer un r\u00e9gimen generalizado de horror y represi\u00f3n.</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Ellos quieren hacer \n En silencio el sucio asignado por el capitalismo local y el \n Sus jefes imperialistas. Quiero trabajadores, personas y j\u00f3venes \n Con las cabezas dobladas, para aceptar el saqueo diario de todos los d\u00edas \n en sus vidas y derechos.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">El perseguido<b>ELME maestros de Pireo</b>, el disparado<b>Empleado de la EKPA</b>, la fiscal\u00eda contra<b>Presidente de PENEN</b>y contra<b>Presidente del Centro Laboral de Pireo</b>, pero tambi\u00e9n<b>Los 49 arrestos estudiantiles en \n Tesal\u00f3nica</b>NO ES CASUALIDAD. Son aspectos del fascismo que imponen\nLas fuerzas del sistema en la vida pol\u00edtica y p\u00fablica. Es parte de ello\npol\u00edtica reaccionaria y de clase promovida por el gobierno de Nueva Democracia\nDemocracia con el apoyo de los dem\u00e1s partidos burgueses.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"><span></span></span></b></p><a name=\"more\"></a><b>Son movimientos de car\u00e1cter puramente pol\u00edtico.</b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Est\u00e1n dirigidos a \n terrorismo, el silenciamiento de cualquier voz de resistencia y la consolidaci\u00f3n del nuevo tipo \n Empleado de 'Estado' que ser\u00e1 subyugado y, con la cabeza inclinado, Will \n Aplica fielmente los dictados del estado burgu\u00e9s.<b>Utilizan todos los\narsenal legal reaccionario votado por los gobiernos del sistema para</b>criminalizar la acci\u00f3n sindical, participaci\u00f3n en la movilizaci\u00f3n, \n Expresi\u00f3n de la vista opuesta. Bautizar 'comportamiento inapropiado' las carreras \n y actitud militante. Quieren el sindicato \"en yeso\", los sindicatos para \n participar en 'luchas' virtuales y sindicalistas para 'mantener \n Equilibrios \"y acusar al mundo de\" no tirar \".</span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><a name=\"more\"></a><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Estas persecuciones son parte de la<b>coordinado \n Tratando de aterrorizar a todos los trabajadores y a todas las personas.</b>Es una continuaci\u00f3n de una industria de sindicato y persecuci\u00f3n pol\u00edtica. \n a\u00f1os recientes. Es una continuaci\u00f3n de las persecuciones pendientes a expensas de \n manifestantes de 17<sup>O</sup>Noviembre y 6<sup>O</sup>Diciembre \n 2020. Es una continuaci\u00f3n de las multas por carteles.<b>Quieren obtener el\nRevancha</b>contra el movimiento popular y laboral que sale, cada vez m\u00e1s \n A menudo, por cientos de miles en el camino a la carrera. A trav\u00e9s del estudiante \n Movimiento que hab\u00eda sido cancelado pero que volvi\u00f3 a dar grandes ejemplos de lucha.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">No se detendr\u00e1n aqu\u00ed si no respondemos de manera masiva y din\u00e1mica</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">. Porque frente a<b>negro \n futuro</b>que el sistema especifica para los trabajadores, la intensidad de \n ataque, pobreza, represi\u00f3n, terrorismo y guerra, el \n La respuesta fue y es la lucha masiva y decisiva.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Las fuerzas del sistema cuentan sin nosotros.</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">No los haremos \n el favor. No estamos dispuestos a vivir con miedo. No har\u00e9 \n Permitimos. No aceptaremos el silencio del cementerio que quieren imponer.<b>lo har\u00e9 \n Continuamos luchando por nuestros derechos pol\u00edticos y democr\u00e1ticos. Para \n Libertades democr\u00e1ticos y sindicales.</b>Llamamos a todos los empleados, cada \n Joven, cada hombre democr\u00e1tico y progresista en com\u00fan y coordinado \n La acci\u00f3n para prevenir las persecuciones y el clima del terrorismo pasa. A \n Defendemos, colectivamente y organizamos a los procesados, pero tambi\u00e9n el derecho \n Para vivir y pelear.</span></p><ul type=\"disc\"><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">Por las manos del \n      \u00a1Asociaciones, clubes y luchadores!</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"></span></li><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">Para detener todo ahora \n      Las persecuciones!</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"></span></li><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">Para cancelar el despido de \n      \u00a1Empleado de EKPA, Dimitris Antoniou!</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"></span></li><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">El terrorismo no \n      \u00a1aprobar!</span></b></li></ul><div style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">CLASE<br/></span></b></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u039a.\u039c\u03c0."], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b4\u03b9\u03c9\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03a4\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03b1", "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_20.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}