{"title": "Abogado de Pireo Todo en dibujo contra personas el jueves 21/3 a las 18.30 en el Pireo Municipal Theatre Square", "published time": "2024-03-20T02:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4IdDqXhWhbpN__aL14v_dRsRP5Wq2N9IpYp_oNR6KuLRbH_vVsTDiBEIf9i1S51BRkhuaiJZfMRAgQwU7e-Rq7KJ3ws8PNqRAURCs2p9TpaSQeJLkPy9dbk854wJiDtcdmzyvSKou8w4Ly3kT_BO0EXgAusHIobi34XeSfkXVlU-RAUtA0iDYB7Z2_5c/s782/%CE%B5%CE%BA%CF%80%CE%B1%CE%B9%CE%B4%CE%B5%CF%85%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%BF%CE%AF.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8246508349181151612\" itemprop=\"description articleBody\"><p><br/></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><span lang=\"EL\"><b>Por las manos de los padres \n Educativo<o:p></o:p></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><span lang=\"EL\"><b>Para detener la industria de la industria</b><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><span lang=\"EL\"></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"425\" data-original-width=\"782\" height=\"217\" src=\"../Images/2024-03-20T02-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><br/></p><p class=\"MsoNormal\">La industria de la persecuci\u00f3n del gobierno se est\u00e1 expandiendo contra maestros y trabajadores con docenas de demandas y civilizaciones en toda Grecia y con una manera especial contra los maestros de Pireo, mejorando la acusaci\u00f3n establecida.</p><p class=\"MsoNormal\">El despido del empleado de EKPA, los enjuiciamientos del Presidente del Centro Laboral de Pireo, al Presidente de Penen, e incluso las declaraciones recientes de Mitsotakis sobre las eliminaciones de los estudiantes que ocupan una continuaci\u00f3n de la industria pol\u00edtica y sindical y es una parte integral de la industria. Vida p\u00fablica y pol\u00edtica. Est\u00e1 claro que el sistema tiene un objetivo solo. Para poner la resistencia, la afirmaci\u00f3n, la lucha por ilegalmente. Para poner en ilegalidad la sindicato de clases y la acci\u00f3n pol\u00edtica, aplastar los derechos democr\u00e1ticos y las libertades pol\u00edticas, pero tambi\u00e9n cualquier expresi\u00f3n de carreras colectivas contra la pol\u00edtica anti -laboratorio antipopulista del sistema.</p><p class=\"MsoNormal\">Quieren una escuela adaptada a los tiempos medievales laborales y sociales que intentan imponer. Quieren preparar a los j\u00f3venes para los esclavos modernos del capitalismo. Quieren que los maestros trabajen sin derechos, con la cabeza doblada, alineada y obediente a los artistas de su pol\u00edtica reactiva de clase.</p><p class=\"MsoNormal\">El gobierno est\u00e1 intensificando la persecuci\u00f3n en un momento en que est\u00e1 aumentando el ataque a la capacitaci\u00f3n con una gran cantidad de proyectos de ley y cortando universidades privadas, enfrentando la lucha justa de los estudiantes y los estudiantes con la intensidad del terrorismo y represi\u00f3n estatales. Con fiscales, con arrestos de estudiantes, con el mecanismo estatal de directores y rectores en la campa\u00f1a de amenazas, manifestaciones de acariciamiento, con intervenciones represivas de tipo militar en las universidades para evacuar las determinaciones democr\u00e1ticas. Asilo.</p><p class=\"MsoNormal\">El gobierno y el sistema est\u00e1n enviando un mensaje a las personas \"enemigas\" que la pol\u00edtica anti -populista pasar\u00e1 con \"fuego y hierro\". C\u00f3mo la \u00fanica \"regularidad\" es la rentabilidad del capital local y extranjero. En esta regularidad, quieren someter a las personas por ocupaciones ilegales de estudiantes y estudiantes, bloques de agricultores, huelgas de trabajadores, defensa de viviendas populares, reuniones, manifestaciones, sindicatos y acciones pol\u00edticas. Por esta raz\u00f3n, el sistema intensifica la pol\u00edtica del fascismo, equipado los mecanismos represivos, est\u00e1 fortificada por una serie de leyes que abolen los derechos democr\u00e1ticos.</p><p class=\"MsoNormal\">En este contexto, los maestros son perseguidos por un sistema asustado y se extiende para evitar la ira acumulada y la indignaci\u00f3n de las personas, los trabajadores y los j\u00f3venes que no se convierten en una lucha, un levantamiento popular para el derecho a estudiar, en el trabajo, en libertades, en la vida. Tienen miedo del poder de las luchas populares, trabajadoras y j\u00f3venes. Saben que el derecho de la lucha es m\u00e1s poderoso que la violencia estatal, que la lucha popular puede temer a su verdadera pesadilla. No nos asustan, no nos aterrorizan. Continuamos en el camino hacia la lucha implacable e incompatible con pu\u00f1os altos.</p><p class=\"MsoNormal\"><br/></p><p class=\"MsoNormal\"></p><ul style=\"text-align: left;\"><li><b>Por las manos de los combatientes, para eliminar todas las divisiones</b></li><li><b>Educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita para todos</b></li><li><b>En el camino se romper\u00e1 el terror</b></li><li><b>Por lo pol\u00edtico del r\u00e1pido</b></li><li><b>Por las manos de los derechos democr\u00e1ticos y la libertad popular</b></li></ul><p></p><p class=\"MsoNormal\"><b>Todo en dibujo contra personas el jueves 21/3 a las 18.30 en el Pireo Municipal Theatre Square</b></p><p class=\"MsoNormal\"><br/></p><p class=\"MsoNormal\"><br/></p><p class=\"MsoNormal\"></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03ce\u03be\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd", "\u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03a0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03ac", "\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03b1\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/213-1830_19.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}