{"title": "20 de marzo - \u00a1Suspender el Acuerdo de Asociaci\u00f3n UE-Israel!", "published time": "2024-03-20T15:22:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/sospensione-associazione-ue-israele.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/isra-1.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/isr2.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/isr-3.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8334190519178786623\" itemprop=\"description articleBody\"><div id=\"thumbsingle\" style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Dubl\u00edn, \n  14/03/2024: Una coalici\u00f3n de 206 grupos de la sociedad civil europea, \n 20 de los cuales con sede en Irlanda, envi\u00f3 una carta al \n Comisi\u00f3n de la UE, el Consejo de la UE y el Parlamento Europeo, pidiendo el \n suspensi\u00f3n del acuerdo de asociaci\u00f3n con Israel en consideraci\u00f3n \n de la violaci\u00f3n de los derechos humanos por ese estado.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>En el \n  Mes de enero, en consideraci\u00f3n de la causa de Sud\u00e1frica contra \n Gobierno israel\u00ed relacionado con el genocidio, la Corte Internacional de \n Justice (ICI) ha establecido que algunas de las acusaciones indican que el \n El genocidio podr\u00eda ser plausible en casos espec\u00edficos.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>All\u00e1 \n  ICJ ha ordenado al gobierno israel\u00ed que tome todas las medidas en \n su poder para evitar actos<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Como parte del art\u00edculo II del \n Convenci\u00f3n sobre la prevenci\u00f3n y el castigo del delito de genocidio.</span></span></span><p></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>All\u00e1 \n  Coalition cree que el hecho de que ICJ ha considerado plausible \n  Las acusaciones de Sud\u00e1frica y han emitido medidas provisionales contra el \n El gobierno israel\u00ed deber\u00eda generar alarmas serias en la UE. \n  Sin embargo, la econom\u00eda israel\u00ed contin\u00faa disfrutando el acceso \n privilegiado al mercado de la UE a trav\u00e9s del acuerdo de asociaci\u00f3n \n Ue-Israel.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>All\u00e1 \n  Coalition cree que la sociedad civil debe unirse a pedir el \n suspensi\u00f3n del acuerdo de la UE-Israel, y que es hora de que la UE mantenga la \n su compromiso con los derechos humanos y los principios democr\u00e1ticos y emprendido \n Acciones concretas para enfrentar la crisis humanitaria en Gaza.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>All\u00e1 \n  Carta de la coalici\u00f3n de la UE enfatiza que antes de los actuales \n hostilidad, los palestinos han enfrentado violaciones sistem\u00e1ticas de \n Los derechos, incluida la expropiaci\u00f3n de la tierra, los desalojos forzados, la demolici\u00f3n \n  Propiedad y restricciones al movimiento, que persiste desde 1948.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>John Colreavy del Comhl\u00e1mh Trade Justice Group, uno de los grupos irlandeses que firm\u00f3 la carta, subray\u00f3: \"</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><i><em>Y \n  imperativo que la UE demuestre su compromiso con los derechos humanos \n suspender</em></i></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><i><em>el Acuerdo de la Asociaci\u00f3n EU-Israel y considerando a Israel \n responsable de sus acciones. Lo que est\u00e1 sucediendo actualmente en Gaza es \n  la consecuencia de un fracaso pol\u00edtico y moral de la comunidad \n internacional para emprender cualquier acci\u00f3n significativa para \n oblig\u00f3 al estado de Israel a cumplir con las reglas de la ley \n internacional humanitario</em></i></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\".</span></span></span></p><p></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Colreavy concluy\u00f3: \"</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><i><em>La gripe \n  La econom\u00eda de la UE requiere una acci\u00f3n inmediata para suspender \n El acuerdo, seg\u00fan lo permitido por el derecho internacional. Sociedad civil \n  de la UE solicita pasos decisivos para considerar al gobierno israel\u00ed \n responsable y detener la cat\u00e1strofe humanitaria en progreso en Gaza</em></i></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\".</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>* Adaptado de</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://www.bilaterals.org/\">Bilaterals.org</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>.<br/></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://www.bilaterals.org/IMG/pdf/suspend_the_eu_israel_association_agreement.pdf\">OMS</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>El texto completo de la carta de asociaciones.</span></span></span></p><h2 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>Relaciones comerciales de EU-Israel. Hechos y cifras</span></h2><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>La base jur\u00eddica de las relaciones comerciales de la UE con Israel es la</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"http://eeas.europa.eu/archives/delegations/israel/documents/eu_israel/asso_agree_en.pdf\">Acuerdo de la Asociaci\u00f3n Eu-Israel</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>, \n  entr\u00f3 en vigor en junio de 2000. El acuerdo tiene como objetivo proporcionar una imagen \n legal e institucional para el di\u00e1logo pol\u00edtico y la cooperaci\u00f3n \n Econ\u00f3mico entre la UE e Israel.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Israel \n  Es el 25 entre los principales socios comerciales de la UE, y tiene \n represent\u00f3 el 0,8% del intercambio total de bienes sindicales en \n 2022. Tambi\u00e9n se encuentra entre los principales socios comerciales de la UE en el \u00e1rea \n Mediterr\u00e1neo.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Los Estados unidos \n  es el principal socio comercial de Israel y represent\u00f3 el \n 28.8% de su comercio de bienes en 2022. 31.9% de las importaciones \n Israel\u00ed proviene de la UE y el 25.6% de las exportaciones del pa\u00eds son \n dirigido a la UE.</span></span></span></p><p lang=\"en-US\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-170491 aligncenter\" height=\"251\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000001.jpg\" width=\"640\"/></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span>El \n  Los intercambios totales de bienes entre la UE e Israel en 2022 ascendieron a \n 46.8 mil millones de euros. Las importaciones de la UE de Israel llegaron \n  17.5 mil millones de euros y consistieron principalmente en maquinaria y \n Medios de transporte (7,6 mil millones de euros, 43.5%), productos qu\u00edmicos (3.5 \n miles de millones de euros, 20.1%) y otros artefactos (1.900 millones de euros, \n 11.1%). Las exportaciones de la UE a Israel ascendieron a 12.2 \n miles de millones de euros y principalmente consist\u00edan en maquinaria y medios de \n Transporte (12.300 millones de euros, 41.9%), productos qu\u00edmicos (5.100 millones \n  Euro, 17.6%) y otros artefactos (3.500 millones de euros, 12.1%).<br/></span></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span>El \n  Los intercambios bilaterales de servicios entre la UE e Israel alcanzaron 16.7 \n miles de millones de euros en 2021. Las importaciones de servicios de la UE llegaron a \n 6.9 mil millones de euros, mientras que las exportaciones atrajeron 9.8 mil millones \n  de euro.</span></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-170492 aligncenter\" height=\"253\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000002.jpg\" width=\"640\"/></span></span></p><h3 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>La UE e Israel</span></h3><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>El \n  Las relaciones comerciales entre la UE e Israel se rigen por un \u00e1rea \n de libre comercio que forma parte del acuerdo de la Asociaci\u00f3n UE-Israel \n de 2000.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Las negociaciones para la apertura de m\u00e1s intercambios agr\u00edcolas entre la UE e Israel terminaron en 2008. Tal</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:313:0081:0082:EN:PDF\">acuerdo</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Ha estado en vigor desde enero de 2010.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>En 2012, la UE e Israel concluyeron un</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=uriserv%3AOJ.L_.2013.001.01.0001.01.ENG&amp;toc=OJ%3AL%3A2013%3A001%3ATOC#L_2013001EN.01000201\">Acuerdo sobre Evaluaci\u00f3n de la Conformidad y Aceptaci\u00f3n de Productos Industriales</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>(ACAA) \n  en productos farmac\u00e9uticos. Facilita los intercambios bilaterales, elimina el \n barreras comerciales y proporciona reconocimiento mutuo de la \n Certificaci\u00f3n farmac\u00e9utica.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Las relaciones comerciales y econ\u00f3micas entre la UE e Israel se fortalecen a\u00fan m\u00e1s</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A22013A0802%2801%29\">Del acuerdo euromediterr\u00e1neo sobre aviaci\u00f3n</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>(El \n  SO -Calado acuerdo sobre cielos abiertos), que ingres\u00f3 completamente en \n Vigor en 2018 y abri\u00f3 adem\u00e1s el viaje a\u00e9reo UE-Israel.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>La</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/ALL/?uri=COM:2021:66:FIN\">Revisi\u00f3n de la pol\u00edtica comercial de la UE</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>del \n  Febrero de 2021 ha dictaminado que la UE propondr\u00e1 una nueva iniciativa de \n Inversi\u00f3n sostenible para socios interesados \u200b\u200ben \u00c1frica y en el vecindario \n  Southern UE.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-170493 aligncenter\" height=\"253\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000003.jpg\" width=\"640\"/></span></p><h3 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>Soporte financiero</span></h3><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>\u2022</span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>La</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://www.eeas.europa.eu/eeas/european-neighbourhood-policy_en\">Pol\u00edtica europea de vecindad</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>proporcionar \n  Asistencia pol\u00edtica y financiera en Israel. Debido al nivel \n Desarrollo econ\u00f3mico avanzado de Israel, fondos de la UE en el campo \n de la herramienta europea de vecindad (ENI) se utilizan principalmente \n  Para proyectos de hermanamiento y administraci\u00f3n p\u00fablica (TAIEX) en \n Sectores de educaci\u00f3n, telecomunicaciones y gesti\u00f3n de \n aguas. Es un promedio de 1.8 millones de euros por a\u00f1o.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\u2022 \n  Como parte del marco financiero m\u00faltiple de la UE para el per\u00edodo \n 2021-2027, la UE adoptar\u00e1 una nueva herramienta amplia para el \n Cooperaci\u00f3n financiera: la herramienta del vecindario, el desarrollo y \n Cooperaci\u00f3n internacional (nodos). Nici reemplazar\u00e1 al europeo \n Instrumento del vecindario (ENI) y contribuir\u00e1 a la futura cooperaci\u00f3n \n Ue-Israel.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\u2022 M\u00e1s informaci\u00f3n sobre el soporte de la UE est\u00e1 disponible en el sitio web de</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://ec.europa.eu/neighbourhood-enlargement/neighbourhood/countries/israel_en\">Direcci\u00f3n General de Negociaciones de Vecindario y Ampliaci\u00f3n</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>.</span></span></span></p><h3 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>Israel en el barrio sur</span></h3><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Israel \n  es uno de los socios del vecindario del sur de la UE (Argelia, Egipto, \n Israel, Jordania, L\u00edbano, Libia, Marruecos, Palestina **, Siria y \n T\u00fanez).</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Los Estados unidos \n  Estableci\u00f3 su asociaci\u00f3n privilegiada con los pa\u00edses del banco. \n Mediterr\u00e1neo oriental y sur ya en 1995, con el lanzamiento de la \n  Asociaci\u00f3n Euromediterr\u00e1nea en la Conferencia de Barcelona, \u200b\u200bpara \n  crear un \u00e1rea de paz, estabilidad y prosperidad econ\u00f3mica \"que defiende i \n  Valores democr\u00e1ticos y derechos humanos \". (!!! ed)</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>** \n  Esta designaci\u00f3n no se entiende como reconocimiento de un estado \n Palestino y no afecta las posiciones individuales de los Estados miembros \n  en el campo</span></span></span></p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Tomado del sitio web de la Comisi\u00f3n Europea.</span></span></span><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Dubl\u00edn, 14/03/2024: Una coalici\u00f3n de 206 grupos de la sociedad civil europea, 20 de ellos con sede en Irlanda, ha enviado un nuevo equipo a la Sociedad Civil Europea...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-20-marzo-sospendere-laccordo-di.html", "source_name": "proletari comunisti"}