{"title": "Para Rosa, para Concetta ... para todos los compa\u00f1eros que nos han dejado pero viven en nuestras luchas", "published time": "2024-03-20T15:38:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi8pU3hXsTSTv4b60E2Ucka05CszRLYPLiRRMWbh-AHYg22n3qKnSGLDHPwVWT6qnu0sp1SSNsjKSF-wavOQjV91axAeigVtFzmLzq-kdHXHSVEk4ncL8pwxkdC5e-mfJw7WSISBOBh69I73Nh7AtrS8ONzRG-s8K2PB5PrxXE_HsDeccAU2xMSE2jJ_m4/w467-h661/depliantConcetta.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiKf3_F2G2y2_cJPJu6oHjhlfwv8sqRtNuN_FY-AhVbq6-k7se1GBUmpBPRP46nx17IsvhckbzSuClRIAGu9rwzzdc1fp8jnheIRsv2Q2HAOn6nENd0o5M5tiD-BFAIXDnNRvXNJ83xmlmV0-cDu7R1IPVbD8gt3367ECQPdiX5QTo7OWUPSEOIclbWklk/s1123/depliantRosa.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3849648516806711628\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"moz-text-html\" lang=\"x-unicode\"><p><span style=\"\"><b>Mi\u00e9rcoles 20 de marzo a las 18.30</b>En Taranto recordaremos el \n         Companion Concetta Musio, quien durante muchos a\u00f1os ha luchado por un \n         mejor mundo, e</span><span style=\"\">Rosa Calderazzi, activista pol\u00edtica, de \n         Mujeres en Mil\u00e1n, pero conocidas por muchos en nuestra ciudad.</span></p><div class=\"moz-forward-container\"><p><span style=\"\">Invitamos a todos los que han conocido a estos compa\u00f1eros, \n         quien tambi\u00e9n comparti\u00f3 momentos de lucha, anuncio de movilizaci\u00f3n \n         all\u00e1</span></p><p><span style=\"\">Porque contin\u00faan viviendo a todos nosotros.</span></p><p><span style=\"\">MFPR Taranto</span></p><p><span style=\"\"><b>En los 2 folletos: mensajes, notas, fotos</b></span></p></div></div><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1123\" data-original-width=\"794\" height=\"661\" src=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000000.jpg\" width=\"467\"/></td></tr><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"\">Haga clic para leer y descargar el D\u00e9pliat</span></b></td></tr></tbody></table><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1123\" data-original-width=\"794\" height=\"636\" src=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000001.jpg\" width=\"449\"/></td></tr></tbody></table><p></p><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"\">Haga clic para leer y descargar el D\u00e9pliat</span></b></td></tr></tbody></table><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Mi\u00e9rcoles 20 de marzo a las 18.30 en Taranto Recordaremos a su compa\u00f1era Concetta Musio, quien durante muchos a\u00f1os ha luchado por un MO ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/per-rosa-per-concetta-per-tutte-le.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}