{"published time": "2024-03-10T14-37-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324f.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324a.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324b.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324c.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324d.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324e.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324f.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324g.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324h.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324i.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324j.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324k.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324l.png"], "content": "<div class=\"entry-content\"><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4979\" style=\"width: 1049px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4979\" class=\"size-full wp-image-4979\" decoding=\"async\" height=\"621\" sizes=\"(max-width: 1039px) 100vw, 1039px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000000.png\" width=\"1039\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4979\">Foto do leitor.</p></div><p align=\"justify\">Sexta -feira 8.3. A marcha da demonstra\u00e7\u00e3o do Dia da Mulher foi novamente vista em Tampere com extensa participa\u00e7\u00e3o. Publicamos as fotos que recebemos como parte desta not\u00edcia. A demonstra\u00e7\u00e3o se reuniu \u00e0s 18h em Tullintori \"Down!\" E \"Avan\u00e7ar para o movimento revolucion\u00e1rio feminino!\" Atr\u00e1s, para a Palestina, como os s\u00edmbolos que mostram solidariedade, a marcha \u00e9 colocada e outro emblema segue ao longo da prociss\u00e3o.<span id=\"more-4986\"></span></p><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4974\" style=\"width: 896px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4974\" class=\"size-full wp-image-4974\" decoding=\"async\" height=\"473\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000001.png\" width=\"886\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4974\">Mar\u00e7o na partida de Tullintori (foto do leitor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4975\" style=\"width: 1113px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4975\" class=\"size-full wp-image-4975\" decoding=\"async\" height=\"585\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1103px) 100vw, 1103px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000002.png\" width=\"1103\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4975\">Independence Street (foto do leitor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4976\" style=\"width: 1000px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4976\" class=\"size-full wp-image-4976\" decoding=\"async\" height=\"481\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000003.png\" width=\"990\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4976\">Independence Street (foto do leitor).</p></div><p align=\"justify\">Durante a marcha, gritos, como \"Imperialismo e Patriarcado, foram gritados!\", \"O governo para baixo!\", \"Descendo o \u00f3dio feminino!\", Down Down Imperialism, Down Down Sionism! \",\" Do rio at\u00e9 o mar , liberdade para a Palestina! \",\" Viva o feminismo prolet\u00e1rio! \" E \"Viva a resist\u00eancia armada das mulheres palestinas!\".</p><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4977\" style=\"width: 996px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4977\" class=\"size-full wp-image-4977\" decoding=\"async\" height=\"655\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 986px) 100vw, 986px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000004.png\" width=\"986\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4977\">No t\u00fanel (foto: Fereydoun Bahramnoor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4978\" style=\"width: 1109px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4978\" class=\"size-full wp-image-4978\" decoding=\"async\" height=\"631\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1099px) 100vw, 1099px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000005.png\" width=\"1099\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4978\">Em H\u00e4meenkatu (foto do leitor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4979\" style=\"width: 1049px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4979\" class=\"size-full wp-image-4979\" decoding=\"async\" height=\"621\" sizes=\"(max-width: 1039px) 100vw, 1039px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000006.png\" width=\"1039\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4979\">Em H\u00e4meenkatu (foto do leitor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4980\" style=\"width: 997px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4980\" class=\"size-full wp-image-4980\" decoding=\"async\" height=\"656\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 987px) 100vw, 987px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000007.png\" width=\"987\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4980\">Em H\u00e4meenkatu (foto: Fereydoun Bahramnoor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4981\" style=\"width: 996px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4981\" class=\"size-full wp-image-4981\" decoding=\"async\" height=\"656\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 986px) 100vw, 986px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000008.png\" width=\"986\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4981\">H\u00e4meensilta (Foto: Fereydoun Bahramnoor).</p></div><p align=\"justify\">Foi feita uma tentativa de perturbar a marcha de fora, mas n\u00e3o houve documenta\u00e7\u00e3o das empresas dos civis de recess\u00e3o, pois a demonstra\u00e7\u00e3o alta e poderosa os enterrou em quadros. Quando a manifesta\u00e7\u00e3o chegou a Keskustori, os discursos foram ouvidos dos organizadores e apoiadores da marcha. A pol\u00edcia perturbou o discurso por um momento com suas sirenes, mas ficou \u00e0 margem.</p><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4982\" style=\"width: 1120px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4982\" class=\"size-full wp-image-4982\" decoding=\"async\" height=\"641\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1110px) 100vw, 1110px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000009.png\" width=\"1110\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4982\">No mercado central (imagem do leitor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4983\" style=\"width: 994px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4983\" class=\"size-full wp-image-4983\" decoding=\"async\" height=\"656\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 984px) 100vw, 984px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000010.png\" width=\"984\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4983\">No mercado central (imagem do leitor).</p></div><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4984\" style=\"width: 997px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4984\" class=\"size-full wp-image-4984\" decoding=\"async\" height=\"656\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 987px) 100vw, 987px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000011.png\" width=\"987\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4984\">No mercado central (imagem do leitor).</p></div><p align=\"justify\">Sumud-um representante da rede palestina finlandesa falou sobre um lado do genoc\u00eddio de Israel sobre as mulheres. O movimento sindical foi ouvido de um representante do departamento local da JHL, que destacou a hist\u00f3ria do Dia da Mulher. A demonstra\u00e7\u00e3o e seus arranjos inclu\u00edram v\u00e1rias partes do movimento esquerdo, que tamb\u00e9m fizeram sua fala. Palestini, a posi\u00e7\u00e3o das mulheres na vida profissional e o enfraquecimento do governo em direitos e condi\u00e7\u00f5es de vida foram temas repetidos nos discursos. O discurso dos mao\u00edstas definiu essas e outras quest\u00f5es t\u00f3picas no contexto do sistema mundial imperialista e do patriarcado, revelou os servi\u00e7os do feminismo burgu\u00eas \u00e0 priva\u00e7\u00e3o da maioria das mulheres, estabelecendo -o com feminismo prolet\u00e1rio, quando uma solu\u00e7\u00e3o para a revolu\u00e7\u00e3o como solu\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria, quando uma solu\u00e7\u00e3o para a revolu\u00e7\u00e3o como uma solu\u00e7\u00e3o e A ideologia e parte exigida por ela. O discurso tamb\u00e9m recebeu elogios daqueles que tiveram mais ou menos discord\u00e2ncia. Em geral, a marcha da demonstra\u00e7\u00e3o e os discursos subsequentes foram realizados em um bom esp\u00edrito, que corresponde \u00e0 necessidade sempre mais alta de um movimento feminino revolucion\u00e1rio.</p><div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4985\" style=\"width: 730px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4985\" class=\"size-full wp-image-4985\" decoding=\"async\" height=\"424\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T14-37-99/000012.png\" width=\"720\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4985\">No mercado central (imagem do leitor).</p></div></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/10/tre-kansainvalinen-naistenpaiva/", "title": "TRE: Dia Internacional da Mulher", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}