{"published time": "2024-03-10T99-99-97", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-1-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-1.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-2.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-3.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000000.jpeg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Holanda | 10.03.2024 | Por ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Mulher, a Associa\u00e7\u00e3o Alevi organizou um evento Beverwijk/Heemskerk (Holanda). Al\u00e9m do semin\u00e1rio intitulado History de 8 de mar\u00e7o e da luta feminina hoje, o grupo de m\u00fasica Behakder participou do evento com as can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas.</p><p>O evento de 8 de mar\u00e7o come\u00e7ou com um minuto de sil\u00eancio para mulheres que perderam a vida na luta contra Clara Zetkin para Alexandra Kollantai, Rosa Luxemburgo e Barbara Anna Kists, de Meral Yakar.</p><p>Zeynep \u00c7al\u0131\u015fkan, a nova representante feminina que participou do evento como orador, fez uma apresenta\u00e7\u00e3o sobre as demandas da luta das mulheres e o que isso significa hoje, referindo -se \u00e0s lutas, ataques e resist\u00eancias dos trabalhadores no processo at\u00e9 a declara\u00e7\u00e3o de 8 de mar\u00e7o como Dia Internacional da Mulher Trabalhadora. Em seu discurso, \u00c7al\u0131\u015fkan enfatizou os crescentes cen\u00e1rios de racismo e guerra dos imperialistas na Europa e chamou a aten\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios dados e exemplos de que essa situa\u00e7\u00e3o aumentou a press\u00e3o, a viol\u00eancia e a explora\u00e7\u00e3o contra as mulheres. A fala terminou com um pedido de organiza\u00e7\u00e3o.</p><p>O grupo musical, que realiza seus trabalhos dentro de Batakder, atraiu um bom banquete para os participantes.</p><p></p><style type=\"text/css\">#Gallery-1 { \n                 margem: autom\u00e1tico; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Item { \n                 flutuar: esquerda; \n                 Margin-top: 10px; \n                 Alinhamento de texto: centro; \n                 largura: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borda: 2px s\u00f3lido #cfcfcf; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Caption { \n                 margem-esquerda: 0; \n             }</style><!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php --><div class=\"gallery-images gallery galleryid-85948\" id=\"gallery-1\"><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000001.jpeg\" width=\"300\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000002.jpeg\" width=\"300\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T99-99-97/000003.jpeg\" width=\"300\"/></dt></dl><br style=\"clear: both\"/><br style=\"clear: both;\"/></div></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/behakderde-8-mart-etkinligi-coskuyla-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "8 de mar\u00e7o Evento em Behakder foi realizado com entusiasmo", "description": "Holanda | 10.03.2024 | Por ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o do Dia Internacional da Mulher, Alevi Association Beverwijk/Heemsker ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset"], "link-section": "haberler"}