{"published time": "2024-03-10T20-30-17-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\">Sob o lema \"Solidariedade com a Palestina - Stop Genocide Now\", uma demonstra\u00e7\u00e3o em Berlim - Charlottenburg come\u00e7ou no s\u00e1bado, 9 de mar\u00e7o, \u00e0s 15h.</p><p style=\"text-align: justify;\">V\u00e1rios milhares de pessoas se mudaram de Wilmersdorfer Stra\u00dfe via Ku'damm em dire\u00e7\u00e3o a Wittenbergplatz.</p><p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000000.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/></p><p style=\"text-align: justify;\">Principalmente mulheres e crian\u00e7as e pessoas mais velhas participaram da manifesta\u00e7\u00e3o. Na parte de tr\u00e1s da manifesta\u00e7\u00e3o, v\u00e1rias faixas eram usadas por mulheres e meninas, nas quais foram localizados slogans como \"cessar -fogo agora para a Palestina\" ou \"liberdade para a Palestina\".</p><table><tbody><tr><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 2.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000001.png\"/></td><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 3.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000002.png\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 8.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000003.png\"/></td><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 5.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000004.png\"/></td></tr></tbody></table><p style=\"text-align: justify;\">No meio do trem de demonstra\u00e7\u00e3o, um carro dirigia com uma instala\u00e7\u00e3o de arte que representava a luta do povo da Palestina contra o a\u00e7ougueiro israelense. Al\u00e9m disso, v\u00e1rias bandeiras enormes foram usadas.</p><table><tbody><tr><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 4.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000005.png\"/></td><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 7.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000006.png\"/></td></tr></tbody></table><p style=\"text-align: justify;\">Um contingente do Bund Red tamb\u00e9m participou da demonstra\u00e7\u00e3o. O jornal dos trabalhadores revolucion\u00e1rios \"Rote Post\" foi vendido.</p><table><tbody><tr><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 6.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000007.png\"/></td><td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 1.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000008.png\"/></td></tr></tbody></table></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8372-berlin-demonstration-in-solidaritaet-mit-dem-widerstandskampf-des-volkes-palaestinas", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Berlim: demonstra\u00e7\u00e3o em solidariedade com a luta de resist\u00eancia do povo da Palestina", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Demonstration", "Berlin"]}