{"title": "M\u00e9xico -Nosso dia de luta \u00e9 uma resposta para a falta de solu\u00e7\u00e3o para as demandas de justi\u00e7a e repress\u00e3o! -Info solid\u00e1ria", "published time": "2024-03-10T08-16-00-07-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvpSYZFI3bYdjaOd77Tbz8AOXd2Q5msv4-HSqX59vld7tENSlYR4KFD5-l2QQdQbJP34k0oALKM8AYB1AtV1OeP4k75_3rZJ5D0JV0L0V9MfM19cGmsj4HxD6Bk4reNVjRG1fUx-sRvEWBbMdeFMGktwbZmAmTdxs1AqUfWQorRA7a2RgkitPXK_GDiUw/w400-h259/cartel%201.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhzIC6kUgMBSVRNKBD-OSj9WpYG64xXYVBgeLzz7aSFmuaRUCZfPGmOFPE17FIlnRAAzFl8CDfvkwZ0C2gC7kHw6s1TX_JGMijJBGZ2tWOAEy2OIUjUUecXIpSo_yYyIJZgljGR52qcDzR-ANVrw72ixv7DH93MuXxVsO6YNdPluB6SbFlpSCUxQP5PrA4/w480-h640/10_41.cleaned.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXIfxVsPk_iFT4JyHV6sDEELNPtPhzdHPaofLgllfBRVdssWJ09lfTTAhnNqd31l3djXcf9n_IDmFnQgLj88AX-J68u-7pSygqJ37CQMPkoavdH6ds7TJmdhaWXwIRoD1yC1JY9w-_g-PBBuy817FAo9XhPWJ6_j98zuaRM9RRTEkCYHgQ9NJmgv8wnLk/w640-h360/16_21.cleaned.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHvaO66XBpEXOrhuTBclW7QPhHsSP-JkT3LEXDVv3-F98l64eE_OVmhkbfgrDBK4RKtyI9fpYJUerFlK4d5ZUOu8c2-jM33we_ewn0Stbw8Rv-j96kplGi_TiLzfJB-NKybpUuQ0_-I7Y5-1LPskooHIEQFyMKiqVeV4UkGtAelLYJ8lkorUPGovXCfgE/w640-h360/16_23.cleaned.cleaned.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9210289937689734597\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"></div></div></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"><div class=\"share-buttons-container\"></div></div></div></div><div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-5524628032037289417\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1306\" data-original-width=\"2019\" height=\"259\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000000.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">Na pr\u00f3xima segunda-feira \n Nossos come\u00e7am<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Dia da luta na defesa \n dos direitos das pessoas</b>, que ser\u00e1 feito em um contexto de maior \n repress\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o contra o movimento popular em Oaxaca.<br/></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">A cronologia de \n As agress\u00f5es contra as pessoas at\u00e9 agora este ano s\u00e3o as seguintes:</span></p><a name=\"more\"></a><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>16 \n de Janeiro.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>70 \n Fam\u00edlias prolet\u00e1rias da col\u00f4nia de revolu\u00e7\u00e3o no porto de Salina Cruz foram \n atacado por elementos da pol\u00edcia municipal e da marinha enquanto \n resistiu \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o de suas casas iniciadas pela empresa encarregada do \n Constru\u00e7\u00e3o do trem interoce\u00e2nico.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>27 \n de Janeiro.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Em \n meios de uma opera\u00e7\u00e3o conjunta, elementos da ag\u00eancia estadual de \n Investiga\u00e7\u00f5es, Pol\u00edcia Estadual e Categoria da Guarda Nacional as casas de \n 9 ativistas de resist\u00eancia \u00e0 mixtequila civil, que foram presos e \n transferido para a pris\u00e3o de Tanivet; No dia seguinte, a comunidade foi sitiada \n pela Guarda Nacional e Marina para evitar protestos. Finalmente, \u00faltimo 2 de \n Fevereiro Um juiz de controle imp\u00f4s aos detidos a medida de precau\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o \n preventivo justificado.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>7 \n de fevereiro.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>A \n Juiz distrital com sede em Salina Cruz condenou 46 anos e 6 meses de \n Pris\u00e3o para o colega David Hern\u00e1ndez Salazar, agente comunit\u00e1rio de Puente \n Madeira e membro da organiza\u00e7\u00e3o Apiidtt, por se opor \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o de \n Terras comunit\u00e1rias.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>13 \n de fevereiro.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Unid \n Pol\u00edcia Municipal e Pol\u00edcia Estadual com High -Power e sem armas de equipe \n tumultos foram despejados para nossos colegas artes\u00e3os e comerciantes do \n Gurrion Walker, ao lado do templo de Santo Domingo, violando seu \n Direito ao trabalho e minutos assinados com governos municipais e \n estado.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>18 \n de fevereiro.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Elementos marinhos despejam e param com o luxo de viol\u00eancia para \n ferrovias aposentadas que se manifestaram nos trilhos de trem em Mat\u00edas \n Alecrim.<br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>29 \n de fevereiro.</span></b><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>O \n Pol\u00edcia Estadual Instale cercas de metal nas bocais do Z\u00f3calo de la \n cidade, fornecendo novas manifesta\u00e7\u00f5es. Deve -se notar que nosso dia de \n Lucha come\u00e7a em 4 de mar\u00e7o e entrar\u00e1 no Zocalo.</span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1200\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000001.jpeg\" width=\"480\"/></div><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'><br/></span></span><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">Est\u00e1<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Dia da luta em defesa de direitos \n do povo</b>\u00c9 uma resposta para a falta de solu\u00e7\u00e3o para nossas demandas \n de justi\u00e7a e tamb\u00e9m antes da repress\u00e3o que parece \n Deseja consolidar na entidade sob o discurso da \"Spring Oaxaca\". \n \u00c9 evidente que a grande burguesia, atrav\u00e9s dos governos do auto -proclamado \n 4t, ele quer impor sua vis\u00e3o de \"paz\" co -opcindo, desmobilizando e reprimindo \n para o movimento popular.</span><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">O<b>Solojistas</b>Somos feitos de uma pasta especial, como o camarada nos mostra \n Stalin N\u00e3o vamos claudicar. Nossa ordem revolucion\u00e1ria continua:<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Inundar as ruas de bandeiras vermelhas e \n Pra\u00e7as!</b></span><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'><br/></span></b></span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Pare a guerra contra \n cidade!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>N\u00e3o vote, organize e \n luta!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Governa quem governa o \n Os direitos das pessoas se defendem!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Red Sun People's Current</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>1 de mar\u00e7o de 2024</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1267\" data-original-width=\"2253\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000002.jpeg\" width=\"640\"/></b></div><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><br/><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1267\" data-original-width=\"2253\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T08-16-00-07-00/000003.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/><br/><br/><br/></b><p></p></div><div class=\"post-footer container\"><div class=\"post-footer-line post-footer-line-1\"><span class=\"byline post-icons\"><span class=\"item-action\"><a href=\"https://www.blogger.com/email-post.g?blogID=1962632886731335513&amp;postID=5524628032037289417\" title=\"Enviar la entrada por correo electr\u00f3nico\"><svg class=\"svg-icon-24 touch-icon sharing-icon\"><use></use></svg></a></span></span></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"></div></div></div></div><div class=\"page_body\"><div class=\"centered\"><div class=\"centered-bottom\"><main class=\"main-container\" id=\"main\" role=\"main\" tabindex=\"-1\"><div class=\"main section\" id=\"page_body\" name=\"Cuerpo de la p\u00e1gina\"><div class=\"widget Blog\" data-version=\"2\" id=\"Blog1\"><div class=\"blog-posts hfeed container\"><article class=\"post-outer-container\"><div class=\"post-outer\"><div class=\"post-wrapper not-hero post-5524628032037289417 image\"><div class=\"slide\"><div class=\"post\"><div class=\"post-footer container\"><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\"><div class=\"share-buttons-container\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div><section class=\"comments\" data-num-comments=\"0\" id=\"comments\"><a name=\"comments\"></a></section></article></div></div></div></main><div class=\"vertical-ad-container no-items section\" id=\"ads\" name=\"Anuncios\"></div></div></div></div><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Na pr\u00f3xima segunda -feira come\u00e7a nosso dia de luta em defesa dos direitos do povo, que ser\u00e1 mantido em um contexto d ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/mexico-nuestra-jornada-de-lucha-es-una.html"}