{"title": "8 de mar\u00e7o/golpe um \u00f3timo dia de mobiliza\u00e7\u00e3o e luta de mulheres", "published time": "2024-03-10T17-42-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/s1280/il-corteo-degli-studenti.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/s748/brescia.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/s1486/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/s640/taranto%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/s1280/Roma.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/s960/milano%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/s2048/torino.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/s259/download.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/s1200/Bologna.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/s750/1-750x375.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/s1280/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/s774/napoli.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3856211110695647519\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"color: #080808; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\">Ap\u00f3s a grande mobilidade de 25 de novembro em Roma,<b>Este ano, 8 de mar\u00e7o foi um \u00f3timo dia de luta, a\u00e7\u00e3o, uma nova resposta forte e combativa do movimento de mulheres que confirmaram a vontade/n\u00e3o precisam parar e continuar lutando, para se unir e se rebelar</b>a uma condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o que investe todas as \u00e1reas da condi\u00e7\u00e3o de vida da maioria das mulheres neste pa\u00eds.</span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b>Tudo isso se materializou em primeiro lugar com a greve,</b>uma greve n\u00e3o apenas uni\u00e3o<b>mas que novamente teve o valor de um forte desafio, de ruptura,</b><b>Uma arma de luta para ser desafiada, uma greve que dos empregos toca todos os aspectos da vida dos trabalhadores, mulheres, jovens</b>... cada vez mais sob ataque em uma fase espec\u00edfica, como a atual em que com o governo liderado pelo fascista Meloni avan\u00e7a neste pa\u00eds ideologicamente, politicamente, praticamente o</span><span style=\"font-family: arial;\">fascismo moderno</span><span style=\"font-family: arial;\">E do qual tamb\u00e9m emite um patriarquismo moderno que influencia e afeta o n\u00edvel de massa at\u00e9 o surgimento severo de que hoje mais e mais homens matam mulheres, que n\u00e3o devem se dar ao luxo de escolher livremente suas vidas, como se fosse uma normalidade.</span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\">Uma greve \"<i>do trabalho produtivo e reprodutivo</i>\"Como o movimento do nudmo tamb\u00e9m escreveu,<b>que deve ser inclu\u00eddo em uma perspectiva que defina a necessidade de luta de mulheres de 360 \u200b\u200bgraus contra o capitalista e imperialista, violento, fonte e causa e opress\u00e3o das mulheres, um sistema social feminino,</b>que n\u00e3o pode ser melhorado, mas apenas revertido ...</span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b>Uma greve que j\u00e1 foi vis\u00edvel concretamente e ativamente de manh\u00e3</b>Em algumas f\u00e1bricas com folhetos, assembl\u00e9ias, paradas, com blocos em armaz\u00e9ns de log\u00edstica, por meio de guarni\u00e7\u00f5es ou clipes nas prociss\u00f5es dos trabalhadores/setor social prec\u00e1rio das cooperlas sociais e sociais; portanto, nos eventos em particular dos trabalhadores da escola, estudantes/estudantes/ estudantes, com a\u00e7\u00f5es e ocupa\u00e7\u00f5es de bloqueio nas universidades, com protestos dos desempregados, como em N\u00e1poles contra o fechamento dos consultores e o ataque ao direito \u00e0 sa\u00fade que afeta principalmente as mulheres prolet\u00e1rias.<span style=\"color: #050505; text-align: start;\">.</span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><b>Algumas figuras</b></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/s2048/Montello.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><span style=\"font-family: arial;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000000.jpeg\" width=\"352\"/></span></a></div><span style=\"font-family: arial;\"><b>A greve de 8 de mar\u00e7o na f\u00e1brica de Montello BG</b><br/><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; color: #080808; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/s2048/si%20cobas.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><span style=\"font-family: arial;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"400\"/></span></a></div><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span><div style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-family: arial;\"><span style=\"color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">8 de mar\u00e7o Logistics Strike Sim Cobas</span><span style=\"color: #050505; text-align: start;\">Brt Crespellano (BO)</span></span></b></div></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"color: #050505; text-align: start;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></span></div><div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000002.png\" width=\"400\"/></div><b>Prociss\u00e3o da manh\u00e3 dos alunos e estudantes em Mil\u00e3o</b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><b><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></b></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"421\" data-original-width=\"748\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000003.jpeg\" width=\"400\"/></div><b>Trabalhadores da escola e estudantes em greve em 8 de mar\u00e7o em Brescia</b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b><br/></b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b><br/></b></span></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://www.facebook.com/reel/1624902575005372\">https://www.facebook.com/reel/162490257500537<b>2</b></a><b><br/></b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b>Sobre os trabalhadores prec\u00e1rios, greve de hospitais e servi\u00e7os de bem -estar integrados</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000004.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b>Em greve as prec\u00e1rias coops slops slai cobas sc 8 mar\u00e7o Palermo</b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><br/></b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"346\" data-original-width=\"640\" height=\"216\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000005.jpeg\" width=\"400\"/></div><b><div style=\"text-align: center;\"><b>Greve 8 de mar\u00e7o, trabalhadores no jardim de inf\u00e2ncia e escolares e estudantes</b></div></b><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b>A grande manifesta\u00e7\u00e3o da tarde promovida por Nudm, novamente de milhares de mulheres, jovens, manifestantes,</b>Em particular em Roma, Mil\u00e3o, Turim, mas que foram em muitas cidades ...,<b>Por um lado, eles representam a bela continuidade/confirma\u00e7\u00e3o da mobiliza\u00e7\u00e3o de 25 de novembro contra a viol\u00eancia, feminicidas, mas, por outro, eles tamb\u00e9m trouxeram elementos mais claros, mais claros nas palavras de ordem, nas queixas, nas a\u00e7\u00f5es</b>... por exemplo, contra \"<i>As pol\u00edticas familiares e racistas do governo de Meloni que colocam em risco o direito ao aborto, sa\u00fade e auto -determina\u00e7\u00e3o e atacam pessoas migrantes e raciais ...</i>\"Ou na condi\u00e7\u00e3o de ataque \u00e0s mulheres em um n\u00edvel de trabalho<i>\"Protestamos contra sal\u00e1rios baixos, a revoga\u00e7\u00e3o das poucas medidas para contrastar a pobreza, como renda de cidadania, precariedade desenfreada, desemprego, pens\u00f5es de fome e todas as outras formas de viol\u00eancia econ\u00f4mica ...</i>\"(Do comunicado de imprensa final do NUDM em 8 de mar\u00e7o e da greve)</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"1280\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000006.jpeg\" width=\"400\"/></div><b>Roma</b><br/><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000007.jpeg\" width=\"400\"/></div><b><div style=\"text-align: center;\"><b>Milano</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1367\" data-original-width=\"2048\" height=\"268\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000008.jpeg\" width=\"400\"/></div>Torino</div></b><span style=\"font-family: arial;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Mas em 8 de mar\u00e7o/greve tamb\u00e9m foi atravessado por uma grande e forte a\u00e7\u00e3o de den\u00fancia e solidariedade com a Palestina, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres palestinas, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia do povo palestino</b><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">que se expressou em formas variadas<b>De empregos a eventos, a a\u00e7\u00f5es</b>Com as bandeiras m\u00faltiplas, os banners, os sinais, os escritos, as iniciativas de boicote a lugares ou estabelecimentos comerciais que representam o estado de Israel criminal e genocida ... uma grande solidariedade ativa que dizia gritou forte e claramente voltada para o genoc\u00eddio, para a liberta\u00e7\u00e3o Da Palestina, contra o governo de Guerra de Meloni della ...</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b>Primeiras imagens</b></span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"259\" data-original-width=\"194\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000009.jpeg\" width=\"479\"/></div><br/><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Em Mil\u00e3o, a prociss\u00e3o invade a Piazza del Duomo com escritos brilhantes nos edif\u00edcios da Palestina Livre e uma grande bandeira palestina</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1200\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000010.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Bolonha</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"375\" data-original-width=\"750\" height=\"200\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000011.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Cagliari</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000012.png\" width=\"400\"/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">Boicote da loja Zara</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"516\" data-original-width=\"774\" height=\"266\" src=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T17-42-00-01-00/000013.jpeg\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><b>Napoli</b><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></b></div></div><div style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"font-family: Verdana;  text-align: justify;\"><br/></div></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Ap\u00f3s a grande mobilidade de 25 de novembro em Roma, este ano, em 8 de mar\u00e7o, foi um \u00f3timo dia de luta, a\u00e7\u00e3o, um novo forte e ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/8-marzosciopero-una-grande-giornata-di.html"}