{"title": "PC 10 de mar\u00e7o - Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 crime, Anan Yaeesh deve ser libertado! Cabe\u00e7as sob a pris\u00e3o de Terni em 10 e L'Aquila diante do tribunal em 12", "published time": "2024-03-10T13-00-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrRSW2vBG-UhARB5KDZB_fQGNpkfU-RPQqqRWYOiX_IPUzAHfXBwu5H2fYKb11mf4VgSjLin8i09gGw3Q-TlrLFwaAf8sBNGYVNWIqS-eOkSS2IO3CEpCaeD3PbGKD_69MLt7QEqTBi9C-J9ytHUFQF7yc1SAs8oM1mQbEhWfQZZBHg0KUN1CFP2jvT3Nc/s1754/terni.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5zORfdeDqTNm-4ufIzOkzTt6ohZBUcI-gi1bggaJFANAltiKjml4J9Tm7gKjqL4DtL86aA3c5V04GFyD1by7cZAEKdNcuWkWOCeZsvpXZLPErvpAtNNh6jsEqcbHGBQWA3eus4GIAcWXDT4Q7NGw9w6T4HoNiDD84a3NWYrflT7LLFKD2VPulJsvyHx-A/s1501/terni%20comunicato.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitRej_wEHoalaPVJlld9FTIPb-nTFJz4ZDMlzW_WRabUju-WUDg159To3s9nLwHJl2J4-_snBQtgXTT0fD_iXN_WmEqZSOQQnYSg1ADoqy4UOgCR6I1BWGfKL3UGNTq_VHUK87xhuRSnPXg4fNS93R2dktP24LehoAEVOzty7tDEoZSBepm1PigTF1rfyL/s1600/Presidio%20Anan.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIVcRx7o2LjpVVDBBu-YaxB1Q_jAJbKKmV_9LIednTE5f4uFD2eOX3YKkB5_mg9-dDqjWHrcUcjNnJkWeronxwn4AkgCwYiuBFShriUgHMEWOl_-AVp3AF3-5jaBebUseSTaqPgVOGcEPeyZA01VZUXX7c69JtRaOx34Dvt4Zwtykdr4tvlQwNvIa1sZse/s1091/ANAN.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6233372101291492414\" itemprop=\"description articleBody\"><p><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1754\" data-original-width=\"1240\" height=\"620\" src=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000000.jpg\" width=\"438\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1501\" data-original-width=\"1080\" height=\"669\" src=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000001.jpg\" width=\"481\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">Em Terni</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1600\" height=\"473\" src=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000002.jpg\" width=\"473\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">Para L'Aquila</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"text-align: left;\"><br/></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1091\" height=\"461\" src=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T13-00-00-01-00/000003.jpg\" width=\"591\"/></div><div style=\"text-align: justify;\"><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\u201c\u201c<i>Obrigado por tudo que voc\u00ea est\u00e1 fazendo por mim e por \n Palestina, voc\u00ea \u00e9 a nossa voz e faz parte da nossa luta. \n Embora estejamos atacando, somos livres, como voc\u00ea que luta \n pela liberdade</i>\"(Ananyaeesh da pris\u00e3o de Terni, 23/02/2024)</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">De \n Mais de um m\u00eas Anan Yaeesh, cidad\u00e3o palestino que reside em L'Aquila \n , est\u00e1 preso na pris\u00e3o de Terni<span></span></p><a name=\"more\"></a>sem acusa\u00e7\u00f5es ou julgamento. No \n Ele pesa um pedido de extradi\u00e7\u00e3o de Israel, aceito \n pelo Ministro da Justi\u00e7a Nordio e traduzido pelo Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o \n de L'Aquila na medida de precau\u00e7\u00e3o mais restritiva: deten\u00e7\u00e3o \n pris\u00e3o.<p></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">O advogado \n de Anan nos \u00faltimos dias apresentou um apelo de libera\u00e7\u00e3o ao \n Tribunal de Recurso de L'Aquila, que se reunir\u00e1 novamente em 12 de mar\u00e7o \n Para discutir a revoga\u00e7\u00e3o da medida de precau\u00e7\u00e3o. Para essa data \n Portanto, decidimos organizar uma manifesta\u00e7\u00e3o diante do tribunal \n em via XX Settembre a partir das 11h.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Anan \n Ele nasceu e criou em Tulkarem, em empregado na Cisjord\u00e2nia, onde ele tem \n com desconto em mais de 4 anos em pris\u00f5es de emprego e sofreu um \n emboscada pelas for\u00e7as especiais sionistas para seus neg\u00f3cios<span></span></p>Pol\u00edtica no contexto da Segunda Intifada. Israel o acusa de \n terrorismo, mas sua verdadeira culpa reside que ele se op\u00f4s aos abusos \n do ex\u00e9rcito ocupando em defesa do campo de refugiados onde ele residia.<p></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Anan \n Ele \u00e9 um pol\u00edtico perseguido e desfruta de prote\u00e7\u00e3o h\u00e1 5 anos \n especial na It\u00e1lia, porque em Israel os direitos humanos para eu \n Os palestinos n\u00e3o existem. Os sionistas os chamam de bestas de \n Exterminar, \"Humanos\", como Yoav Gallant, disse o ministro \n da defesa israelense e do \n jurisdi\u00e7\u00e3o militar, assim como as pris\u00f5es militares onde \n Judeus e judeus tamb\u00e9m s\u00e3o presos que, por obje\u00e7\u00e3o de \n Consci\u00eancia, recuse -se a atirar nos palestinos.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Diversos \n De fato, s\u00e3o as convic\u00e7\u00f5es internacionais sobre os frequentes \n viola\u00e7\u00f5es do estado da lei e direitos humanos em detrimento de \n Cidad\u00e3os palestinos.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Como \n Citizens Aquilani e Abruzzo, convidamos todos a mobilizar, \n consciente de que sua eventual extradi\u00e7\u00e3o para Israel o exp\u00f4s a \n risco s\u00e9rio de tortura, desaparecimento, total aus\u00eancia de direitos, \n Processos Farse. Especialmente neste momento hist\u00f3rico preciso, em que \n O estado de Israel est\u00e1 localizado perante o Tribunal Internacional de \n Justi\u00e7a porque ele foi acusado de genoc\u00eddio, com mais de 30.000 mortes, de \n para o qual a maioria dos civis e seguindo os relat\u00f3rios apresentados por \n Organiza\u00e7\u00f5es internacionais em condi\u00e7\u00f5es de deten\u00e7\u00e3o desumana \n E tortura nas pris\u00f5es israelenses.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">L\u00e1 \n O mesmo Tribunal de Justi\u00e7a Internacional e ONU definiram \n Israel \"Ocupante\", que, al\u00e9m de perseguir o \n for\u00e7a e viol\u00eancia Os palestinos de seus territ\u00f3rios, praticam um \n Sistema do apartheid para cidad\u00e3os \u00e1rabes que lembram o terr\u00edvel \n Estado da \u00c1frica do Sul das \u00faltimas d\u00e9cadas.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">N\u00f3s seremos \n Ent\u00e3o, presente na ter\u00e7a -feira, 12 de mar\u00e7o, a partir das 11h, antes do tribunal \n de L'Aquila em via XX Settembre, confiando em uma revis\u00e3o total \n da senten\u00e7a da pris\u00e3o, pela liberdade disso \n Nosso irm\u00e3o que quer viver e trabalhar em nossa cidade.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">N\u00f3s reivindicamos \n O direito \u00e0 vida do povo palestino e de seus exilados.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Promover \n A coordena\u00e7\u00e3o de Aquila para a Palestina</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Primeiras associa\u00e7\u00f5es: \n Uni\u00e3o Democrata \u00c1rabe-Palestina, jovens palestinos da It\u00e1lia, \n Yeusef Salman (Presidente da Comunidade Palestina Roma e Lazio), \n Raniero La Valle (Dignidade da Paz), USB Abruzzo/Molise, Cobas \n Abruzzo, CGIL ABRUZZO/MOLISE, esquerda italiana, poder para o povo \n Abruzzo, Partido da Refunda\u00e7\u00e3o Comunista, A Brave Eagle, \n Anpi, Anppia, Circolo Arci Surencia L'Aquila, Associa\u00e7\u00e3o de Mulheres \n Solidariedade terremutada, Abruzzo com Anan Yaeesh.</p></div></div><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Em Terni em L'Aquila \"Obrigado por tudo o que voc\u00ea est\u00e1 fazendo por mim e pela Palestina, voc\u00ea \u00e9 a nossa voz e voc\u00ea faz parte do Nost ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-8-marzo-la-resistenza-non-e-reato.html"}