{"published time": "2024-03-22T01:19:35+08:00", "modified time": "2024-03-21T12:19:49-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda 1\" class=\"wp-image-21401\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"322\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"../Images/2024-03-22T01-19-35-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T01-19-35-08-00/000000.jpg\" width=\"605\"/></figure></div><p></p><p></p><p>No Dia Internacional da Poesia, compartilhamos dois poemas de luta, um do poeta peruano Manuel Scorza e o outro do poeta chileno Pablo Neruda.</p><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-vivid-red-color has-alpha-channel-opacity has-vivid-red-background-color has-background\"/><blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Ep\u00edstola dos poetas que vir\u00e3o</strong></p><p class=\"has-text-align-right\">Manuel Scorza</p><p><em>Talvez amanh\u00e3 os poetas perguntem</em></p><p><em>Por que n\u00e3o celebramos a gra\u00e7a das meninas;</em></p><p><em>Talvez amanh\u00e3 os poetas perguntem</em></p><p><em>Por que nossos poemas</em></p><p><em>Eles eram longos avenidas</em></p><p><em>Onde a raiva ardente veio.</em></p><p><em>Eu respondo:</em></p><p><em>Em todos os lugares que ouvimos o choro,</em></p><p><em>Em todos os lugares, \u00e9ramos uma parede de ondas pretas.</em></p><p><em>Ia ser poesia</em></p><p><em>Uma coluna solit\u00e1ria de Dew?</em></p><p><em>Tinha que ser um raio perp\u00e9tuo.</em></p><p><em>Enquanto algu\u00e9m sofre,</em></p><p><em>A rosa n\u00e3o pode ser bonita;</em></p><p><em>Enquanto algu\u00e9m olhava para o p\u00e3o com inveja,</em></p><p><em>O trigo n\u00e3o pode dormir;</em></p><p><em>Enquanto chove no peito dos mendigos,</em></p><p><em>Meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai sorrir.</em></p><p><em>Mate a tristeza, poetas.</em></p><p><em>Vamos matar tristeza com um graveto.</em></p><p><em>N\u00e3o diga o romance dos l\u00edrios.</em></p><p><em>Existem coisas mais altas</em></p><p><em>O que chorar amores perdidos:</em></p><p><em>O boato de uma cidade que desperta</em></p><p><em>\u00c9 mais bonito do que orvalho!</em></p><p><em>O metal brilhante de sua raiva</em></p><p><em>\u00c9 mais bonito que a espuma!</em></p><p><em>Um homem livre</em></p><p><em>\u00c9 mais puro que o diamante!</em></p><p><em>O poeta vai liberar o fogo</em></p><p><em>de sua pris\u00e3o de cinzas.</em></p><p><em>O poeta vai ligar a fogueira</em></p><p><em>Onde este mundo sombrio \u00e9 queimado.</em></p></blockquote><p class=\"has-text-align-center\"><strong>ODA para o homem simples</strong></p><p class=\"has-text-align-right\">Pablo Neruda</p><blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Eu vou te contar em segredo</em></p><p><em>quem sou eu,</em></p><p><em>Assim, em voz alta,</em></p><p><em>Voc\u00ea vai me dizer quem voc\u00ea \u00e9,</em></p><p><em>Eu quero saber quem voc\u00ea \u00e9,</em></p><p><em>quanto voc\u00ea ganha,</em></p><p><em>Em qual workshop voc\u00ea trabalha,</em></p><p><em>Que meu,</em></p><p><em>Que farm\u00e1cia,</em></p><p><em>Eu tenho uma obriga\u00e7\u00e3o terr\u00edvel</em></p><p><em>E \u00e9 saber,</em></p><p><em>Para saber tudo,</em></p><p><em>dia e noite para saber</em></p><p><em>qual o seu nome,</em></p><p><em>Esse \u00e9 o meu com\u00e9rcio,</em></p><p><em>Conhecer uma vida</em></p><p><em>n\u00e3o \u00e9 suficiente</em></p><p><em>Nem sei todas as vidas</em></p><p><em>\u00e9 necess\u00e1rio,</em></p><p><em>voc\u00ea ver\u00e1,</em></p><p><em>Voc\u00ea tem que se desvendar,</em></p><p><em>arranhe bem</em></p><p><em>E como em um tecido</em></p><p><em>As linhas se esconderam,</em></p><p><em>Com cor, a trama</em></p><p><em>do tecido,</em></p><p><em>Eu apagar as cores</em></p><p><em>E estou procurando at\u00e9 encontrar</em></p><p><em>O tecido profundo,</em></p><p><em>Ent\u00e3o eu encontro</em></p><p><em>A unidade dos homens,</em></p><p><em>e em p\u00e3o</em></p><p><em>busco</em></p><p><em>Al\u00e9m da forma:</em></p><p><em>Eu gosto de p\u00e3o, eu mordo,</em></p><p><em>e ent\u00e3o</em></p><p><em>Eu vejo o trigo,</em></p><p><em>Torrais iniciais,</em></p><p><em>A forma de mola verde</em></p><p><em>as ra\u00edzes, a \u00e1gua,</em></p><p><em>por isso</em></p><p><em>al\u00e9m do p\u00e3o,</em></p><p><em>Eu vejo a terra,</em></p><p><em>A unidade da terra,</em></p><p><em>a \u00e1gua,</em></p><p><em>o homem,</em></p><p><em>E ent\u00e3o eu tento</em></p><p><em>olhando para voc\u00ea</em></p><p><em>todo,</em></p><p><em>ando, nado, navego</em></p><p><em>At\u00e9 voc\u00ea te encontrar,</em></p><p><em>E ent\u00e3o eu te pergunto</em></p><p><em>qual o seu nome,</em></p><p><em>Rua e n\u00famero,</em></p><p><em>Para voc\u00ea receber</em></p><p><em>minhas cartas,</em></p><p><em>Para eu te contar</em></p><p><em>Quem sou e quanto eu ganho,</em></p><p><em>onde vivo,</em></p><p><em>E como meu pai era.</em></p><p><em>Voc\u00ea v\u00ea como eu sou simples,</em></p><p><em>Como voc\u00ea \u00e9 simples,</em></p><p><em>n\u00e3o se trata</em></p><p><em>Nem um pouco complicado,</em></p><p><em>Eu trabalho com voc\u00ea,</em></p><p><em>Voc\u00ea vive, v\u00e1 e venha</em></p><p><em>de um lado a outro,</em></p><p><em>\u00c9 muito simples:</em></p><p><em>Voc\u00ea \u00e9 vida,</em></p><p><em>Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o transparente</em></p><p><em>Como a \u00e1gua,</em></p><p><em>E \u00e9 assim que eu sou,</em></p><p><em>Minha obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 que:</em></p><p><em>ser transparente,</em></p><p><em>cada dia</em></p><p><em>Eu me educo,</em></p><p><em>Todo dia ele me pega</em></p><p><em>Pensando como voc\u00ea pensa,</em></p><p><em>E eu sou</em></p><p><em>Como vai voc\u00ea,</em></p><p><em>como, enquanto voc\u00ea come,</em></p><p><em>Eu tenho meu amor em meus bra\u00e7os</em></p><p><em>Como sua namorada voc\u00ea,</em></p><p><em>e ent\u00e3o</em></p><p><em>Quando isso \u00e9 testado,</em></p><p><em>Quando somos iguais</em></p><p><em>Escrevo,</em></p><p><em>Eu escrevo com sua vida e com a minha,</em></p><p><em>Com o seu amor e o meu,</em></p><p><em>Com todas as suas dores</em></p><p><em>e ent\u00e3o</em></p><p><em>J\u00e1 somos diferentes</em></p><p><em>Porque, minha m\u00e3o em seu ombro,</em></p><p><em>Como velhos amigos</em></p><p><em>Eu te digo nos ouvidos;</em></p><p><em>n\u00e3o sofre,</em></p><p><em>O dia est\u00e1 chegando,</em></p><p><em>sen,</em></p><p><em>vem comigo,</em></p><p><em>ven</em></p><p><em>com todos</em></p><p><em>Aqueles que se parecem com voc\u00ea</em></p><p><em>O mais simples,</em></p><p><em>sen,</em></p><p><em>n\u00e3o sofre,</em></p><p><em>vem comigo,</em></p><p><em>Porque mesmo se voc\u00ea n\u00e3o souber,</em></p><p><em>Eu sei que:</em></p><p><em>Eu sei para onde estamos indo,</em></p><p><em>E esta \u00e9 a palavra:</em></p><p><em>n\u00e3o sofre</em></p><p><em>Porque vamos ganhar,</em></p><p><em>N\u00f3s ganharemos,</em></p><p><em>O mais simples,</em></p><p><em>N\u00f3s ganharemos,</em></p><p><em>Embora voc\u00ea n\u00e3o acredite,</em></p><p><em>N\u00f3s ganharemos.</em></p></blockquote></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/", "type": "article", "title": "No Dia Internacional da Poesia | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "No Dia Internacional da Poesia, compartilhamos dois poemas de luta, um do poeta peruano Manuel Scorza e o outro do poeta chileno Pablo Neruda.", "author": ["Revoluci\u00f3n Cultural"], "tags": ["D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda", "Manuel Scorza", "Pablo Neruda", "Poes\u00eda"], "section": "Revoluci\u00f3n Cultural", "source_name": "Revolucion Obrera"}