{"published time": "2024-03-23T08:09:05+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg/v1/fill/w_1920,h_1281,al_c,q_90/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\"/style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-aagu3\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-2rso033767\"><span class=\"GkipB\"><span>(Correspond\u00eancia da empresa)</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-bv12w33821\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-3tw2w39171\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-qaxvd33835\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>No final de dezembro, recebemos o an\u00fancio de que a licen\u00e7a da empresa foi estendida devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ruim da ordem e que o trabalho curto de tempo ser\u00e1 registrado novamente em 2024.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-xhc3h34070\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-1xu0y34069\"><div class=\"AW5JM L0vQI\" style=\"width:min(100%, 1920px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image4262189\" style=\"--dim-height:1281;--dim-width:1920;width:1920px;max-width:100%\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image4262189\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1920,\"height\":1281,\"uri\":\"6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg/v1/fill/w_1920,h_1281,al_c,q_90/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/schon-wieder-kurzarbeit\" src=\"../Images/2024-03-23T08-09-05-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-23T08-09-05-08-00/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div><span class=\"yVT7u\" dir=\"auto\">\"Novo breve trabalho\" \u00e9 o seguinte modelo do trabalho de curta dura\u00e7\u00e3o de Corona. Um instrumento de crise de capital \u00e0s custas dos trabalhadores!</span></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-ywm4l35186\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-0uq9i35231\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Agora, devemos estar registrados para um trabalho de tempo curto, o que significa que agora estamos recebendo dez por cento menos sal\u00e1rios. As not\u00edcias estavam em todos os lugares que supostamente far\u00edamos isso de forma volunt\u00e1ria, mas agora temos que assinar um contrato da empresa. As not\u00edcias tamb\u00e9m suportaram que n\u00e3o h\u00e1 demiss\u00f5es. No entanto, 100 colegas que estavam em trabalho tempor\u00e1rio tiveram que ir. No total, somos 1.000 colegas que agora recebem dez por cento menos sal\u00e1rios. Nosso aluguel, compras e seguros n\u00e3o s\u00e3o 10 % mais baratos!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-h7lkb41236\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-k31nn1772\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-bes1l4013\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-utoiy41295\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fonte da imagem:</span></span><span>Painel solar,</span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://unsplash.com/de/fotos/eine-person-die-an-einem-solarpanel-arbeitet-rNn_TU8dvoY\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Markus Spiske</span></span></a><span>, Unsplash</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-lhug13574\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-3m13p3652\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>___________________________________________________________________________________</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-3g6is3721\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-ug15l1859\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>O que s\u00e3o correspond\u00eancia?</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-w0dky3723\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-djea5\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span/span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-9dy9v3725\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-m1c523726\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-9lf2m\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Como voc\u00ea pode se tornar o correspondente da bandeira vermelha?</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-e83ob3728\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-8fbom\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span>Voc\u00ea gostaria de relatar sua empresa, trimestre, fam\u00edlia ou bairro? Em seguida, escreva -nos sob</span></span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:korrespondenz@rotefahne.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"background-color:transparent\"><span>korporedenz@rotefahne.at</span></span></a><span style=\"background-color:transparent\"><span>E descreva brevemente por que voc\u00ea \u00e9 um correspondente e o que deseja relatar.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7ciku3732\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"empty-line\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/schon-wieder-kurzarbeit", "type": "article", "title": "Novamente, trabalho de tempo curto ...", "description": "(Correspond\u00eancia da empresa) No final de dezembro, recebemos o an\u00fancio de que a licen\u00e7a da empresa \u00e9 estendida devido \u00e0 situa\u00e7\u00e3o ruim da ordem e que o trabalho de curto per\u00edodo de tempo ser\u00e1 registrado novamente em 2024. \u00e0s custas dos trabalhadores! Agora, n\u00f3s deve ser registrado por um ano para um trabalho curto, o que significa que agora estamos recebendo dez por cento menos sal\u00e1rios.", "modified time": "2024-03-23T13:31:12.289Z", "author": "Daniel P.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}