{"published time": "2024-03-22T20:00:00+08:00", "modified time": "2024-03-22T07:00:00-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/contenido.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"Lucha de Dos L\u00edneas No. 3 en Castellano 1\" class=\"wp-image-21412\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" src=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"241\"/></figure></div><p></p><p>Camaradas do movimento comunista internacional, anunciamos a revista<em>Luta de duas linhas</em>No. 3, que \u00e9 uma entrega especial por ocasi\u00e3o dos 130 anos do anivers\u00e1rio do nascimento do Grande L\u00edder Maotse-Tung e dos 30 anos da Declara\u00e7\u00e3o do Movimento Revolucion\u00e1rio Internacionalista<em>Viva o marxismo do leninismo mao\u00edsmo!</em></p><p>Nele, diferentes documentos muito valiosos explicar\u00e3o a import\u00e2ncia dessas duas celebra\u00e7\u00f5es para os comunistas. Convidamos voc\u00ea a estudar e espalh\u00e1 -lo.</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"Lucha de Dos L\u00edneas No. 3 en Castellano 2\" class=\"wp-image-21413\" decoding=\"async\" height=\"801\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" src=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000001.jpg\" width=\"607\"/></figure></div><figure class=\"wp-block-pullquote\"><blockquote><p><a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/L2L-No-3-cast.pdf\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">Voc\u00ea pode baixar aqui</a></p></blockquote></figure></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/internacional/mci/dos-lineas/", "type": "article", "title": "Luta de duas linhas n\u00ba 3 em espanhol | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Camaradas do movimento comunista internacional, anunciamos a revista Lucha de Two Lines No. 3, que \u00e9 uma entrega especial na ocasi\u00e3o do", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["conferencia internacional unificada", "Internacional Comunista", "Mao Tse-tung", "Marxismo Leninismo Maoismo", "Movimiento Revolucionario Internacionalista", "MRI"], "section": "Movimiento Comunista Internacional", "source_name": "Revolucion Obrera"}