{"published time": "2024-03-23T06:59:23+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg 1280w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao-300x170.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao-1024x581.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao-768x436.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao-60x34.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"726\" src=\"../Images/2024-03-23T06-59-23-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-23T06-59-23-08-00/000000.jpeg\" width=\"1280\"/></div><div class=\"article-content\"><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"btHyxYe05To\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/btHyxYe05To\"></div></div></figure><p>Na tarde do dia 20 de mar\u00e7o, uma manifesta\u00e7\u00e3o aconteceu no Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro (TJRJ). Nesse dia seria realizado o julgamento em primeira inst\u00e2ncia de Diego Felipe, mototaxista e maqueiro do Hospital Universit\u00e1rio de UFRJ, preso injustamente em julho de 2023 pela PM sob a falsa acusa\u00e7\u00e3o de transportar um fuzil desmontado, que estava com um passageiro transportado por Diego.</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/rj-exigindo-liberdade-para-diego-mototaxista-preso-injustamente-ocorrera-manifestacao-hoje-as-18h/\">Leia tamb\u00e9m: RJ: Familiares exigem liberdade para Diego, mototaxista preso injustamente</a></p><p>Na ocasi\u00e3o, o trabalhador ficou dois meses encarcerado em um pres\u00eddio no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo e atualmente se encontra em liberdade provis\u00f3ria. Os colegas e familiares de Diego exigem o fim do julgamento contra o mototaxista e denunciando a criminaliza\u00e7\u00e3o do povo preto, pobre e perif\u00e9rico promovida pelo velho Estado.</p><p>A manifesta\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio ao meio-dia e contou com a presen\u00e7a de amigos e familiares de Diego, bem como de organiza\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas como o Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos (Cebraspo). Na ocasi\u00e3o, os manifestantes ergueram cartazes e ecoaram frases como<strong>Justi\u00e7a para Diego</strong>, Assim,<strong>Motot\u00e1xi n\u00e3o \u00e9 bandido, mexeu com ele mexeu comigo</strong><strong>Trabalhador n\u00e3o \u00e9 bandido, foi a PM que matou o Amarildo</strong>.</p><p>Durante as interven\u00e7\u00f5es, os familiares denunciaram o car\u00e1ter racista das pol\u00edcias nas constantes pris\u00f5es e opera\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias contra os trabalhadores moradores de favela, apontando que o caso de Diego n\u00e3o \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o, e sim uma regra em um pa\u00eds onde 44,5% dos presos ainda n\u00e3o foram julgados, segundo dados do Conselho Nacional de Justi\u00e7a (CNJ) em 2022.</p><p>Os manifestantes denunciaram tamb\u00e9m os dois pesos e duas medidas utilizados pela justi\u00e7a do velho Estado. Enquanto processa, prende e criminaliza milhares de trabalhadores inocentes, absolve e deixa em liberdade os policiais militares que matam o povo nas favelas, como ocorreu recentemente com a absolvi\u00e7\u00e3o dos policiais que assassinaram a trabalhadora Cl\u00e1udia Ferreira.</p><p>O julgamento do caso de Diego foi adiado para o dia 1 de abril \u00e0s 14h em decorr\u00eancia do n\u00e3o comparecimento dos policiais que fazem parte da acusa\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia convida a todos para participarem de outro ato que ocorrer\u00e1 neste dia \u00e0s 12h em frente ao Tribunal de Justi\u00e7a.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/rj-manifestacao-exige-fim-de-processo-contra-mototaxista-acusado-injustamente/", "type": "article", "title": "RJ: Manifesta\u00e7\u00e3o exige fim de processo contra mototaxista acusado injustamente (veja o v\u00eddeo) - A Nova Democracia", "description": "No 20/03, uma manifesta\u00e7\u00e3o exigiu o fim do processo contra Diego Felipe, mototaxista e maqueiro do Hospital de UFRJ. Ele \u00e9 acusado pela PM de transportar um fuzil desmontado, que estava com um passageiro transportado pelo trabalhador.", "modified time": "2024-03-22T20:40:43-03:00", "updated time": "2024-03-22T20:40:43-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Protesto popular", "viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}