{"published time": "2024-03-11T14-20-21-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000000.jpg\" width=\"1024\"/></div><div class=\"article-content\"><p>El 5 de marzo, el guarani-kiow\u00e1 de la tierra ind\u00edgena (Ti) Sasor\u00f3, de la ciudad de Tacuru, Mato Grosso do Sul, encerr\u00f3 la carretera MS-295 en protesta por la falta de agua que hab\u00eda llegado al sitio 16 d\u00edas consecutivos. La comunidad, con m\u00e1s de 2.200 habitantes, bloque\u00f3 el camino que da acceso a Iguatemi y es una de las principales formas del sur de Brasil y una importante ruta de flujo de grano latifundal. Con el bloqueo combativo, un t\u00e9cnico del Distrito Special Sanitario Sanitario (DSEI) de MS fue a la escena declarando que se realizar\u00e1 una encuesta para investigar el problema. Los manifestantes dieron un per\u00edodo de 15 d\u00edas para que el problema se resuelva. De lo contrario, est\u00e1n dispuestos a realizar nuevas acciones de protesta.</p><p>Mientras falta agua para el guarani-kiow\u00e1, hay promesas del gobernador pro-Latifundium Eduardo Riedel (PSDB), que estaba en la ciudad de Tacuru el 03/03. El anuncio de R $ 17.9 millones en infraestructura y educaci\u00f3n para el municipio ni siquiera contempl\u00f3 un verdadero para los pueblos ind\u00edgenas desde all\u00ed. Backly, Riedel se sent\u00f3 al lado del alcalde Rog\u00e9rio Torquetti (Patriota) y el Ayuntamiento de Tacuru para anunciar la \"universalizaci\u00f3n del servicio\" del saneamiento b\u00e1sico. El alcalde declar\u00f3 que los fondos se destinaron a \"proyectos prioritarios\", pero no se hizo nada con el cami\u00f3n superior que recientemente dej\u00f3 de circular por problemas mec\u00e1nicos y ayud\u00f3 a suministrar a los 35 km de la ciudad a la aldea de la sede de la ciudad.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170712\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" src=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Uno de los carteles fue dirigido al Secretario de Salud Ind\u00edgena del Ministerio de Salud de Luiz Inacio. Foto: Noticias de Gazeta</figcaption></figure></div><p>El problema, una expresi\u00f3n del car\u00e1cter burocr\u00e1tico-latifundidad del antiguo estado brasile\u00f1o, se extiende en el estado. Hace poco menos de dos meses en Dourados, una ciudad a 200 km de Tacuru, los habitantes de las aldeas Jaguapiru y Bororo tambi\u00e9n<a href=\"https://anovademocracia.com.br/ms-indigenas-trancam-rodovia-contra-falta-de-agua-na-reserva-indigena-de-dourados/\">bloque\u00f3 una carretera debido a la falta de agua</a>. Mientras que otras aldeas en el estado informan la misma situaci\u00f3n, el gobierno estatal anunci\u00f3, a fines de febrero, en su sitio oficial, que \"espera la posici\u00f3n de la Uni\u00f3n para enviar una soluci\u00f3n a la escasez de agua en las aldeas\". Es la posici\u00f3n cl\u00e1sica de las clases gobernantes, que juegan sus responsabilidades entre s\u00ed. No es que el gobierno de Luiz Inacio no tenga responsabilidad por ello. Por el contrario, tu<a href=\"https://anovademocracia.com.br/do-direito-ao-negocio-a-privatizacao-como-ameaca-a-saude-indigena/\">\"Sesgo privatista\" en salud ind\u00edgena</a>, Como denunci\u00f3 el Consejo Ind\u00edgena Misionero (CIMI), ciertamente tiene parte de ello. Incluso los pueblos ind\u00edgenas saben esto y algunos carteles citaron a Weib Tapba, el Secretario de Salud Ind\u00edgena del Ministerio de Salud.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170714\" data-id=\"170714\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000002.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">El bloqueo tuvo lugar en la carretera que da acceso a Iguatemi y es una importante ruta de flujo latifundal. Foto: Noticias de Gazeta</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170715\" data-id=\"170715\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-60x45.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews.jpg 1068w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T14-20-21-03-00/000003.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Si no se completa el compromiso obtenido para la protesta, prometieron nuevos bloqueos. Foto: Noticias de Gazeta</figcaption></figure></figure><p>Unos d\u00edas antes del bloque de la carretera, otros datos se agregaron al problema de falta de agua. Seg\u00fan el monopolio local<em>Mediamax</em>, basado en datos del censo de 2022, 27,000 personas ind\u00edgenas en la EM ni siquiera tienen un ba\u00f1o, a veces usando solo un agujero en el piso o solo con el inodoro, y otros 12,500 ba\u00f1os comunes compartidos para varias casas. Entre las \"situaciones cr\u00edticas\" investigadas por el peri\u00f3dico, incluida la ciudad de Tacuru, que, junto con Japor\u00e3 y Paranhos, tiene m\u00e1s del 20% de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena del municipio con falta de ba\u00f1os. Sin embargo, esta situaci\u00f3n del saneamiento b\u00e1sico de los pueblos ind\u00edgenas es solo otro problema agravante del problema m\u00e1s amplio de falta de acceso a la tierra. Despu\u00e9s de todo, los pueblos ind\u00edgenas de Sasor\u00f3 no disfrutan por completo de las hect\u00e1reas demarcadas por ellos y a\u00fan reciben residentes de otros territorios, como los pueblos ind\u00edgenas que son expulsados \u200b\u200bde sus<em>referencia</em>, como Pyelito Kue, en la ciudad vecina, donde hay<a href=\"https://anovademocracia.com.br/ms-guarani-kaiowa-de-pyelito-kue-avancam-retomada-e-latifundio-responde-com-sequestro-de-indigenas-e-espancamento-de-jornalista/\">Un conflicto abierto desde el a\u00f1o pasado</a>.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/ms-apos-mais-de-duas-semanas-sem-agua-guarani-kaiowa-de-sassoro-trancam-rodovia-em-protesto/", "type": "article", "title": "MS: Despu\u00e9s de m\u00e1s de dos semanas sin agua, Guarani -Kaiow\u00e1 de Sassor\u00f3 Lock Highway en protesta - La nueva democracia", "description": "Los pueblos ind\u00edgenas bloquearon la carretera MS-295, uno de los caminos principales hacia el sur de Brasil y una importante ruta de flujo de grano latifundio.", "modified time": "2024-03-11T14:20:24-03:00", "updated time": "2024-03-11T14:20:24-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio - Dourados (MS)"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["Guarani-Kaiow\u00e1"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}