{"title": "\u00a1Has estado con nosotros Concetta el 8 de marzo y estar\u00e1s en todas las luchas!", "published time": "2024-03-11T19-30-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyWhiyQwUSNgq4snMAwprtc-1gj5JV3uv2Fum484v8EStmP9jEiDTSSWVa1WrES2i3EwocSqLb6nvTc45OALoZEwYUJEvmxir0R5oLLMrL_F7o45fiWrMbQDUX1k0LR-RmEj_imrirn-KN4Km34zkVfHHSSjsv5BvcYF7aAjOCbhxx8MWSOk9axQ-3LQQ/s639/8%20marzo%20riv%20TA.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5050726527574865595\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana; padding: 3px 6px;\"><h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"color: #333333; font-family: Verdana, Geneva, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 18px; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\"><b style=\"\">Creemos que la mejor manera de recordar a Concetta, que nos dej\u00f3 el 20 de febrero, siempre conceptual activo, estimulante en las iniciativas del movimiento feminista proletario revolucionario es publicar su intervenci\u00f3n con motivo de un 8 de marzo hace unos a\u00f1os.</b></h3><div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3365152402871793845\" itemprop=\"description articleBody\" style=\"color: #333333; font-family: Verdana, Geneva, sans-serif; line-height: 1.4; position: relative; width: 628px;\"><p style=\"\"><b>\u00a1Feliz 8 de marzo, Concetta!</b><br/></p><p style=\"\"></p><span style=\"\"><span style=\"\"></span></span><p align=\"left\" class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"\"></span></p><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"font-size: 14.85px; margin-bottom: 0.5em; margin-left: auto; margin-right: auto; padding: 4px; position: relative;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"474\" data-original-width=\"639\" height=\"237\" src=\"../Images/2024-03-11T19-30-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T19-30-00-01-00/000000.jpg\" style=\"border: none; position: relative;\" width=\"320\"/></td></tr><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"font-size: 11.88px; text-align: center;\"><b>Concetta la segunda desde la izquierda</b><br/></td></tr></tbody></table><br/><div style=\"text-align: justify;\"><i>Mientras desfilamos el imperialismo en las calles, el capitalismo con el uso de un patriarcismo moderno, lanzamos sus ataques cada vez m\u00e1s consistentes hacia las mujeres con determinaci\u00f3n l\u00facida, y estos \u00faltimos a\u00f1os all\u00ed lo han demostrado.</i></div><p></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><b><i>Depende de nosotros feministas, trabajadores, desempleados, migrantes para luchar y ser la vanguardia del movimiento de la liberaci\u00f3n de las mujeres.</i></b></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>Debemos atacar e invadir a los cuadrados para reclamar los derechos denegados.</i></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>La discriminaci\u00f3n no se ha barrido especialmente en el mundo del trabajo donde las mujeres siguen siendo una mayor\u00eda oprimida con disparidades, injusticias, acoso y violencia tanto en los trabajos como en el hogar.</i></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>Sabemos bien que el camino es cuesta arriba, pero<b>Determine como somos, combativos como somos, ciertamente no nos rendiremos.</b></i></span></p><i><span></span></i><p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\"><span><i>El d\u00eda del 8 de marzo no debe ser un fin en s\u00ed mismo. Necesitamos hacer m\u00e1s, tal vez la necesidad de hacer acciones fuertes que hacen que nuestras voces realmente se escuchen y que dan un punto de inflexi\u00f3n verdaderamente revolucionario.</i></span></p><span style=\"\"><span style=\"\"></span></span><p align=\"left\" class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"\">Concepto de trabajador precario Taranto</span></p></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Creemos que la mejor manera de recordar a Concetta que nos dej\u00f3 el 20 de febrero, siempre conceptual activo, estimulante en las iniciativas ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/sei-stata-con-noi-concetta-in-questo-8.html"}