{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-03-11T17-39-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEie6MVhpSXUPwuE6frzdl3kJdsKpe8d2t6lOGZEckR55-F1Aqb5hOuPIMXZUW76o5LftiChxB9AURbG_Lk1HbU16WJWvM4hlPviigTJ4DoR6Jbci-yAy5iCdwzaT3MfJKC0eqFuA2WXJnDAZvCwoQ7mjfk5e_2CEa_q2XQKkNJyFBgGZvTBZF8GUDPi0d82/w498-h284/whatsapp-image-2024-03-08-at-09.16.03.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6282690935826539129\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px; text-align: justify;'>800 familias organizadas por el MST ocupan los propietarios de tierras en el \u00e1rea de MG y Codevasf en BA en respuesta a 'lento en la reforma agraria'.</h1><div><br/></div><div>Fuente: New Democracy Newspaper.</div><div><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>Esta es la primera ocupaci\u00f3n terrestre del MST en 2024, y ocurre despu\u00e9s de un a\u00f1o de 2023 marcado por la discrepancia entre la par\u00e1lisis completa en la compra de tierras para la reforma agraria y las grandes inversiones en el propietario del gobierno.</span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'><br/></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"666\" data-original-width=\"1000\" height=\"284\" src=\"../Images/2024-03-11T17-39-00-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T17-39-00-03-00/000000.jpg\" width=\"498\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Alrededor de 800 familias organizadas por el Movimiento de Trabajadores Rurales (MST) sin tierra ocuparon una gran finca en Minas Gerais y tierras asociadas con la S\u00e3o Francisco y Parnaiba Valleys Company (CodeVasf) en Bah\u00eda, el 8 y 10 de marzo. En pronunciamientos, los campesinos criticaron al gobierno por no entregar tierras a los campesinos. Esta es la primera ocupaci\u00f3n terrestre del MST en 2024, y ocurre despu\u00e9s de un a\u00f1o de 2023 marcado por la discrepancia entre la par\u00e1lisis completa en la compra de tierras para la reforma agraria y las grandes inversiones en el propietario del gobierno.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>La tierra ocupada en Minas Gerais se encuentra en Lagoa Santa, regi\u00f3n metropolitana de Belo Horizonte. Las 500 familias que ocuparon el terrateniente afirman que la granja fue abandonada por los propietarios y no era productivo.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Seg\u00fan un liderazgo estatal, la ocupaci\u00f3n fue una respuesta a la lentitud del gobierno para satisfacer las demandas de los campesinos y ocurri\u00f3 como \"la alternativa m\u00e1s leg\u00edtima para luchar por el derecho a la tierra\".</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>EM 2023,<a href=\"https://anovademocracia.com.br/numero-de-assentados-em-2023-foi-o-menor-em-todos-os-governos-petistas-e-orcamento-da-reforma-agraria-para-2024-segue-a-mesma-regra/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">El gobierno de Lula no compr\u00f3 ninguna tierra para la reforma agraria.</a>A pesar de las promesas del gobierno de establecer un \"estante de tierra\". La justificaci\u00f3n central para la falta de entrega de tierras fue la \"falta de presupuesto\", pero muchos campesinos cuestionan la explicaci\u00f3n contra el destino de los valores que exceden R $ 300 mil millones a los agronegocios a trav\u00e9s de cr\u00e9ditos de bajo inter\u00e9s.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Una solicitud de recuperaci\u00f3n fue despedida en la corte, pero negada por el organismo judicial. Sobre la solicitud, el MST declar\u00f3 que \"no pod\u00edan demostrar que ten\u00edan posesi\u00f3n de la tierra y no pudieron probar la productividad de la granja, que ha sido abandonada durante casi una d\u00e9cada\".</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>En Bah\u00eda, los campesinos hicieron requisitos similares. All\u00ed, hab\u00eda unas 300 familias que ocuparon un \u00e1rea de Codevasf el 10 de marzo. Los campesinos denunciaron tanto la falta de tierra como la falta de agua en la regi\u00f3n, y culparon a Codevasf por la situaci\u00f3n de precariedad.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Codevasf dijo que el agua disponible se ofrece a los agricultores registrados regularmente en la empresa.</p><h4 class=\"wp-block-heading\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>La reforma agraria continuar\u00e1 siendo enterrada</h4><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>A lo largo de 2023, el equipo de Luiz In\u00e1cio insisti\u00f3 en la imposibilidad de llevar a cabo una reforma agraria con el bajo valor dejado por el presupuesto de Bolsonaro. Sin embargo, no hubo diferencias significativas en el presupuesto para el Instituto de Colonizaci\u00f3n y Reforma Agraria de 2023 a 2024: mientras que en el presupuesto dejado por Bolsonaro, la cifra total del Instituto fue de R $ 2.85 mil millones, la establecida por Lula dedicada R dedicada $ 2, 89 mil millones para la agencia. Seg\u00fan los c\u00e1lculos de grupos como la Confederaci\u00f3n Nacional de Trabajadores Agr\u00edcolas (Contag), el aumento de $ 400 millones est\u00e1 lejos de ser suficiente. Para Contag, una pol\u00edtica efectiva de reforma agraria requerir\u00eda al menos $ 7 mil millones.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Con tales elevaciones miserables, se espera que los resultados para 2024 no difieran mucho de 2023. El a\u00f1o pasado tuvo el menor n\u00famero de colonos en todos los gobiernos petistas. En contraste, los campesinos se elevaron en diferentes rincones del pa\u00eds durante todo el a\u00f1o en ocupaciones para conquistar la tierra por sus propias manos. Fue tan en luchas importantes como la de<a href=\"https://www.instagram.com/acampamento.mae.bernadete/\" rel=\"noopener\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\" target=\"_blank\">Madre Bernadete Camp</a>, No<a href=\"https://anovademocracia.com.br/ba-familias-camponesas-expulsas-de-latifundio-retomam-as-terras-com-o-apoio-da-lcp/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">Del Sur</a>por<a href=\"https://anovademocracia.com.br/mg-camponeses-retomam-terras-da-antiga-ruralminas-no-projeto-jaiba/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">Ocupaci\u00f3n de las tierras del Proyecto Ja\u00edba</a>, en Minas Gerais, ambos respaldados por la Pobre League (LCP) e inmediatamente transformado en campamentos productivos, con tierras divididas y distribuidas entre los campesinos, y en diferentes ocupaciones llevadas a cabo por la lucha nacional: Campo y el frente de la ciudad (FNL) Carnaval. El MST tambi\u00e9n ocup\u00f3 tierras diferentes, especialmente para presionar al gobierno.</p></div><span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>Por otro lado, los propietarios pueden esperar el mantenimiento de grandes inversiones en el sector. En febrero de este a\u00f1o, el gobierno</span><a href=\"https://anovademocracia.com.br/governo-segue-com-gastos-recordes-com-agro-e-fornece-mais-r-6-bilhoes-ao-latifundio/\" style='background-color: white; box-shadow: none; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start; text-decoration-line: none;'>anunci\u00f3 la inversi\u00f3n de otros R $ 6 mil millones en \"BNDES Rural Credit\"</a><span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>. El programa fue creado el a\u00f1o pasado como una forma de fomentar la \"agronegocio\" a trav\u00e9s de pr\u00e9stamos en d\u00f3lares y, por lo tanto, con tasas de inter\u00e9s reducidas. Precisamente, debido al enfoque en el pr\u00e9stamo en la moneda de los Estados Unidos, la medida se centra en el sector de exportaci\u00f3n y beneficia directamente la propiedad que produce la propiedad</span><em style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>productos b\u00e1sicos</em><span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>.</span><br/><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'><br/></span></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/800-familias-organizadas-pelo-mst.html"}