{"published time": "2024-03-25T06:16:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803-2.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/helsinki1803.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria1-1024x712.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-1.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-2.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tron-dheim-1024x768.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ankara-newroz.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000000.jpg\" width=\"300\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Imagen destacada: TKP/ML-Banner en Frankfurt; Fuente: Europa News</em></p><p>Las acciones para el d\u00eda de solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos, celebraron el 18 de marzo para denunciar la represi\u00f3n y los ataques que sufren los prisioneros revolucionarios y comunistas y aumentar la solidaridad con aquellos que contin\u00faan la lucha dentro de las prisiones de todo el mundo.</p><p>En Finlandia, se realizaron varias acciones en todo el pa\u00eds:</p><p>En Tampere, un graffiti de pared apareci\u00f3 con el eslogan \"\u00a1Libertad para todos los prisioneros pol\u00edticos!\"</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10246\" data-id=\"10246\" decoding=\"async\" height=\"537\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10247\" data-id=\"10247\" decoding=\"async\" height=\"459\" sizes=\"(max-width: 953px) 100vw, 953px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000002.png\" width=\"953\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\"\u00a1Libertad para todos los prisioneros pol\u00edticos!\". Fuente: Punalippu</figcaption></figure><p></p><p>En Helsinki, la ciudad capital de Finlandia, un graffiti de pared tambi\u00e9n apareci\u00f3 con el mismo eslogan.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10245\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000003.jpg\" width=\"800\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\"\u00a1Libertad para todos los prisioneros pol\u00edticos!\". Fuente: Punalippu</figcaption></figure><p></p><p>Tras la declaraci\u00f3n lanzada por la Liga Comunista Internacional, donde se escribe: \"Debemos movilizarnos para apoyar la lucha leg\u00edtima y la resistencia de los prisioneros, para luchar contra cualquier tipo de agresi\u00f3n contra los prisioneros, para ser la voz de los prisioneros afuera, nosotros, nosotros, nosotros, nosotros, nosotros, nosotros debe apoyar su lucha bajo las condiciones de encarcelamiento como parte de la lucha de clases afuera \u201d. El peri\u00f3dico<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m%C3%A4rz-internationaler-tag-der-solidarit%C3%A4t-mit-den-politischen-gefangenen\">bandera roja</a>ha demostrado sus pancartas de publicaci\u00f3n de solidaridad para la liberaci\u00f3n de los prisioneros pol\u00edticos.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10248\" decoding=\"async\" height=\"712\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000004.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><br/><br/>\"Libertad a todos los prisioneros pol\u00edticos\" est\u00e1 escrito en el banner. Fuente: Rote Fahne</figcaption></figure><p></p><p>Tambi\u00e9n el caso de Georges Ibrahim Abdallah, encarcelado en Francia desde 40 a\u00f1os por luchar por la liberaci\u00f3n nacional de Palestina, fue subrayado.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10249\" decoding=\"async\" height=\"724\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 616px) 100vw, 616px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000005.png\" width=\"616\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\"\u00a1Libertad a George Ibrahim Abdallah!\". Fuente: Bandera Roja</figcaption></figure><p></p><p>El 21 de marzo, tuvo lugar un evento en<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8394-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-18-maerz\">Hamburgo</a>, Alemania, con motivo del d\u00eda de los prisioneros pol\u00edticos y el aniversario de la comuna de Par\u00eds. Asistieron personas invitadas por la Alianza Palestina de Hamburgo.</p><p>El evento comenz\u00f3 con la canci\u00f3n \"The Woman in the Commune\" seguida del contexto del 18 de marzo, marcado por el aniversario de la Comunidad de Par\u00eds. Despu\u00e9s de esto, se destac\u00f3 la entrevista con el profesor Saibaba, quien fue lanzado recientemente. Los prisioneros pol\u00edticos en Turqu\u00eda y Kurdist\u00e1n y los m\u00e9todos de tortura utilizados contra ellos fueron mostrados y hablados.</p><p>La persecuci\u00f3n de Daniela Klette, acusada de terrorismo en Alemania, y c\u00f3mo tambi\u00e9n se han reprimido las muestras de solidaridad. Una vez m\u00e1s, se discuti\u00f3 la necesidad de mostrar apoyo a Palestina.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10243\" data-id=\"10243\" decoding=\"async\" height=\"766\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1022px) 100vw, 1022px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000006.png\" width=\"1022\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10244\" data-id=\"10244\" decoding=\"async\" height=\"761\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 938px) 100vw, 938px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000007.png\" width=\"938\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Evento celebrado en Hamburgo. Fuente: Sirva a la gente</figcaption></figure><p></p><p>En<a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/24/trondheim-aksjon-for-politiske-fanger/\">Trondheim</a>, Noruega, un Dazibao con el texto \"\u00a1Long Live Maoism! \u00a1Defiende a los prisioneros pol\u00edticos! fue colgado, cerca del estadio L\u00e6rkendal, en el centro de la ciudad de Trondheim.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10250\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000008.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><br/>Dazibbo en Trondheim, Noruega. Fuente: Tjen Folket</figcaption></figure><p></p><p>Destacamos la continuaci\u00f3n de las celebraciones de Newroz, en las que ya hemos escrito antes.</p><p>En<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/strasburgda-mesaleli-newroz-kutlamasi.html\">Estrasburgo, Francia,</a>Partizan particip\u00f3 en una marcha con antorchas. Durante la marcha, se cantaron los lemas como \"Long Live the Guerrilla Resistance\" o \"Long Live the Newroz\".</p><p><a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/strasburg.mp4?_=1\">https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/strasburg.mp4?_=1</a></p><p>En<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/zurihde-kitlesel-mesaleli-newroz-kutlamasi.html\">Z\u00farich</a>, Suiza, la marcha se celebr\u00f3 el 20 de marzo, que comenz\u00f3 con un minuto de silencio para los m\u00e1rtires en Helvetiaplatz.</p><p><a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/newroz-2024-zurih.mp4?_=1\">https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/newroz-2024-zurih.mp4?_=1</a></p><p>En<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/isvicrenin-biel-sehrinde-newroz-kutlamasi.html\">Biel</a>, Suiza, tambi\u00e9n se celebr\u00f3 una marcha.</p><p><a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/biel-newroz.mp4?_=1\">https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/biel-newroz.mp4?_=1</a></p><p>En<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/frankfurtda-onbinlerin-newroz-bayrami-coskusu.html\">Frankfurt</a>, Alemania, el 23 de marzo, una manifestaci\u00f3n masiva reuni\u00f3 decenas de miles de personas que celebraron Newroz. En \u00e9l, se hicieron discursos y se hizo una llamada para la conmemoraci\u00f3n de Ibrahim Kaypakkaya, fundador del TKP/ML, el 18 y 19 de mayo en Innsbruck.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10242\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000009.jpg\" width=\"300\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Banner en Frankfurt para la celebraci\u00f3n de Newroz. Fuente: Avrupa Haber</figcaption></figure></div><p></p><p>Durante la celebraci\u00f3n de Newroz en<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/ankara-newrozunda-partizan-flamalari-yine-hedefte.html\">Ankara</a>, Turqu\u00eda, la polic\u00eda atac\u00f3 a Partizan, proh\u00edbe sus banderas y queriendo confiscarlas en los puntos de control. La raz\u00f3n era que los palos de pl\u00e1stico pod\u00edan usarse como \"armas\" y es por eso que estaban prohibidos. Sin embargo, esto no impidi\u00f3 las banderas del partizan agitando en el festival.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10241\" decoding=\"async\" height=\"722\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 962px) 100vw, 962px\" src=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-25T06-16-00-08-00/000010.jpg\" width=\"962\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Celebraci\u00f3n de Newroz en Ankara. Fuente: Nueva democracia</figcaption></figure><p></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/24/more-actions-for-the-solidarity-day-with-the-political-prisoners-and-newroz/", "type": "article", "title": "M\u00e1s acciones para el d\u00eda de solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos y Newroz - The Red Herald", "description": "Las acciones para el d\u00eda de solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos, celebraron el 18 de marzo para denunciar la represi\u00f3n y los ataques que sufren los prisioneros revolucionarios y comunistas y aumentar la solidaridad con aquellos que contin\u00faan la lucha dentro de las prisiones de todo el mundo.", "modified time": "2024-03-24T20:24:32+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Newroz", "Protests", "Repression"], "sections": ["Featured", "International", "Newroz", "Protests", "Repression", "English", "pll_66008c004739f"], "source_name": "Red Herald"}