{"title": "Mexico - CDMx acciones por Dr. Sernas Garc\u00eda - maxima informacion y solidaridad", "published time": "2024-03-24T19:31:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhIvrKSmuDDvkpuQ4GUWRIth06ZXlzDvvb63zalPdL7SljuWcsJW-SPI8I4O4AqI5EawVteEke6gFlJbMPRGHf9m7hFDCRON9FN7Msz0PWbP80g-ZTEeoUdlCmJ-hnSdu5K9724rbb52wyxRyoaxvPpYa9LAoTlJ2uaWWVADxc7w9juN_9TV_Gc4MI9OTM/w400-h300/Hosp%20ISSSTE.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibuuQIjGDXG4WOz8GViyocuFpAjPQCw0zH6TfSkArIr8PdtIzV-uUjeugQm2NVamOsxTYyzxhBdM-Ad8IGGB94RHLowu6lY3kbrvSVKpsMVYhDGRgAQZiZV_WXgZLdYfpwKwcC6H-aJCbJhyHIzNBns3jloeud-B-O_jyNIlJXhXFqWnY3ob8YkyPVZ40/w460-h640/Tlahuac%200.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg31CjiWJ6uO4RJPIWZRAxwkjUkSUB7DqujeCCy-RJZ0kA9v1YuYRei6y4KiNr2rBv90G5QqorrCgfKhFU1mI45Ru5kR0QtuTEzz_AoNlAfu7I-Gj_xBCocYZrknBnMBGUDXkZMPV3bxKeiRfORopO5nk-02TCjjEtZBiGNZHMuOF2wTlGS54iRH9gd-pA/w482-h640/CD1.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5032366906776804023\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-1345815324911183856\" class=\"sharing\" data-title=\"CDMx acciones por Dr. Sernas Garc\u00eda\"></div></div></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-1345815324911183856\" class=\"sharing\" data-title=\"CDMx acciones por Dr. Sernas Garc\u00eda\"><div class=\"share-buttons-container\"></div></div></div></div><div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-1345815324911183856\"><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"768\" data-original-width=\"1024\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000000.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'><br/></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">Nuestros\ncompa\u00f1eros de la Ciudad de M\u00e9xico han realizado algunas acciones en exigencia\nde presentaci\u00f3n con vida del Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda, desaparecido desde el\n10 de mayo de 2018 en San Agust\u00edn de las Juntas, Oaxaca.</span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">Desde\nel 30 de agosto de 2018 Corriente del Pueblo Sol Rojo ha lanzado una campa\u00f1a\ninternacional, de car\u00e1cter permanente, hasta encontrar con vida a nuestro\ncompa\u00f1ero.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">De\nesta manera<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">#DrSernasPresentaci\u00f3nConVida</b>recorre calles, comunidades y ciudades, saltando de M\u00e9xico a otros pa\u00edses.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1335\" data-original-width=\"960\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000001.jpg\" width=\"460\"/></div><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">El\npr\u00f3ximo mes de mayo se cumplir\u00e1n 6 a\u00f1os de desaparici\u00f3n forzada del Dr. Sernas\ny nuestra organizaci\u00f3n democr\u00e1tica estar\u00e1 realizando acciones en\ndistintos puntos, acompa\u00f1ada de la solidaridad clasista y el internacionalismo\nproletario de otras voces que en M\u00e9xico y el mundo se unir\u00e1n a la nuestra:</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"></span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\u00a1Ernesto Sernas\nGarc\u00eda, presentaci\u00f3n con vida!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\u00a1Porque vivo se\nlo llevaron, vivo lo queremos!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>#DrSernasPresentaci\u00f3nConVida</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1024\" data-original-width=\"770\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000002.jpeg\" width=\"482\"/></b></div><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><br/></b><p></p></div><div class=\"post-footer container\"><div class=\"post-footer-line post-footer-line-1\"><span class=\"byline post-icons\"><span class=\"item-action\"><a href=\"https://www.blogger.com/email-post.g?blogID=1962632886731335513&amp;postID=1345815324911183856\" title=\"Enviar la entrada por correo electr\u00f3nico\"><svg class=\"svg-icon-24 touch-icon sharing-icon\"><use></use></svg></a></span></span></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-1345815324911183856\" class=\"sharing\" data-title=\"CDMx acciones por Dr. Sernas Garc\u00eda\"></div></div></div></div><div class=\"share-buttons-container\"></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Nuestros compa\u00f1eros de la Ciudad de M\u00e9xico han realizado algunas acciones en exigencia de presentaci\u00f3n con vida del Dr. Ernes...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/mexico-cdmx-acciones-por-dr-sernas.html", "source_name": "maoistroad"}