{"published time": "2024-03-08T99-99-97", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2022/10/Yeni-Kadin.png"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"158\" sizes=\"(max-width: 318px) 100vw, 318px\" src=\"../Images/2024-03-08T99-99-97/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-08T99-99-97/000000.png\" width=\"318\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p style=\"text-align: left\">8 mart 1857 y\u0131l\u0131nda, New York\u2019ta tekstil i\u015f\u00e7isi kad\u0131nlar, d\u00fc\u015f\u00fck \u00fccretler, uzun \u00e7al\u0131\u015fma saatleri ve insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131<br/>\n\u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131na kar\u015f\u0131, grevle kar\u015f\u0131l\u0131k vermi\u015flerdir. Bu grevi k\u0131rmak i\u00e7in, \u00e7\u0131kar\u0131lan yang\u0131nda, 129 kad\u0131n i\u015f\u00e7i<br/>\nyak\u0131larak \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr. Kad\u0131n i\u015f\u00e7ilerin bu onurlu direni\u015fi ayn\u0131 zamanda t\u00fcm d\u00fcnyada kad\u0131nlar\u0131n hak, \u00f6zg\u00fcrl\u00fck ve<br/>\ne\u015fitlik m\u00fccadelesinin bir simgesi olmu\u015ftur.<br/>\n1910 y\u0131l\u0131nda Kopenhag\u2019da toplanan Uluslararas\u0131 Sosyalist Kad\u0131nlar Konferans\u0131\u2019nda Clara Zetkin, senenin bir<br/>\ng\u00fcn\u00fcn\u00fcn kad\u0131nlar\u0131n m\u00fccadelesine atfedilerek, \u201cUluslararas\u0131 D\u00fcnya Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u201d olarak an\u0131lmas\u0131n\u0131 \u00f6nerdi. \u0130lk<br/>\ny\u0131llarda farkl\u0131 tarihlerde ger\u00e7ekle\u015fen anmalar, 1921\u2019de Moskova\u2019da toplanan 3. Uluslararas\u0131 Kad\u0131nlar<br/>\nKonferans\u0131nda tarih, 8 Mart olarak netle\u015ftirildi. \u201c8 Mart\u201d olmas\u0131n\u0131n nedeni 1857\u2019de New York\u2019taki fabrika<br/>\nyang\u0131n\u0131nda ya\u015famlar\u0131n\u0131 yitiren tekstil i\u015f\u00e7isi kad\u0131nlar\u0131n ve 8 Mart 1917\u2019de \u201cEkmek isteriz ama G\u00fcl de!\u201d diyerek Rus<br/>\n\u00e7ar\u0131na kar\u015f\u0131 ayaklanarak devrimin k\u0131v\u0131lc\u0131mlar\u0131n\u0131 \u00e7akan tekstil i\u015f\u00e7isi Petrograd kad\u0131n i\u015f\u00e7ilerin direni\u015flerine at\u0131fta<br/>\nbulunmakt\u0131,\u00d6z olarak ise; emek\u00e7i kad\u0131nlar\u0131n m\u00fccadelelerinin ve m\u00fccadelelerde ya\u015famlar\u0131n\u0131 yitirenlerin an\u0131lmas\u0131<br/>\nolarak kabul edildi ve \u201c8 Mart, Uluslararas\u0131 Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u201dolarak netle\u015ftirildi.<br/>\n114 y\u0131l sonra da biz kad\u0131nlar, emek ve hak arama m\u00fccadelemize, \u00d6zg\u00fcrl\u00fck m\u00fccadelesinin me\u015falesini yakan<br/>\nkad\u0131nlar\u0131n emek ve hak arama direni\u015flerini sahiplenerek devam ediyoruz.<br/>\nD\u00fcnyada emperyalist sava\u015flar\u0131n, \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n, s\u00f6m\u00fcr\u00fcn\u00fcn, yoksulla\u015fman\u0131n, cinsiyet ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n \u00fcst boyutta<br/>\nya\u015fand\u0131\u011f\u0131 ve kad\u0131nlar\u0131n sesine, g\u00fcc\u00fcne her zamankinden daha fazla gereksinim duyuldu\u011fu bir d\u00f6nemde<br/>\nkad\u0131nlara y\u00f6nelik taciz, \u015fiddet, cinayet vakalar\u0131 artm\u0131\u015ft\u0131r. Son y\u0131llarda yery\u00fcz\u00fcn\u00fcn her karesinde ya\u015fanan<br/>\nsava\u015flar binlerce insan\u0131n hayat\u0131na mal oldu. Milyonlarca insan, ya\u015fanan bu sava\u015flar ba\u015fta olmak \u00fczere kurakl\u0131k,<br/>\ngeleceksizlik ve do\u011fal felaketlerden kaynakl\u0131 ya\u015fam alanlar\u0131n\u0131 terk etmek zorunda kalm\u0131\u015ft\u0131r. G\u00f6\u00e7 yollar\u0131nda<br/>\nya\u015famlar\u0131n\u0131 yitiren y\u00fczbinlerce insan\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, t\u00fcm zorluklara ra\u011fmen Avrupa \u00fclkelerine gelebilenler ise; \u0131rk\u00e7\u0131<br/>\nve ayr\u0131mc\u0131 muameleye maruz kalmaktad\u0131r.<br/>\nSava\u015f\u0131n, yoksullu\u011fun, s\u00f6m\u00fcr\u00fcn\u00fcn oldu\u011fu yerlerde adalette yoktur ve bunun bedelini de en fazla kad\u0131nlar, LGBT\u0130<br/>\n+ lar, \u00e7ocuklar \u00f6demektedir. M\u00fcltecilerin \u00e7o\u011funu olu\u015fturan kad\u0131nlar, \u015fiddete tecav\u00fcze maruz kalmakta, ucuz i\u015f<br/>\ng\u00fcc\u00fc, meta olarak g\u00f6r\u00fclmekte, kapitalizmin ihtiya\u00e7lar\u0131na ba\u011fl\u0131 olarak ucuz emek ve kutsanm\u0131\u015f annelik aras\u0131nda<br/>\ngidip gelmekte, gebelik ve anal\u0131k halinde nerdeyse cezaland\u0131r\u0131lmakta, ekonomik krizlerde i\u015ften ilk \u00e7\u0131kar\u0131lan<br/>\nolmaktad\u0131rlar.<br/>\nBiz Kad\u0131nlar biliyoruz ki; egemen s\u0131n\u0131f\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131na hizmet eden cinsiyet ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131 \u00e7\u00f6z\u00fclmeden \u00f6zg\u00fcr, e\u015fit bir<br/>\ntoplum olu\u015fmas\u0131 m\u00fcmk\u00fcn de\u011fildir. 8 Mart\u2019lar kad\u0131nlar\u0131n sosyal, ekonomik ve siyasal haklar\u0131 i\u00e7in m\u00fccadele etti\u011fi,<br/>\ne\u015fit i\u015fe e\u015fit \u00fccret talebinin y\u00fckseldi\u011fi, kad\u0131nlar i\u00e7in daha fazla yoksulluk, a\u00e7l\u0131k, sefalet, \u015fiddet, katliam ve g\u00f6\u00e7<br/>\nanlam\u0131na gelen sava\u015f b\u00fct\u00e7elerine \u201chay\u0131r\u201d diye hayk\u0131rd\u0131\u011f\u0131, kad\u0131nlara ve LGBT\u0130+ bireylere uygulanan ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011fa<br/>\n\u00f6fkenin y\u00fckseldi\u011fi, \u201c8 Mart t\u00fcm \u00e7al\u0131\u015fan emek\u00e7i kad\u0131nlar i\u00e7in \u00fccretli tatil g\u00fcn\u00fc olmal\u0131d\u0131r\u201d gibi hakl\u0131 taleplerin<br/>\nhayk\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 g\u00fcn\u00fcn ad\u0131d\u0131r.<br/>\n<strong>YA\u015eASIN 8 MART ULUSLARARASI EMEK\u00c7\u0130 KADINLAR G\u00dcN\u00dc!</strong><br/>\n<strong>KADINLAR B\u0130RL\u0130KTE G\u00dc\u00c7L\u00dc!</strong><br/>\n<strong>J\u0130N,J\u0130YAN,AZAD\u0130</strong><br/>\n<strong>KADIN, YA\u015eAM, \u00d6ZG\u00dcRL\u00dcK!</strong></p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/selam-olsun-emek-ve-ozgurluk-mucadelesinin-mesalesini-yakan-kadinlara", "type": "article", "title": "SELAM OLSUN EMEK VE \u00d6ZG\u00dcRL\u00dcK M\u00dcCADELES\u0130\u2018N\u0130N ME\u015eALES\u0130N\u0130 YAKAN KADINLARA!", "description": "8 mart 1857 y\u0131l\u0131nda, New York'ta tekstil i\u015f\u00e7isi kad\u0131nlar, d\u00fc\u015f\u00fck \u00fccretler, uzun \u00e7al\u0131\u015fma saatleri ve i...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset", "YEN\u0130 KADIN"], "link-section": "haberler"}