{"published time": "2024-02-20T20-21-37-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-1.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-2.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-3.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-4.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-6.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-7.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-8.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-9.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-10.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-11.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-12.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-13.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-14.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-15.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-16.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-17.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-18.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-19.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-20.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-21.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-22.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-23.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-24.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-25.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-26.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-27.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-28.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-29.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-30.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-31.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-32.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-33.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-34.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-35.cleaned.jpeg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><em>Compartilhamos um artigo sobre o jornal democrata revolucion\u00e1rio<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februark%C3%A4mpfe\">\"A bandeira vermelha\"</a>foi publicado:</em></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"cD_92h y3TPob\" data-hook=\"post-title\" tabindex=\"-1\"><h1 class=\"UbhFJ7 nkqC0Q blog-post-title-font blog-post-title-color blog-text-color post-title blog-hover-container-element-color FG3qXk blog-post-page-title-font\" data-hook=\"post-title\"><span class=\"post-title__text blog-post-title-font blog-post-title-color\"><span class=\"blog-post-title-font blog-post-title-color\">Karl-Marx-Hof: demonstra\u00e7\u00e3o no 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de fevereiro</span></span></h1></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"></span></div></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">Uma demonstra\u00e7\u00e3o alta passou por Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio das heroicas de fevereiro em 1934. O Karl-Marx-Hof, ent\u00e3o uma localiza\u00e7\u00e3o central da resist\u00eancia, tornou-se o lugar da mem\u00f3ria daqueles lutadores que s\u00e3o justamente chamados de her\u00f3is.</span></p></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">Exatamente 90 anos atr\u00e1s, o fogo de Cannon trovejou no Karl-Marx-Hof quando as casas dos trabalhadores habitadas pelo Austrofascista Bundesheer pegou fogo. Em muitas partes da \u00c1ustria, milhares subiram nos dias de fevereiro com a arma em m\u00e3os contra o austrofascismo. Apesar da derrota militar, essas brigas foram cruciais para o desenvolvimento adicional da luta de resist\u00eancia contra a austrofascismo e mais tarde contra a ocupa\u00e7\u00e3o pelos nazistas. A manifesta\u00e7\u00e3o no anivers\u00e1rio foi amplamente combativa: transparente, bandeiras, slogans, marcha e pirotecnia garantiu que a topicicidade dos ensinamentos dessa luta fosse demonstrada 90 anos depois.</span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 1.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000000.jpeg\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 2.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000001.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 3.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000002.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 4.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000003.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 5.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000004.png\"/></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">A solu\u00e7\u00e3o conjunta da demonstra\u00e7\u00e3o foi \"mem\u00f3ria de lutar\". Isso tamb\u00e9m foi expresso nos coros de fala e no conte\u00fado da demonstra\u00e7\u00e3o, que foi direcionada contra a atual democracia e redu\u00e7\u00e3o social, bem como a crescente pol\u00edtica de proibi\u00e7\u00e3o. Deslascer contra infla\u00e7\u00f5es e assalto a assalto alternou com chamadas contra a atualiza\u00e7\u00e3o, contra a OTAN e a defesa da neutralidade austr\u00edaca. Bandeiras palestinas tamb\u00e9m podiam ser vistas, como uma express\u00e3o simb\u00f3lica de solidariedade e amizade internacionais, mas tamb\u00e9m contra a censura e a justi\u00e7a judicial dos governantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solidariedade da Palestina.</span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 6.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000005.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 7.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000006.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 8.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000007.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 9.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000008.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">O que foi impressionante foi um bloco vermelho na demonstra\u00e7\u00e3o, que tem um impacto significativo nos coros de fala. Esse bloco enfatizou particularmente a import\u00e2ncia do ent\u00e3o revolucion\u00e1rio KP\u00f6, que estava contra a pol\u00edtica de aposentadoria do Partido dos Trabalhadores Social -Democratas (SDAP\u00f6), o SP\u00f6 de hoje. Isso tamb\u00e9m \u00e9 importante a esse respeito, pois neste 90\u00ba anivers\u00e1rio a equipe de lideran\u00e7a da social -democracia tenta se encenar como o \"Partido das lutas de fevereiro\". No entanto, aqueles que lutaram e morreram nos dias sangrentos de fevereiro, no entanto, ficaram contra a linha de lideran\u00e7a do Partido Social Democrata.</span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 10.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000009.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 11.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000010.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 12.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000011.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 13.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000012.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\"></p><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\">A atmosfera combativa da demonstra\u00e7\u00e3o mostrou que os participantes n\u00e3o esperavam que os governantes \"venham ao racioc\u00ednio hoje\". Pelo contr\u00e1rio, o slogan se espalhou<span style=\"font-style: italic;\">\"As lutas de fevereiro j\u00e1 mostraram - luta pela revolu\u00e7\u00e3o!\"</span>Atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00e3o \u00e9 importante ser nost\u00e1lgico, mas - como as partes importantes da demonstra\u00e7\u00e3o mostraram - para aplicar os ensinamentos dessas lutas!</span></p><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 14.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000013.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 15.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000014.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 16.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000015.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 17.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000016.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000016.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 18.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000017.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000017.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 19.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000018.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000018.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 20.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000019.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000019.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 21.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000020.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000020.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 22.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000021.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000021.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 23.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000022.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000022.jpeg\"/></td></tr></tbody></table><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 24.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000023.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000023.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 25.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000024.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000024.jpeg\"/></td></tr></tbody></table></div><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 26.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000025.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000025.jpeg\"/></div><div data-breakout=\"normal\"><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 27.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000026.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000026.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 28.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000027.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000027.jpeg\"/></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 29.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000028.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000028.jpeg\"/></div><div data-breakout=\"normal\"><table><tbody><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 30.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000029.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000029.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 31.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000030.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000030.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 32.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000031.png\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 33.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000032.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000032.jpeg\"/></td></tr><tr><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 34.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000033.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000033.jpeg\"/></td><td><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 35.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000034.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T20-21-37-00-00/000034.jpeg\"/></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"></div></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/46-nachrichten/europa2/8328-karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februarkaempfe", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Servir o povo", "tags": ["None"]}