{"published time": "2024-02-20T14-16-51-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pasted-image-0-2.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T14-16-51-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T14-16-51-03-00/000000.jpg\" width=\"800\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Cansados de esperar pelas tramita\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas do Incra em acampamentos na beira de estrada, o povo Guarani-Mby\u00e1 retomou, no dia 14 de fevereiro, terras abandonadas pertencentes \u00e0 Uni\u00e3o no munic\u00edpio de Viam\u00e3o, zona metropolitana de Porto Alegre.</p><p>O novo territ\u00f3rio, que foi denominado \u2018Teko\u00e1 Nhe\u2019engatu\u2019, em homenagem a Kara\u00ed Nhengatu, hist\u00f3rico lutador da causa dos Guarani-Mby\u00e1, fazia parte da Funda\u00e7\u00e3o Estadual de Pesquisa Agropecu\u00e1ria, que n\u00e3o existe mais. O terreno de 148 hectares esteve abandonado at\u00e9 ent\u00e3o, a n\u00e3o ser por ofensivas da especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria que amea\u00e7am todo o meio natural do terreno.</p><p>Os ind\u00edgenas publicaram uma carta na \u00edntegra na qual anunciaram a retomada e denunciaram o Incra pela paralisa\u00e7\u00e3o do processo de demarca\u00e7\u00e3o de terras dos Guarani-Mby\u00e1. Eles exigiram a agiliza\u00e7\u00e3o do fechamento desses processos e tamb\u00e9m da demarca\u00e7\u00e3o da Teko\u00e1 Nhe\u2019engatu, mas deixaram claro que n\u00e3o v\u00e3o esperar pela conclus\u00e3o das burocracias para retomar de fato as terras.</p><p><em>\u201c\u201c</em>N\u00e3o \u00e9 justo vermos nossas crian\u00e7as nascerem e crescerem em situa\u00e7\u00e3o de profunda vulnerabilidade, sem perspectivas de uma vida tranquila, justa e saud\u00e1vel. Passamos nossos anos em casas improvisadas \u2013 barracos de lonas \u2013 sem terra para plantar nossas ro\u00e7as, sem \u00e1gua pot\u00e1vel para beber, sem mato e, sequer temos um lugar para construir nossa Opy, casa de Reza. N\u00e3o aceitamos mais essa dura e degradante realidade<em>\u201d</em>, afirma o documento.</p><h4 class=\"wp-block-heading\">Segue a carta inteira publicada pelos Guarani-Mby\u00e1 na \u00edntegra:</h4><p><em>N\u00f3s, Povo Guarani Mby\u00e1, do Rio Grande do Sul, estamos cansados de viver nas margens de nossas terras origin\u00e1rias, dentro de \u00e1reas degradadas ou em acampamentos de beira de estradas. Em fun\u00e7\u00e3o disso decidimos retomar um pequeno peda\u00e7o do nosso grande territ\u00f3rio ancestral, o qual chamamos de Teko\u00e1 Nhe\u2019engatu, localizado no munic\u00edpio de Viam\u00e3o, Rio Grande do Sul.</em></p><p><em>Com essa retomada tamb\u00e9m homenageamos ao nosso av\u00f4, Tur\u00edbio Gomes, que morreu com 101 anos de idade, e todos os nossos anci\u00f5es e anci\u00e3s que lutaram e padeceram pela busca de uma vida mais digna para o povo Guarani Mby\u00e1, eles n\u00e3o conseguiram, ao menos passar alguns de seus dias de exist\u00eancia, dentro da terra demarcada.</em></p><p><em>N\u00e3o temos mais paci\u00eancia. O tempo passa e nossos Xeramo?, como nosso av\u00f4 Tur\u00edbio, e nossas Xejaryi, como a Laurinda, est\u00e3o morrendo.</em></p><p><em>N\u00e3o \u00e9 justo vermos nossas crian\u00e7as nascerem e crescerem em situa\u00e7\u00e3o de profunda vulnerabilidade, sem perspectivas de uma vida tranquila, justa e saud\u00e1vel.</em></p><p><em>Passamos nossos anos em casas improvisadas \u2013 barracos de lonas \u2013 sem terra para plantar nossas ro\u00e7as, sem \u00e1gua pot\u00e1vel para beber, sem mato e, sequer temos um lugar para construir nossa Opy, casa de Reza. N\u00e3o aceitamos mais essa dura e degradante realidade.</em></p><p><em>Diante desse contexto de desrespeito aos nossos direitos fundamentais, decidimos ingressar nessa \u00e1rea em Viam\u00e3o, fazendo mem\u00f3ria de nossos velhos e velhas, que lutaram, mas n\u00e3o puderam ver garantidos os seus direitos.</em></p><p><em>Por causa deles, que nos inspiram e nos guiam, estamos aqui, nessa Teko\u00e1 Nhe\u2019engatu, dizendo que esta terra tem dono.</em></p><p><em>Tornamos o grito de Sep\u00e9 Tiaraju, nosso grande l\u00edder e guerreiro, o nosso grito por terra e vida.</em></p><p><em>Requeremos, nesse momento, que a Funai assuma suas obriga\u00e7\u00f5es e agilize os procedimentos de demarca\u00e7\u00f5es de terras para nosso povo. Que sejam retomados os procedimentos paralisados e que se inicie a demarca\u00e7\u00e3o dessa nossa Teko\u00e1 Nhe\u2019engatu, agora ocupada pelos Guarani Mby\u00e1.</em></p><p><em>Tamb\u00e9m requeremos a presen\u00e7a das equipes da SESAI, respons\u00e1vel pela assist\u00eancia de sa\u00fade. Pedimos o apoio do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal, aquele que tem o dever de fazer a defesa de nossos direitos, e principalmente do Minist\u00e9rio dos Povos Ind\u00edgenas, assim como queremos a participa\u00e7\u00e3o da Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o, como \u00f3rg\u00e3o que nos auxilie nas demandas jur\u00eddicas.</em></p><p><em>Contamos tamb\u00e9m com apoio das demais comunidades Guarani Mby\u00e1 do Rio Grande do Sul e os apoios dos parentes Kaingang, Xokleng e Charrua.</em></p><p><em>Seguimos todos nas mesmas lutas, por terra, territ\u00f3rio e justi\u00e7a. Demarca\u00e7\u00e3o j\u00e1!</em></p><p><em>Viam\u00e3o, 14 de fevereiro de 2024.</em></p><p><em>Retomada Nhe\u2019engatu</em>RS: Guarani-Mby\u00e1 ocupam terras em Viam\u00e3o</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/rs-cansados-de-esperar-na-beira-de-estrada-guarani-mbya-ocupam-terras-em-viamao/", "type": "article", "title": "RS: Cansados de esperar na beira de estrada, Guarani-Mby\u00e1 ocupam terras em Viam\u00e3o - A Nova Democracia", "description": "Depois de esperar por anos em p\u00e9ssimas condi\u00e7\u00f5es por uma demarca\u00e7\u00e3o do Incra, o povo Guarani-Mbya resolveu realizar uma retomada nas terras abandonadas da encerrada Funda\u00e7\u00e3o Estadual da Pesquisa Agropecu\u00e1ria.", "modified time": "2024-02-20T14:16:54-03:00", "updated time": "2024-02-20T14:16:54-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Porto Alegre (RS)"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["Guarani-Mbya", "Retomadas"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}