{"title": "CEBRASPE - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-02-20T16-48-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgNnxTaAdvCVEZoShiem56KOJ02IeRHqIxWrivA2nBsFw9OjeyfSxNiU046-KVmMVIsbnSyh_HeDUlanEM6VeFm1RqWQCY6cDKoyw6cEH0ncmeYvSt4QxHMERlXPMAbQ9MGY2JcrW3h05B1lrXzngv3BomOiuQOnLmaV2T3_TQpD64mQtB3TE3xAejXUIdZ/w200-h119/logo.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7913062281654097331\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"173\" data-original-width=\"291\" height=\"119\" src=\"../Images/2024-02-20T16-48-00-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T16-48-00-03-00/000000.jpg\" width=\"200\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><h1 style=\"text-align: center;\">Nota de arrependimento</h1><p></p><p style=\"text-align: justify;\">Nos, do CEBRASPO, manifestamos profundo pesar pela perda t\u00e3o precoce do intelectual Gil F\u00e9lix. T\u00ednhamos uma rela\u00e7\u00e3o de grande unidade com o companheiro Gil baseada em an\u00e1lises convergentes sobre a realidade brasileira, a luta do povo e a necessidade de alcan\u00e7ar uma verdadeira democracia. Entre outras a\u00e7\u00f5es, isso foi expresso na defesa do car\u00e1ter popular e progressista do levante de 2013. Que possamos superar a tristeza que sua perda provocou e seguir a luta com todas as contribui\u00e7\u00f5es que deixou.</p><p style=\"text-align: justify;\"><br/></p><p style=\"text-align: justify;\"><br/></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Sauda\u00e7\u00f5es a todos familiares e companheiros.</b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/02/de-pesar-nos-do-cebraspo-manifestamos.html"}