{"title": "Resist\u00eancia norte Discuss\u00e3o do evento no s\u00e1bado, 2 de mar\u00e7o, sobre problemas populares", "published time": "2024-02-20T10-49-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNUVYMrlL3mzeh3i7CurL0rTuuyHtrA16uberqJqKS9ZLgsZB3oRrhbwH3EBYuOhk1HmAWfTA-ONBg5_8F7e88EstWOEe8Dub2N3h_rMC-p3EnacOm9FhqHaHMIi5Wl5U2JidYkUoJqNxBhwZCnMRnHbQyVfYABpxa7FSXgt1x6M5_mX2umtsstHQ9rMA/w430-h640/%CE%B1%CF%86%CE%B9%CF%83%CE%B1-%CE%B1%CE%BD%CE%B2%CE%BF%CF%81.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjMeC9dd19ZwmZ17Xz5bwDeYw6PIqWtz7oJoRxdARQAExmK03idnTZPOFelR7Pv3LiQdUmOkkGB23fFzBPoKunQHsK-4RMZCmqFuCFDc7hJGkUUdPkfNWBIlrhyfdnZYUSCdV0bF157IYGAz-HtL6hqROufRy0oLSSPqSM1RPWrBsTAKnTM_XAGjlWqkJA/s320/logo-whitebg.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6017533351560714841\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: large;\">Resist\u00eancia ao norte ... para problemas populares!</span></b></p><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: large;\">Evento - discuss\u00e3o</span></b></p><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: large;\">S\u00e1bado, 2 de mar\u00e7o, 12:30</span></b></p><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: large;\">4\u00aa Escola Elementar de Nea Ionia (Patriarca Ioakim 2)</span></b></p><p style=\"text-align: center;\"><b></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"2000\" data-original-width=\"1343\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-20T10-49-00-02-00/000000.png\" width=\"430\"/></b></div><p></p><p>Este \u00e9 o nome de nossa forma pol\u00edtica que d\u00e1 seus primeiros passos em nossos bairros, em<b>Nea Ionia, Nea Heraklion, Nova Filad\u00e9lfia</b>e<b>Galatsi</b>! Um nome que condensa e \u00e9 o gatilho da estrada que precisamos caminhar!</p><p><b>A precis\u00e3o esgota a renda popular!</b>Pre\u00e7o cont\u00ednuo, produtos caros nas prateleiras de supermercados, contas de eletricidade infladas, baixos sal\u00e1rios e desemprego tornam nossas vidas sem vida. Os leil\u00f5es amea\u00e7am e levam nossas casas, as dificuldades de uma vida.<b>N\u00f3s n\u00e3o louvamos! Estamos lutando pela vida com dignidade e direitos!</b></p><p><b>Alunos e estudantes est\u00e3o lutando por educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita!</b>\u00c9 todo o dever apoiar essas mobiliza\u00e7\u00f5es, contra a repress\u00e3o e o terrorismo do governo.<b>Porque o direito a estudos sem barreiras de classe diz respeito a todo o povo!</b></p><p><b>Desce as m\u00e3os do centro de sa\u00fade da Nea Ionia!</b>Eles j\u00e1 expulsaram a farm\u00e1cia Eopyy, enviando -a para a AGIA Paraskevi. Agora, o pr\u00f3prio centro de sa\u00fade est\u00e1 amea\u00e7ado de fechamento!<b>Estamos lutando por cuidados completos e gratuitos para todos! Retorne a farm\u00e1cia e pessoal totalmente o centro de sa\u00fade!</b></p><p><b>Esses s\u00e3o alguns dos problemas que destacamos com a a\u00e7\u00e3o da vizinhan\u00e7a at\u00e9 agora.</b>Somos pessoas nas lutas populares, trabalhadores, jovens, aposentados, desempregados, que<b>Queremos refor\u00e7ar as lutas pelos problemas di\u00e1rios que a pol\u00edtica do sistema coloca no povo.</b>Em nossos bairros, queremos aumentar essa luta!</p><p><b>Estamos constituindo um esquema pol\u00edtico lutando, aberto ao povo e sua participa\u00e7\u00e3o que levar\u00e1 iniciativas de ra\u00e7a no bairro!</b>Em problemas populares e locais imediatos, bem como em quest\u00f5es pol\u00edticas gerais. Um lugar de discuss\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o de nossa luta. Estamos lutando pela cria\u00e7\u00e3o de surtos de resist\u00eancia em nossos bairros.<b>Para organiza\u00e7\u00e3o popular e iniciativas para mobiliza\u00e7\u00e3o nas reivindica\u00e7\u00f5es s\u00f3lidas!</b>Contra a l\u00f3gica de gerenciar em conjunto com seu sistema e fatores e mecanismos locais. Contra os del\u00edrios de que as elei\u00e7\u00f5es est\u00e3o mudando para melhor.</p><p>A raiva que nos enche de contas aumentadas, sal\u00e1rios - migalhas, desemprego, deprecia\u00e7\u00e3o de nossas vidas, tornam -se um poder de luta!<b>Somente com nossa pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o, com a\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia e reivindicando nossos direitos, veremos dias melhores!</b>N\u00e3o temos nada a esperar de qualquer salvador, exceto para colocar a situa\u00e7\u00e3o em nossas m\u00e3os!</p><p><b>Convidamos voc\u00ea a se conhecer, a nos encontrar nas ruas de nossos bairros, a lutar juntos!</b>Voc\u00ea nos encontrar\u00e1 nos quadrados e estradas centrais, fora das esta\u00e7\u00f5es ISAP, nos mercados populares, nas pequenas e nas grandes lutas do bairro.</p><p>E online:</p><p>Blog:<a href=\"http://antistasistavoreia.blogspot.com\">antistasistavoreia.blogspot.com</a></p><p>Correspond\u00eancia:<a href=\"mailto:antistasistavoreia@gmail.com\">antistasistavororeia@gmail.com</a></p><p>Facebook:<a href=\"https://www.facebook.com/profile.php?id=61555879769271\" target=\"_blank\">Resist\u00eancia ao norte</a></p><p>Instagram:<a href=\"https://www.instagram.com/antistasi_sta_voreia/\" target=\"_blank\">Resist\u00eancia_t_aborea</a></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"536\" data-original-width=\"822\" height=\"209\" src=\"../Images/2024-02-20T10-49-00-02-00/000001.png\" width=\"320\"/></div><br/><p><br/></p><div><br/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1", "\u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03b5\u03c2", "\u03b5\u03ba\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/2.html"}