{"published time": "2024-02-20T16-01-54-05-00", "modified time": "2024-02-20T16:02:07-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Cultura-Fico.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"El esc\u00e1ndalo del Secretario de Cultura de Medell\u00edn es una evidencia de la degeneraci\u00f3n del Estado burgu\u00e9s 1\" class=\"wp-image-20926\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"../Images/2024-02-20T16-01-54-05-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T16-01-54-05-00/000000.jpg\" width=\"605\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manuel C\u00f3rdoba com Federico Gutierrez Prefeito atual de Medell\u00edn</figcaption></figure></div><p></p><p>Nos \u00faltimos dias, causou muita controv\u00e9rsia e, com raz\u00e3o, um v\u00eddeo em que o agora ex -secret\u00e1rio de cultura de Medell\u00edn,<strong>Manuel C\u00f3rdoba</strong>, ele admitiu publicamente, sem vergonha e tom burlesco,<strong>quem n\u00e3o sabe que \u00e9 uma biblioteca ou um registro</strong>, mas isso n\u00e3o \u00e9 importante, o importante \u00e9 que<strong>Eu n\u00e3o poderia \"sair\" na contrata\u00e7\u00e3o</strong>. Isso nos mostra mais uma vez e, como sempre foi evidente que a burguesia, a classe social dominante e o propriet\u00e1rio do poder, n\u00e3o o interessa em todo o impacto social e nas consequ\u00eancias que suas decis\u00f5es institucionais t\u00eam sobre os trabalhadores, e que<strong>A \u00fanica coisa que realmente os interessa \u00e9 do poder institucional para proteger sua fonte de poder: capital</strong>.</p><p>Este fato espec\u00edfico n\u00e3o \u00e9 incomum,<strong>A burguesia nunca demonstrou um pouco de respeito ou pelo menos considera\u00e7\u00e3o pelas lutas culturais</strong>Isso durante anos lutou em nossa classe e menos em uma cidade com tanta diversidade cultural em termos de quest\u00f5es, por exemplo, \u00e9tnico ou religioso como Medell\u00edn.</p><p>Federico Guti\u00e9rrez,-o prefeito uribista que j\u00e1 havia governado Medell\u00edn (2015-2019) com o apoio de<strong>O escrit\u00f3rio Envigado</strong>e cujas campanhas eleitorais foram financiadas<strong>com dinheiro da coca\u00edna enviada por auto -defesa para a m\u00e1fia italiana NDRANGHETA e CAMORRA</strong>-, he already dismissed C\u00f3rdoba from his high position in the Ministry of Culture and cynically said that he feels an \"immense responsibility\" with the cultural sector of Medell\u00edn, which is ironic because C\u00f3rdoba himself said that when Fico assigned that position he said that<strong>\"Eu sei que \u00e0s vezes voc\u00ea n\u00e3o tem id\u00e9ia de quest\u00f5es culturais\"</strong>... imensa responsabilidade com o setor cultural de Medell\u00edn?</p><p>E o caso n\u00e3o \u00e9 reduzido apenas a isso, mas devemos lembrar que<strong>Manuel C\u00f3rdoba foi o gerente de campanha de um dos conselheiros eleitos pelo partido<em>Acreditamos</em>De Fico, Andr\u00e9s Tob\u00f3n, hoje at\u00e9 presidente do Conselho de Medell\u00edn</strong>, isto \u00e9, a designa\u00e7\u00e3o de C\u00f3rdoba como Secret\u00e1rio de Cultura, longe de ter qualquer inten\u00e7\u00e3o positiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fun\u00e7\u00f5es que s\u00e3o mantidas nessa posi\u00e7\u00e3o, como j\u00e1 apontamos, era obviamente um<strong>Politiquera cota</strong>de Tob\u00f3n e do Partido Fico na administra\u00e7\u00e3o do distrito. Os capitalistas e seus pol\u00edticos d\u00e3o ao estado o melhor uso poss\u00edvel para o qual foi constru\u00eddo como o conhecemos hoje, para gerenciar o poder institucional a servi\u00e7o de seus interesses individuais, para satisfazer suas aspira\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e proteger seu poder econ\u00f4mico, porque realmente isso \u00e9 a fun\u00e7\u00e3o do estado burgu\u00eas; Mas n\u00e3o \u00e9 algo hoje, mais de um s\u00e9culo Karl Marx e Friedrich Engels alertaram no Manifesto Comunista (que amanh\u00e3 completar\u00e1 176 anos de publica\u00e7\u00e3o) do que<strong>\"O governo do estado (capitalista) nada mais \u00e9 do que o conselho que gerencia os neg\u00f3cios comuns da classe burguesa\"</strong>.</p><p>Todos os dias que passam pelo estado burgu\u00eas e o poder dos capitalistas vendem, perde a legitimidade e causam mis\u00e9ria, independentemente de quem o gerencia, se os urribistas ou os petristas, cada vez que vemos not\u00edcias sobre funcion\u00e1rios in\u00fateis e corruptos colocados para cumprir as cotas burocr\u00e1ticas de Esse partido, esquerda ou direita, dos partidos tradicionais ou do pacto hist\u00f3rico, nos governos locais e no governo nacional, ent\u00e3o qual \u00e9 o problema subjacente? O problema n\u00e3o \u00e9 quem gerencia o estado, seja petro ou uribe, seja a direita ou esquerda,<strong>Esses conflitos imagin\u00e1rios s\u00e3o apresentados pelos pol\u00edticos ao povo como se fosse o problema fundamental de nossa sociedade</strong>, e n\u00e3o \u00e9, com todos esses problemas que sempre s\u00e3o repetidos em qualquer governo, podemos perceber que<strong>O problema fundamental \u00e9 o pr\u00f3prio car\u00e1ter do estado, que \u00e9 burgu\u00eas e foi projetado para ser administrado ao servi\u00e7o dos interesses de grandes empres\u00e1rios e propriet\u00e1rios de terras</strong>.</p><p>Enquanto o estado burgu\u00eas existe, n\u00e3o haver\u00e1 poder pol\u00edtico que possa resolver os problemas s\u00e9rios que nosso pa\u00eds tem, porque, por mais boas inten\u00e7\u00f5es que qualquer pessoa que aplique a qualquer posi\u00e7\u00e3o de governan\u00e7a ou legisla\u00e7\u00e3o p\u00fablica possa ter, o Estado colombiano est\u00e1 estruturado em tal como qualquer esfor\u00e7o poss\u00edvel, se houver, para favorecer minimamente as pessoas ser\u00e3o esmagadas pelos interesses dos empres\u00e1rios e propriet\u00e1rios de terras que<strong>Eles realmente t\u00eam poder pol\u00edtico, porque t\u00eam poder econ\u00f4mico</strong>.</p><p>A classe trabalhadora na Col\u00f4mbia deve estar unida de forma independente em torno de slogans imediatos e organizar -se em uma vanguarda revolucion\u00e1ria com uma base ideol\u00f3gica eficaz que realmente nos representa e pretende derrubar o estado burgu\u00eas para a constru\u00e7\u00e3o de um novo estado socialista; Slogans e propostas de unidade e organiza\u00e7\u00e3o que, por isso, j\u00e1 criamos em diferentes edi\u00e7\u00f5es da revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e em muitas colunas de nosso portal, porque enquanto o povo colombiano continua a depositar sua confian\u00e7a e esperan\u00e7as nos pol\u00edticos, esquerda ou direita, Os uribistas ou petristas continuar\u00e3o afundando na mis\u00e9ria da fome, pobreza e desemprego ... eles nos veem apenas como figuras, como votos, ent\u00e3o devemos mostrar a eles que somos trabalhadores conscientes que n\u00e3o continuar\u00e3o se ajoelhando diante de seu poder corrupto.</p><h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Sim para a mobiliza\u00e7\u00e3o independente das pessoas!<br/>Nem o estado nem os pol\u00edticos, apenas o povo salva o povo!</h5></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/medellin/", "type": "article", "title": "O esc\u00e2ndalo do Secret\u00e1rio da Cultura de Medell\u00edn \u00e9 a evid\u00eancia da degenera\u00e7\u00e3o do estado burgu\u00eas | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Nos \u00faltimos dias, causou muita controv\u00e9rsia e, com raz\u00e3o, um v\u00eddeo em que o ex -secret\u00e1rio de cultura de Medell\u00edn, Manuel C\u00f3rdoba, admitido", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Andr\u00e9s Tob\u00f3n", "Federico Gutierrez", "Fico Gutierrez", "Manuel C\u00f3rdoba", "Medell\u00edn", "secretario de cultura"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}