{"published time": "2024-02-20T18-06-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/suomi.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/englanti.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/arabia.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\"><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Compartilhamos um convite para a demonstra\u00e7\u00e3o.</span></p><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4923\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4923\" class=\"size-full wp-image-4923\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000000.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4923\">Convide finland\u00eas. Foto: Associa\u00e7\u00e3o Mediada Palestina Finlandesa</p></div><p><span id=\"more-4921\"></span></p><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">A demonstra\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada pela Associa\u00e7\u00e3o Mediada Palestina Finlandesa. O convite para a demonstra\u00e7\u00e3o \u00e9:</span></p><blockquote><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Todos n\u00f3s o convidaremos a participar da demonstra\u00e7\u00e3o de suporte de Gaza no s\u00e1bado 24.2.2024 \u00e0s 15:30.</span></p><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Primeiro, nos reunimos no mercado ferrovi\u00e1rio e marchamos em frente \u00e0 embaixada israelense.</span></p><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Tudo \u00e9 calorosamente bem -vindo.</span></p></blockquote><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Demonstration Facebook Event:<a href=\"https://www.facebook.com/events/709049574647369\">https://www.facebook.com/events/709049574647369</a></span></p><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4924\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4924\" class=\"size-full wp-image-4924\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000001.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4924\">Convide ingl\u00eas. Foto: Associa\u00e7\u00e3o Mediada Palestina Finlandesa</p></div><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4925\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4925\" class=\"wp-image-4925 size-full\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000002.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4925\">Convide \u00e1rabe. Foto: Associa\u00e7\u00e3o Mediada Palestina Finlandesa</p></div><p></p></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/20/hki-mielenosoituskutsu-gaza-sydamessamme-ja-rafah-mielessamme/", "title": "HKI: Call of Demonsation: Gaza em nosso cora\u00e7\u00e3o e rafah em nossas mentes", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}