{"published time": "2024-11-19T01:02:26+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-14-1.jpg", "https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXcGDaV7a_pA2nEVcYiv1z9I49N01uGHXgI5i6ethB97Vxmc5N3en-l7OXzh37Ha6x0-Z-eOLo5W6SGWR44WbwrLuPaPtfsdbJeuAJufurhUyKbWBZnuByyK81vLmhNtGDKDBkQokA?key=RUssG7PCSLHwSCsAB9AkUKjs", "https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXeMfaZ_R0jA66LlFR8Dr8L-tZ7EzDRRzPfFQBSs66TL0WoqRmX2kg-6DyaUNLgsIKURzVJm6bkR9sXTvxh7BcX-LXFyLvtaFTb3P8NQocJrseNLjeqDpQTVAhSABppTdUprPqIPFw?key=RUssG7PCSLHwSCsAB9AkUKjs"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-14-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-14-1.jpg 1280w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-14-1-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-14-1-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-14-1-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-14-1-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"../Images/2024-11-19T01-02-26-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-19T01-02-26-08-00/000000.jpg\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Nos dias 12 e 13 de novembro, na cidade de Balsas, aconteceram duas sess\u00f5es de cine-debate em Balsas, tendo como tema a resist\u00eancia palestina. Foi exibido o longa-metragem \u201c5 C\u00e2meras Quebradas\u201d (2012), de Emad Burnat e Guy Davidi e de trechos de \u201cCenas da ocupa\u00e7\u00e3o de Gaza\u201d (1973), de Mustafa Abu Ali.  </p>\n<p>No debate, ap\u00f3s a exibi\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de uma exposi\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica cobrindo cem anos da luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional palestina, tamb\u00e9m se debateram quest\u00f5es est\u00e9ticas do filme, al\u00e9m de quest\u00f5es pertinentes \u00e0 luta do povo pela informa\u00e7\u00e3o como um todo. Foi o primeiro evento na cidade a tratar do tema.\u00a0</p>\n<p>O evento foi ministrado pelo cineasta ludovicense Daniel Moreno, em convite e parceria da Diocese de Balsas e do Comit\u00ea de Apoio \u00e0 Palestina \u2014 Balsas, em forma\u00e7\u00e3o ocorreu no audit\u00f3rio da Universidade Estadual do Maranh\u00e3o \u2014 Campus Balsas, com cerca de setenta espectadores; e no Centro de Forma\u00e7\u00e3o e Espiritualidade Nossa Senhora de Guadalupe, com presen\u00e7a de uma turma de estudantes secundaristas do Centro de Ensino Dom Daniel Comboni.  </p>\n<p>Tamb\u00e9m estiveram presentes representantes do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Balsas, do Sindicato dos Funcion\u00e1rios P\u00fablicos Municipais de Balsas e de pastorais da Igreja Cat\u00f3lica.\u00a0\u00a0</p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" data-lazy-src=\"https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXcGDaV7a_pA2nEVcYiv1z9I49N01uGHXgI5i6ethB97Vxmc5N3en-l7OXzh37Ha6x0-Z-eOLo5W6SGWR44WbwrLuPaPtfsdbJeuAJufurhUyKbWBZnuByyK81vLmhNtGDKDBkQokA?key=RUssG7PCSLHwSCsAB9AkUKjs\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-11-19T01-02-26-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T01-02-26-08-00/000001.png\"/></figure>\n<p>Durante as interven\u00e7\u00f5es, a proximidade da luta pela terra dos palestinos com a luta pela terra no Brasil foi ressaltada: \u201cN\u00e3o podemos ter receio ou achar que \u00e9 um exagero falar que existe uma verdadeira guerra civil em curso no Brasil \u2014 os camponeses s\u00e3o os palestinos do Brasil\u201d.  </p>\n<p>A presidente do Sindicato dos Trabalhadores Rurais de Balsas tamb\u00e9m comentou a respeito do filme, que ficou \u201ccom l\u00e1grimas nos olhos\u201d ao ver as imagens, pois eram \u201cas mesmas imagens\u201d que j\u00e1 tinha visto durante as jornadas de luta na comunidade de Bom Acerto, Balsas. Nesse sentido, tamb\u00e9m foi realizada a divulga\u00e7\u00e3o do simp\u00f3sio A Luta pela Terra no Maranh\u00e3o, que ocorrer\u00e1 do dia 25 a 28 de novembro em S\u00e3o Lu\u00eds.</p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" data-lazy-src=\"https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXeMfaZ_R0jA66LlFR8Dr8L-tZ7EzDRRzPfFQBSs66TL0WoqRmX2kg-6DyaUNLgsIKURzVJm6bkR9sXTvxh7BcX-LXFyLvtaFTb3P8NQocJrseNLjeqDpQTVAhSABppTdUprPqIPFw?key=RUssG7PCSLHwSCsAB9AkUKjs\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-11-19T01-02-26-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T01-02-26-08-00/000002.png\"/></figure>\n<p>O debate tamb\u00e9m teve grande presen\u00e7a dos estudantes, que se manifestaram dizendo que nunca tinham visto imagens como as mostradas nos filmes e que muitas vezes as redes sociais s\u00f3 mostram apenas um lado.\u00a0</p>\n<p>Edi\u00e7\u00f5es do jornal A Nova Democracia foram vendidas durante o evento.</p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-cine-debate-sobre-a-resistencia-palestina-e-realizado-na-cidade-de-balsas/", "type": "article", "title": "MA: Cine-debate sobre a Resist\u00eancia Palestina \u00e9 realizado na cidade de Balsas - A Nova Democracia", "description": "O evento foi ministrado pelo cineasta ludovicense Daniel Moreno, em convite e parceria da Diocese de Balsas e do Comit\u00ea de Apoio \u00e0 Palestina \u2014 Balsas, em forma\u00e7\u00e3o ocorreu no audit\u00f3rio da Universidade Estadual do Maranh\u00e3o \u2014 Campus Balsas, com cerca de setenta espectadores.", "modified time": "2024-11-18T14:02:30-03:00", "updated time": "2024-11-18T14:02:30-03:00", "author": ["Correspondente local \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}