{"published time": "2024-11-19T01:13:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-9.png", "https://static.wixstatic.com/media/45bcfa_0afc619851d748f696fe28e65f3cad19~mv2.jpg/v1/fill/w_1000,h_800,al_c,q_85,usm_0.66_1.00_0.01/45bcfa_0afc619851d748f696fe28e65f3cad19~mv2.jpg", "https://www.wix.com/favicon.ico"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 454px) 100vw, 454px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-9.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-9.png 454w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-9-225x300.png 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-9-60x80.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"606\" src=\"../Images/2024-11-19T01-13-34-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-19T01-13-34-08-00/000000.png\" width=\"454\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>No dia 06/11, in\u00edcio do m\u00eas, estudantes, professores e popula\u00e7\u00e3o em geral se organizaram para demarcar posi\u00e7\u00e3o durante audi\u00eancia p\u00fablica na c\u00e2mara municipal para implementa\u00e7\u00e3o do Passe Livre na capital.\u00a0</p>\n<p>Ap\u00f3s consulta p\u00fablica realizada em outubro, que aprovou com 89,91% dos votos a proposta, o vereador S\u00e1 Marques (PSB) convocou a reuni\u00e3o, em que os estudantes puderam se manifestar e chamar aten\u00e7\u00e3o para a urg\u00eancia da pauta.</p>\n<p>Os militantes do Coletivo Estudantil Filhos do Povo (CEFP) estiveram presentes na ocasi\u00e3o para reafirmar a bandeira da organiza\u00e7\u00e3o popular em torno dessa reivindica\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do movimento estudantil, independente de qualquer a\u00e7\u00e3o legal oferecida pela institucionalidade do Velho Estado.\u00a0</p>\n<p>Ainda no m\u00eas passado, o coletivo publicou uma nota contra o que classificaram como \u2018demagogia barata do oportunismo\u2019: \u201c\u00c9 p\u00fablico e not\u00f3rio que onde se conseguiu conquistar e manter o passe livre ou o meio passe, isso s\u00f3 foi poss\u00edvel com ampla mobiliza\u00e7\u00e3o popular, em longas e bastante duras jornadas de protesto. Por isso afirmamos: n\u00e3o passa de pura demagogia levantar a bandeira do passe livre apresentando um plebiscito e a atua\u00e7\u00e3o legislativa como centro da t\u00e1tica para sua conquista.\u201d, ressaltaram os militantes.\u00a0 </p>\n<p>Leia a nota na \u00edntegra:    </p>\n<figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card\"><a class=\"bookmark-card\" href=\"https://coletivoestudantil.wixsite.com/coletivo-estudantil/post/pelo-passe-livre-contra a-demagogia-barata-no-movimento-estudantil\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><div class=\"bookmark-card__image\"><img data-lazy-src=\"https://static.wixstatic.com/media/45bcfa_0afc619851d748f696fe28e65f3cad19~mv2.jpg/v1/fill/w_1000,h_800,al_c,q_85,usm_0.66_1.00_0.01/45bcfa_0afc619851d748f696fe28e65f3cad19~mv2.jpg\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-11-19T01-13-34-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-19T01-13-34-08-00/000001.jpg\"/></div><div class=\"bookmark-card__content\"><div class=\"bookmark-card__title\">PELO PASSE LIVRE! CONTRA A DEMAGOGIA BARATA NO MOVIMENTO ESTUDANTIL!</div><div class=\"bookmark-card__description\"></div><div class=\"bookmark_card__meta\"><img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://www.wix.com/favicon.ico\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-11-19T01-13-34-08-00/000002.ico\" srcset=\"../Images/2024-11-19T01-13-34-08-00/000002.ico\"/><span class=\"bookmark_card__meta-publisher\"></span></div></div></a></figure>\n<p></p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-estudantes-se-mobilizam-pelo-passe-livre-em-sao-luis/", "type": "article", "title": "MA: Estudantes se mobilizam pelo Passe Livre em S\u00e3o Lu\u00eds\u00a0 - A Nova Democracia", "description": "Os militantes do Coletivo Estudantil Filhos do Povo (CEFP) estiveram presentes na ocasi\u00e3o para reafirmar a bandeira da organiza\u00e7\u00e3o popular em torno dessa reivindica\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do movimento estudantil", "modified time": "2024-11-18T14:13:37-03:00", "updated time": "2024-11-18T14:13:37-03:00", "author": ["Correspondente local \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta por passe livre", "passe livre"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}