{"published time": "2024-11-20T04:47:06+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-1024x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-1024x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/FOTO-CAPA.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1170px) 100vw, 1170px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA.jpg 1170w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA-300x300.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA-1024x1024.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA-150x150.jpg 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA-768x768.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA-60x60.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-CAPA-480x480.jpg 480w\" decoding=\"async\" height=\"1170\" src=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000000.jpg\" width=\"1170\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria de Mandaguari interditou, na manh\u00e3 do dia 8 de novembro, uma comunidade terap\u00eautica localizada \u00e0 beira da rodovia PR-444, em decorr\u00eancia de uma s\u00e9rie de irregularidades que o local apresentava, entre elas: ass\u00e9dio, c\u00e1rcere privado, aus\u00eancia de controle de qualidade da \u00e1gua, falta de controle sobre os medicamentos aplicados e n\u00e3o-realiza\u00e7\u00e3o de exames no momento da admiss\u00e3o dos internos.  </p>\n<p>Um dos respons\u00e1veis pela comunidade estava presente no local e acompanhou a interdi\u00e7\u00e3o.</p>\n<p>Uma semana antes da interdi\u00e7\u00e3o, durante a fiscaliza\u00e7\u00e3o, os agentes constataram muitas irregularidades no local, que n\u00e3o tinha respons\u00e1vel t\u00e9cnico. A comunidade terap\u00eautica contava, no total, com 21 internos, incluindo um adolescente, encontrado no local. Todos receberam acompanhamento psicol\u00f3gico e foram assistidos pela Secretaria de Assist\u00eancia Social do munic\u00edpio.</p>\n<p>De acordo com o Chefe da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, Adriano Borges, conforme relatos, alguns internos eram mantidos na comunidade contra a pr\u00f3pria vontade: <em>\u201cAqui (a interna\u00e7\u00e3o), devia ser uma quest\u00e3o volunt\u00e1ria: o interno deveria poder entrar e sair no momento em que desejasse, e n\u00e3o era o que acontecia. Os internos, segundo as den\u00fancias, eram mantidos em c\u00e1rcere privado. E tem a quest\u00e3o do ass\u00e9dio, quest\u00e3o alimentar e a qualidade da \u00e1gua, entre outras quest\u00f5es sanit\u00e1rias, tamb\u00e9m irregulares.\u201d</em></p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186147\" data-id=\"186147\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-1024x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-1024x1024.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-300x300.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-150x150.jpg 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-768x768.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-60x60.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3-480x480.jpg 480w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-1-3.jpg 1288w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186148\" data-id=\"186148\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-1024x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-1024x1024.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-300x300.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-150x150.jpg 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-768x768.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-60x60.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2-480x480.jpg 480w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMAGEM-2-2.jpg 1288w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000002.jpg\" width=\"1024\"/></figure>\n</figure>\n<p><strong>Governo do Paran\u00e1 \u00e9 o financiador</strong></p>\n<p>Por mais chocante que o caso possa parecer, trata-se de realidade cada vez mais comum no Pa\u00eds, onde o necess\u00e1rio amparo social e psicol\u00f3gico do povo tem sido delegado ao obscurantismo das assim chamadas <em>comunidades terap\u00eauticas</em>.  </p>\n<p>Neste sentido, o estado do Paran\u00e1 n\u00e3o fica atr\u00e1s. Ainda no fim de outubro, o Governador do estado do Paran\u00e1, Sr. Ratinho Jr., anunciou, no dia o investimento anual de 10 milh\u00f5es de reais para as comunidades terap\u00eauticas, estas que fazem parte do Programa de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Uso Prejudicial de \u00c1lcool e Outras Drogas.</p>\n<figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card is-style-horizontal\"><a class=\"bookmark-card\" href=\"https://anovademocracia.com.br/pr-governo-do-parana-investe-10-milhoes-anuais-nas-chamadas-comunidades-terapeuticas\"><div class=\"bookmark-card__image\"><img data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/FOTO-CAPA.jpeg\" decoding=\"async\" height=\"334\" src=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000003.jpeg\" width=\"768\"/></div><div class=\"bookmark-card__content\"><div class=\"bookmark-card__title\">PR: Governo do Paran\u00e1 investe 10 milh\u00f5es anuais nas chamadas \u2018comunidades terap\u00eauticas\u2019 \u2013 A Nova Democracia</div><div class=\"bookmark-card__description\">Comunidades terap\u00eauticas, entidades privadas majoritariamente ligadas a igrejas pentecostais, t\u00eam sido apontadas por diversos ativistas da luta antimanicomial como uma reedi\u00e7\u00e3o dos manic\u00f4mios. O Governador do Paran\u00e1, Ratinho J\u00fanior (PSD), as considera parte Programa de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0s Pessoas em Situa\u00e7\u00e3o de Uso Prejudicial de \u00c1lcool e Outras Drogas.</div><div class=\"bookmark_card__meta\"><img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/06/N-2.svg\" decoding=\"async\" height=\"251\" src=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000004.svg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T04-47-06-08-00/000004.svg\" width=\"218\"/><span class=\"bookmark_card__meta-publisher\">anovademocracia.com.br</span></div></div></a></figure>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\"></div>\n<p>Vale ressaltar que a maioria dessas unidades s\u00e3o ligadas \u00e0 entidades religiosas. Al\u00e9m disso, muitas dessas j\u00e1 foram denunciadas por tortura, maus tratos, c\u00e1rcere privado e trabalho for\u00e7ado. Os principais tratamentos, segundo as den\u00fancias, combinam abstin\u00eancia, convers\u00e3o religiosa, interna\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e trabalho for\u00e7ado, m\u00e9todos que contrariam todas as correntes cient\u00edficas no campo da psicologia.</p>\n<p>Ap\u00f3s o an\u00fancio da verba, o governador do estado do Paran\u00e1 ainda defendeu as comunidades terap\u00eauticas como uma forma de fazer o que \u201co Estado n\u00e3o pode\u201d.  </p>\n<p>Em nota publicada no dia 29/10, o Conselho Regional de Psicologia do Paran\u00e1 rebateu: \u201cDenunciamos que n\u00e3o \u00e9 correto ofertar esses servi\u00e7os como se n\u00e3o houvesse alternativa adequada, utilizando o sofrimento como combust\u00edvel para fins de ac\u00famulo financeiro, religiosos e eleitorais\u201d.</p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/pr-comunidade-terapeutica-em-mandaguari-e-interditada/", "type": "article", "title": "PR: Comunidade terap\u00eautica em Mandaguari \u00e9 interditada - A Nova Democracia", "description": "Um dos respons\u00e1veis pela comunidade estava presente no local e acompanhou a interdi\u00e7\u00e3o.", "modified time": "2024-11-19T17:47:11-03:00", "updated time": "2024-11-19T17:47:11-03:00", "author": ["Correspondente local - Maring\u00e1 (PR)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Crise na Sa\u00fade", "luta antimanicomial", "Sa\u00fade do povo"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}