{"published time": "2024-11-20T02:48:32+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-1024x771.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-1024x771.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-300x226.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-1024x771.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-768x578.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-1536x1157.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-2048x1542.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-2-1-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1928\" src=\"../Images/2024-11-20T02-48-32-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T02-48-32-08-00/000000.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Em pleno feriado da falsa Proclama\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, 15/11, cerca de 500 manifestantes tomaram as ruas no centro do Recife pelo fim da escala 6\u00d71. A concentra\u00e7\u00e3o do ato aconteceu no Parque Treze de Maio \u00e0s 9h da manh\u00e3 e seguiu para as ruas \u00e0s 10h da manh\u00e3.  </p>\n<p>O bloco contou com forte presen\u00e7a de estudantes, professores e trabalhadores que seguiram pelas ruas Princesa Isabel, do Hosp\u00edcio, avenida Conde da Boa Vista e encerrando na avenida dos Guararapes \u00e0s 12h30.</p>\n<p>Os manifestantes carregavam bandeiras, cartazes de den\u00fancia feitos \u00e0 m\u00e3o e grandes faixas com palavras de ordem. Em especial, uma assinada pela Liga Oper\u00e1ria, que dizia: \u201c<strong>Pelo fim da escala 6\u00d71! Pelo direito do trabalhador a maior descanso, estudo e lazer!</strong>\u201d.  </p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186118\" data-id=\"186118\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-1024x771.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-1024x771.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-300x226.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-768x578.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-1536x1157.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-2048x1542.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-1-1-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"771\" src=\"../Images/2024-11-20T02-48-32-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T02-48-32-08-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186119\" data-id=\"186119\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-1024x771.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-1024x771.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-300x226.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-768x578.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-1536x1157.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-2048x1542.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-3-1-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"771\" src=\"../Images/2024-11-20T02-48-32-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T02-48-32-08-00/000002.jpg\" width=\"1024\"/></figure>\n<figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Manifestantes caminham pelas ruas exigindo o fim da escala 6\u00d71. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure>\n<p>Durante o ato, ativistas distribu\u00edram panfletos para os trabalhadores que estavam nas ruas e cal\u00e7adas, dialogando sobre a necessidade da luta. O ato foi bem recebido pelas massas trabalhadoras que filmavam, buzinavam ou at\u00e9 mesmo gritavam como forma de apoio aos manifestantes.\u00a0</p>\n<p>O representante do Coletivo Mangue Vermelho realizou uma interven\u00e7\u00e3o no carro de som:</p>\n<p>\u201cN\u00e3o surpreende que o governo de turno do pelego-mor Luiz In\u00e1cio tenha negado o fim da escala 6\u00d71 e escolhido negociar os termos da proposta com a grande burguesia. Vende uma falsa concilia\u00e7\u00e3o para negar o direito do trabalhador ao descanso, para negar o direito ao estudo, para negar a este o direito a uma digna vida, o direito de ter contato com a fam\u00edlia [\u2026] A recusa de nos dar o m\u00ednimo, \u00e9 porque ele d\u00e1 prioridade a pol\u00edtica vende-p\u00e1tria, de financiar oligarquia financeira internacional, de financiar a contrarrevolu\u00e7\u00e3o que h\u00e1 no campo promovida pelas mil\u00edcias bolsonaristas do Invas\u00e3o Zero. Tomam as mesmas posi\u00e7\u00f5es da extrema-direita, n\u00e3o podemos nos iludir, porque a social-democracia nada mais \u00e9 do que a antessala do fascismo.\u201d </p>\n<p>Confira na \u00edntegra:</p>\n<figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/video-1_6J2yxuie.mp4\"></video></figure>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:27px\"></div>\n<p>Mesmo o ato tendo car\u00e1ter pac\u00edfico do in\u00edcio ao fim, a pol\u00edcia marcou presen\u00e7a de maneira desproporcional no evento, com a cavalaria a postos um quarteir\u00e3o antes do local da concentra\u00e7\u00e3o, policiais armados com equipamentos de confronto, viaturas que passavam constantemente ao lado do bloco e at\u00e9 a presen\u00e7a de um helic\u00f3ptero, que sobrevoou a manifesta\u00e7\u00e3o.  </p>\n<p>Os manifestantes n\u00e3o se intimidaram com as investidas e a manifesta\u00e7\u00e3o seguiu altiva e cantando diversas palavras de ordem. </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-manifestacao-pelo-fim-da-escala-6x1-toma-as-ruas-do-centro-de-recife/", "type": "article", "title": "PE: Manifesta\u00e7\u00e3o pelo fim da escala 6x1 toma as ruas do centro de Recife - A Nova Democracia", "description": "O bloco contou com forte presen\u00e7a de estudantes, professores e trabalhadores.", "modified time": "2024-11-19T15:48:36-03:00", "updated time": "2024-11-19T15:48:36-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["pelo fim da escala 6x1"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}