{"id": "000015103", "title": "18 de marzo - El d\u00eda de solidaridad con prisioneros pol\u00edticos - Honra a los prisioneros comunistas y revolucionarios", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2022/12/LCI-SW.svg_-1080x675.png"], "content": "<img alt=\"\" class=\"\" src=\"../Images/000015103/000000.png\" srcset=\"../Images/000015103/000000.png\"/><div class=\"entry-content\"><p align=\"right\"><span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\"><i>\u00a1Los proletarios en todos los pa\u00edses, se unen!</i></span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">El 18 de marzo es el D\u00eda Internacional de Solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos. MOPR, fundado por el Comintern 1920, explicado en 1923 el 18 de marzo, la fecha de la fundaci\u00f3n del municipio de Par\u00eds, el \"D\u00eda Internacional de Solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos\". El 18 de marzo, la solidaridad se expresa con prisioneros pol\u00edticos en todo el mundo.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"/span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"/span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"/span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">El estado indio reaccionario ha encerrado a m\u00e1s de diez mil activistas comunistas, revolucionarios y pol\u00edticos, incluidos Vao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson y Gautam Navlakha para evitar la guerra popular.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">Georges Ibrahim Abdallah ha sido encarcelado por el imperialismo franc\u00e9s durante 40 a\u00f1os y a\u00fan no ha sido liberado, a pesar de que ha cumplido su veredicto. Mumia Abu-Jamal, miembro de Black Panthers, ha sido encarcelada por el imperialismo estadounidense durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Miles de comunistas, revolucionarios y prisioneros de personas oprimidas de diferentes partes del mundo han pasado d\u00e9cadas en prisiones.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">El miedo a las clases gobernantes para los prisioneros comunistas y revolucionarios y el enemigo de la clase que sienten hacia ellos es tan grande que impruden imprudentemente a los comunistas y revolucionarios que han capturado en una violaci\u00f3n abierta de sus propias leyes para dejar las c\u00e1rceles. El asesinato del presidente Gonzalo 2021, l\u00edder del Partido Comunista de Per\u00fa, que perdi\u00f3 su salud despu\u00e9s de 29 a\u00f1os de forma aislada y cuya muerte fue causada porque no se tomaron las medidas necesarias, es muy importante para comprender el alcance del miedo y el odio de clase que se siente por Los imperialistas y los propietarios de Servila del sistema de gobierno. Los responsables de la muerte del presidente Gonzalo incluso se quemaron y destruyeron su cuerpo.</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">Los prisioneros comunistas y revolucionarios en las c\u00e1rceles intentan cumplir con los requisitos de la lucha de clases y arriesgar sus vidas al soportar el colmo de las brutales condiciones de la prisi\u00f3n. Se niegan a capitular y no dudan en resistir todo tipo de presi\u00f3n, tortura y aislamiento. Debemos movilizarnos para apoyar la lucha y resistencia leg\u00edtimas de los prisioneros, debemos luchar contra todas las formas de agresi\u00f3n contra los prisioneros, debemos ser la voz de los prisioneros afuera, debemos apoyar su lucha en las condiciones de la prisi\u00f3n como parte de la lucha de la clase afuera .</span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"><b>\u00a1Los prisioneros comunistas y revolucionarios son nuestro honor!</b></span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"><b>\u00a1Apoyar a los prisioneros comunistas y revolucionarios significa apoyar la lucha revolucionaria!</b></span></p><p><span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\"><b>Hagamos la resistencia y la lucha de los prisioneros comunistas y revolucionarios para los nuestros. \u00a1Seamos la voz de los prisioneros!</b></span></p><p align=\"right\"><span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\"><i>Internacional</i><i>el pacto comunista</i></span></p><p align=\"right\"><span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\"><i>Marte 2024</i></span></p></div>", "source": "https://kommunisten.nu/?p=15103", "author": ["Kommunistiska F\u00f6reningens"], "categories": ["Featured", "Internationella Kommunistiska F\u00f6rbundet", "Nyheter", "Uttalanden"], "source_name": "Kommunistiska F\u00f6reningens"}