{"published time": "2024-03-16T19:51:45+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/comsteee_page-0001-696x984.jpg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/TRACT_COM_STE_COULEUR_page-0001-722x1024.jpg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\"><style>@Media (max-width: 767px) {. tdi_74 {margin-right: -20px! importante; margen-izquierda: -20px! IMPORTANTE}}</style><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><img alt=\"\" class=\"entry-thumb td-modal-image\" src=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000000.jpg\" title=\"comsteee_page-0001\"/></div></div><div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\"><style/style><div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\"><p><em>El nuevo comit\u00e9 editorial de Epoque decidi\u00f3 compartir un llamado a la conmemoraci\u00f3n de la ciudad de Par\u00eds el 23 de marzo de 2024 en Saint-Etienne.</em></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Reunirse el 23 de marzo, a las 2 p.m., lugar du Peuple en Saint-Etienne (42) para una demostraci\u00f3n de conmemoraci\u00f3n de la ciudad de Par\u00eds<small></small>!</strong></p><p>La ola reaccionaria que ha abrumado al pa\u00eds desde la d\u00e9cada de 1990 nunca se detiene acentuado, dejando el \"\"<small></small>gente de izquierda<small></small>\" sin voz. La dominaci\u00f3n absoluta de un cabildero hace clic en los medios de comunicaci\u00f3n sugiere que todo el pa\u00eds se ha hundido en ideas reaccionarias, anti-luz y anti-emancipaci\u00f3n. La manipulaci\u00f3n de la historia es una antigua t\u00e9cnica de poderoso para tratar de transformar el presente en su imagen.<strong>Las pol\u00edticas actuales y pasadas pavimentan inevitablemente el camino hacia el fascismo y la guerra. Solo podemos preocuparnos por los acentos guerreros de \"<small></small>primero de los ciudadanos<small></small>Y sus secuaces, mientras que las tensiones entre las potencias nucleares est\u00e1n creciendo.</strong></p><p>La crisis econ\u00f3mica, el empobrecimiento, la marcha hacia la guerra, las pol\u00edticas reaccionarias y racistas merecen una clara respuesta de todo lo que este pa\u00eds tiene dem\u00f3cratas, progresistas, humanistas, sindicalistas, asociaciones, activistas,<strong>Todos los que piensan que la emancipaci\u00f3n de la raza humana no es un viejo de la xx<sup>mi</sup>siglo, pero el futuro del xxi<sup>mi</sup>.</strong></p><p>La historia del trabajador y el movimiento popular est\u00e1 salpicada de altas haza\u00f1as de armas. Todo nuestro sistema social, nuestras libertades democr\u00e1ticas, son el resultado de las luchas del pasado. El futuro del pa\u00eds es solo el fruto de las luchas de hoy Hui y ma\u00f1ana .<br/>El \u00fanico garante de los derechos pol\u00edticos y sociales es el pueblo.</p><p>Nosotros, los ciudadanos, activistas de la izquierda, sindicalistas, progresistas, humanistas, creemos que necesitamos puntos de referencia hist\u00f3ricos, hitos para registrarse en un proceso mucho m\u00e1s largo que los tweets ef\u00edmeros de las pol\u00edticas actuales. Podr\u00edamos citar la gran revoluci\u00f3n francesa, las luchas por la Rep\u00fablica y junio de 1848, el frente popular y la resistencia, pero de todas estas fechas es particularmente hecha como una marca temporal indeleble, porque el C\u00e6u est\u00e1 marcado con el de la eternidad ,<strong>Queremos hablar sobre la epopeya de la ciudad<small></small>!</strong></p><p>Era la primera rep\u00fablica de trabajadores en el pa\u00eds y el mundo, aboli\u00f3 el ej\u00e9rcito, separ\u00f3 el estado y la iglesia, dio educaci\u00f3n a todos, nuevos derechos a la clase trabajadora, y salv\u00f3 el honor del pa\u00eds vendido a los prusianos por El Versaillais. La emancipaci\u00f3n pol\u00edtica de las mujeres fue el trabajo de la ciudad. Se implement\u00f3 una democracia real, con una revocabilidad de los funcionarios electos en todos los niveles y una consulta directa de la gente. La ciudad era profundamente internacionalista, el ciudadano franc\u00e9s fue quien se encontr\u00f3 en los ideales universales llevados por la ciudad.</p><p>El gobierno actual es del mismo calibre que estos Versaillais: republicanos y dem\u00f3cratas en forma, ultra reaccionarios en el fondo. Continuando con el largo trabajo de destrucci\u00f3n del bien p\u00fablico (empresas p\u00fablicas, sistema social, educaci\u00f3n, pensiones, salud, etc.), quiere cuestionar los logros de la resistencia m\u00e1s que nunca.</p><p><strong>Conmemorar la comuna, es para conmemorar lo irrecuperable, el evento que hizo que todos los poderosos en Europa temblen, que razon\u00f3 en el mundo como una nueva era, la de la Rep\u00fablica Universal de los Trabajadores, la de la emancipaci\u00f3n del g\u00e9nero de g\u00e9nero humano,, el de pan y paz.</strong></p><p><strong>La comuna no es una idea muerta, es un futuro reconquistar, un ideal de expansi\u00f3n que todos tenemos que comprender, hoy, como la ant\u00edtesis de esta rep\u00fablica que contamina sus principios fundamentales.</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Larga vivir la ciudad<small></small>!</strong><br/>Lugar de reuni\u00f3n du Peuple el s\u00e1bado 23 de marzo a las 2 p.m.</p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Los amigos de la comuna 1871 (Saint-Etienne)</strong><br/>correo :<a href=\"lesamisdelacommune42@proton.me\">lesamisdelacommune42@proton.me</a></p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4063\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T19-51-45-08-00/000001.jpg\"/></figure></div></div>", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/saint-etienne-le-23-mars-commemorons-la-commune-de-paris/", "type": "article", "title": "[Saint-Etienne]: \u00a1El 23 de marzo, la comuna de Par\u00eds conmemorada! - Nueva era", "description": "El nuevo comit\u00e9 editorial de Epoque decidi\u00f3 compartir un llamado a la conmemoraci\u00f3n de la ciudad de Par\u00eds el 23 de marzo de 2024 en Saint-Etienne. \u00a1Nos vemos el 23 de marzo a las 2 p.m., lugar du Peuple en Saint-Etienne (42) para una demostraci\u00f3n de conmemoraci\u00f3n de la ciudad de Par\u00eds! La onda reaccionaria que abrumaba [...]", "modified time": "2024-03-16T11:51:48+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Histoire", "National"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}