{"published time": "2024-03-16T09:00:36+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg/v1/fill/w_1173,h_883,al_c,q_85/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\"/style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-skna158\"><span class=\"GkipB\"><span>(Correspondencia de la empresa)</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-lzq7586\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-la9zg2268\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-479392267\"><div class=\"opWbM\" style=\"width:min(100%, 467px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image940072\" style=\"--dim-height:883;--dim-width:1173\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image940072\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1173,\"height\":883,\"uri\":\"6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg/v1/fill/w_1173,h_883,al_c,q_85/6d0f40_1f73cd8c15434e2695a7722a999ceb65~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/fahrradboten-arbeitskampf-oder-abgeputzt\" src=\"../Images/2024-03-16T09-00-36-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-16T09-00-36-08-00/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-snc6i2271\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9xucu4377\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-4ao894534\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Despu\u00e9s de que las campa\u00f1as de protesta tuvieron lugar en Viena e Innsbruck hace unos d\u00edas, la Uni\u00f3n VIDA anunci\u00f3 reuniones y protestas de la compa\u00f1\u00eda despu\u00e9s de las cuartas negociaciones de KV, que hab\u00edan sido enterradas para Salzburgo y Linz.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-m4gi2529\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-agpwz6151\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-3drvr5170\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-jh58788\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Una reuni\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda tuvo lugar en Linz. En la p\u00e1gina de inicio de la Uni\u00f3n VIDA, los representantes de los medios fueron invitados cordialmente a todas las fechas. Sin embargo, no se otorg\u00f3 acceso porque la reuni\u00f3n de obras no fue p\u00fablica. Las entrevistas o las opciones de pel\u00edculas y fotos tuvieron que ser atendidas afuera.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-c4l5a609\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-nztio90\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Los \"empleadores\" llamados SO ofrecen un rid\u00edculo 5.8% en lugar del 8.7% requerido por VIDA de acuerdo con la inflaci\u00f3n rodante. Tambi\u00e9n se esforzaron por recortar los recargos dominicales y el kilometraje. Esto se justific\u00f3 por el hecho de que el trabajo se trabajar\u00eda voluntariamente los domingos de todos modos. Obviamente, ya no se negocia para obtener la asignaci\u00f3n de mal tiempo, el sindicato se enfoca puramente en el esperado aumento salarial para el 8.7%. Seg\u00fan Hebentreit Roman, presidente de la Uni\u00f3n Vida, el gobierno federal permite que las lagunas que permitan a las empresas robar los contratos colectivos. Esta referencia da la apariencia de que el sindicato no tiene ning\u00fan inter\u00e9s real en la acci\u00f3n industrial y, por lo tanto, limpia, como se han mostrado recientemente muchos ejemplos.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-v7qvw685\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q4jfn92\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>En una conversaci\u00f3n con un mensajero, se dijo mucho sobre las condiciones de trabajo en varios proveedores de alimentos: en Foodora (anteriormente MJAM), por ejemplo, m\u00e1s del 90 por ciento de los \"empleados\" son simulados y reciben un promedio de 13.20 euros brutos por hora , vacaciones y bonificaci\u00f3n de Navidad no. Para ser empleado, debe ingresarse en una lista de espera. Pero solo tiene \u00e9xito si es \"confiable\" y se clasifica muy alto en el sistema por lotes. Cuantos m\u00e1s puntos (es decir, m\u00e1s \u00f3rdenes para los que obtienes entre 4 y 5.50 euros) has adquirido a trav\u00e9s de este sistema, mejores \"\u00e1reas\" puedes reservar, solo si alguien tiene muchas posibilidades de empleo. Lo \u00fanico positivo para los conductores aqu\u00ed es que existe la posibilidad de pagar consejos en l\u00ednea al ordenar, pero esto sucede muy raramente de todos modos.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-woq161020\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-uwjo894\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>En Lieferando, todos los conductores est\u00e1n empleados, pero solo una cuarta parte de ellos en tiempo completo, la mitad trabaja de 20 a 25 horas y las 15 horas restantes o ligeramente. \u00a1Para un trabajo a tiempo completo obtienes alrededor de 1,400 euros, que est\u00e1 a solo 40 euros por encima de la l\u00ednea de pobreza! Todos, incluso aquellos que no participaron en la reuni\u00f3n de obras, creen que los salarios son demasiado bajos. Hubo pocos que participaron en la reuni\u00f3n de obras, ya que los salarios estaban a cargo de este tiempo.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-0d8sf829\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-gnbvx96\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Los mensajeros est\u00e1n de acuerdo: \u00a1solo el ajuste salarial de 8.7% por s\u00ed solo es muy peque\u00f1o!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-61ahx98\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-ml1a26748\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-f518i6747\"><div class=\"fLsme crAV6\"><div class=\"TYZJB\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\"></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"gallery\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-a61ki12552\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-fn9qr1083\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7w0re11408\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>_______________________________________________________________________________</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-h7eqi665\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-ug15l1859\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00bfQu\u00e9 son la correspondencia?</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-dplnj667\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-djea5\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span/span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-lkmlw669\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-2rml2670\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-9lf2m\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00bfC\u00f3mo puedes convertirte en el corresponsal de la bandera roja?</span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7qkeu672\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-8fbom\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"background-color:transparent\"><span>\u00bfLe gustar\u00eda informar de su empresa, el trimestre, la familia o el vecindario? Entonces escr\u00edbanos debajo</span></span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:korrespondenz@rotefahne.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"background-color:transparent\"><span>korrespondenz@rotefahne.at</span></span></a><span style=\"background-color:transparent\"><span>Y describa brevemente por qu\u00e9 es corresponsal y sobre qu\u00e9 quiere informar.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-c298111657\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-iy79q11658\"><span class=\"GkipB\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/fahrradboten-arbeitskampf-oder-abgeputzt", "type": "article", "title": "Mensajeros de bicicletas: \u00bfAcci\u00f3n industrial o limpia?", "description": "(Correspondencia de la compa\u00f1\u00eda) Despu\u00e9s de que las acciones de protesta tuvieron lugar en Viena e Innsbruck hace unos d\u00edas, anunci\u00f3 la Uni\u00f3n Vida despu\u00e9s de la cuarta negociaci\u00f3n de KV para Salzburgo y Linz. En la p\u00e1gina de inicio de la Uni\u00f3n VIDA, los representantes de los medios fueron invitados cordialmente a todas las fechas. Sin embargo, no se otorg\u00f3 acceso porque la reuni\u00f3n de obras no", "modified time": "2024-03-16T13:02:24.566Z", "author": "Julia B.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}