{"title": "PC 15 de marzo - suspensi\u00f3n de las calles para los j\u00f3venes de la rebeli\u00f3n de la exizaci\u00f3n en Tur\u00edn - Sofon\u00eda en el Ministerio de Defensa e Interior", "published time": "2024-03-16T00:11:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4583831169663610603\" itemprop=\"description articleBody\"><span><b>El alquitr\u00e1n los declara ileg\u00edtimos</b></span><span><p><b>Las razones de \n Los jueces subrayan \"anomal\u00edas procesales, que no se correspond\u00edan \n a cualquier acto t\u00edpico de la polic\u00eda judicial \"</b></p></span><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-post-content\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-wrap\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-body\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-body-top\"><div id=\"m_936215495425318858gmail-mvp-content-main\"><p><b>Torino -</b>El 29 de noviembre de 2023, siete activistas de rebeli\u00f3n de extinstrucci\u00f3n fueron<b><a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2023/11/29/nuova-azione-di-extinction-rebellion-e-fridays-for-future-appesi-a-decine-di-metri-al-tetto-delloval/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Litido del techo del lingotto ovalado</a></b>, \n  con cuerdas y arneses, colgando una gran estandarte con el escrito \"aqu\u00ed \n La guerra y la crisis clim\u00e1tica se financian \", para disputar aeroespacial y \n Reuni\u00f3n de defensa.</p><p>En<a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2024/01/15/nove-denunce-per-gli-attivisti-di-extinction-rebellion-che-salirono-sul-tetto-delloval-a-torino/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Nueve hab\u00edan sido retenidos en la estaci\u00f3n de polic\u00eda</a>, donde se tomaron y tomaron letreros de las huellas digitales, para luego ser liberadas con<b>Quejas por seis cargos</b>Y cuatro hojas de calle, que los obligaron a abandonar la ciudad en 24 horas.</p><p>Ahora, despu\u00e9s del<a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2024/01/29/assolti-gli-attivisti-che-salirono-sulloval-a-torino-il-fatto-non-sussiste/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Filmaci\u00f3n de quejas</a>En enero, fueron<b>Las hojas obligatorias tambi\u00e9n est\u00e1n suspendidas</b>Impuesto a cuatro activistas por el Quaestor de Tur\u00edn.</p><p><b>Las razones de los jueces</b></p><p>Como explican en una nota, \"Rebeli\u00f3n de exgingration, \u00e9l hab\u00eda hecho de inmediato \n apelar para disputar la ilegitimidad de la disposici\u00f3n. Una ordenanza \n del Tribunal Administrativo de Tur\u00edn ha ordenado \"LA \n suspensi\u00f3n de la efectividad \u201dde las hojas de Via, el primer paso hacia \n La cancelaci\u00f3n, que sin embargo se discutir\u00e1 en casi un a\u00f1o, en enero \n 2025. Las razones de los jueces subrayan \"anomal\u00edas procesales, que \n  no corresponder\u00edan a ning\u00fan acto t\u00edpico de la polic\u00eda judicial o un \n  un establecimiento correcto de un contradictorio \".</p><p>La hoja Via, reintroducida en el sistema italiano de conformidad con \n de la ley 159/2011 para la lucha contra el crimen organizado, es \n provisto para aquellos que \"generalmente est\u00e1n dedicados al tr\u00e1fico criminal\" \n  o que \"su comportamiento debe considerarse, sobre la base de \n Elementos de hecho es un peligro para la seguridad \". Es un \n provisi\u00f3n dada por el comisionado, con muy gran discreci\u00f3n, que tiene \n Efectos inmediatos y molestos en la esfera legal y personal. \n Por estas razones, se prevalecer\u00eda una investigaci\u00f3n cuidadosa en \n elementos que justifican su adopci\u00f3n. Investigaci\u00f3n que, seg\u00fan el \n Jueces de Tur\u00edn, en este caso habr\u00eda faltado.</p><p>La orden tambi\u00e9n se centra en los m\u00e9ritos de la disposici\u00f3n. EL \n Giudici subraya c\u00f3mo \"se teme el peligro en t\u00e9rminos \n completamente abstracto \"y como\" el sistema democr\u00e1tico - constitucional \n tolera manifestaciones puramente demostrativas, para ser atribuidas a la \n manifestaci\u00f3n de pensamiento donde no condujeron al riesgo de \n da\u00f1o a personas o cosas \". En resumen, estos no son criminales peligrosos, \n  Pero ciudadanos simples que, aunque de una manera muy llamativa, hacen ejercicio \n  el derecho de uno de los que se demuestra.</p><p>Un derecho que, en el caso de los activistas clim\u00e1ticos, es cada vez m\u00e1s \n A menudo cuestionado, tambi\u00e9n en la Europa democr\u00e1tica. El informe \n  de la ONU, publicado a fines de febrero, le pide a los pa\u00edses europeos que ubiquen \n apuntar a la represi\u00f3n y criminalizaci\u00f3n de protestas pac\u00edficas \n de ambientalistas, definiendo las pol\u00edticas implementadas hasta ahora contra \n Activistas clim\u00e1ticos una amenaza para la democracia y los derechos humanos \".<span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p>\"En las \u00faltimas semanas ha sido muy debatido por derecho a \n evento. Pisa Manganellate ha sido le\u00eddo por varias fiestas \n Como una forma de intimidar y disuadir de ir a la plaza - \n \u00c9l declara la rebeli\u00f3n de exingrataci\u00f3n, pero esa es solo la punta del iceberg. EL \n  Identificar horas de horas, multas, quejas pretenciosas, s\u00e1banas \n en v\u00eda ... todos son pr\u00e1cticos que la polic\u00eda usa regularmente para \n asustar, aislar, criminalizar a quien se manifiesta. Y que trae \n  Mucho tiempo y dinero. Para defendernos de las quejas y hojas de \n A trav\u00e9s de los \u00faltimos meses ya hemos gastado 20 mil euros. Por acusaciones que \n Caen y hojas de calle que se declaran ileg\u00edtimas \".</p><p>\u201cHacer la disidencia es la sal de la democracia. Estos son los jueces \n Parecen tenerlo claro, un poco menos el ministerio del interior y el \n Defensa\".</p></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El alquitr\u00e1n los declara ileg\u00edtimos las motivaciones de los jueces subrayan \"anomal\u00edas procesales, que no correspond\u00edan a ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-15-marzo-sospesi-i-fogli-di-via-per.html", "source_name": "proletari comunisti"}