{"published time": "2024-03-23T02:00:45+08:00", "modified time": "2024-03-22T13:00:56-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/sepelio-Carmelina-Yule.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"No m\u00e1s guerra contra el pueblo ind\u00edgena 1\" class=\"wp-image-21426\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"346\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"../Images/2024-03-23T02-00-45-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-23T02-00-45-08-00/000000.jpg\" width=\"605\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Mayora Carmelina Yule Pav\u00ed - 20 de mar\u00e7o de 2024</figcaption></figure></div><p class=\"has-text-align-right\"><em>No dia em que morro, no dia em que n\u00e3o estou no territ\u00f3rio, voc\u00ea n\u00e3o fica l\u00e1, n\u00e3o tem medo de morrer. Depois de estarem brigando com as m\u00e3os, com a bengala, \u00e9 o maior orgulho que eles podem ter, n\u00e3o gostam deles, que eles s\u00e3o covardes que seguram uma arma e com a arma que querem nos intimidar, mas n\u00e3o, n\u00e3o se deixem Bend, seja eles corajosos, converse</em>\u00ab, Disse Mar\u00eda Teresa sobre o legado deixado por sua m\u00e3e Carmelina.</p><p></p><p>Desde s\u00e1bado, 16 de mar\u00e7o, v\u00e1rios atos de viol\u00eancia contra a comunidade da NASA foram apresentados na \u00e1rea rural do munic\u00edpio de Torib\u00edo (cauca), foi morto o l\u00edder ind\u00edgena Carmelina Yule Pav\u00ed, 52 anos, foi ferido quando ele acompanhou membros da Guarda Ind\u00edgena para resgatar um menor que havia for\u00e7ado a ser recrutado pela frente da Frente Dagobeto Ramos do Estado -Maior Central (EMC) dos dissidentes das FARC. Posteriormente, a comunidade ind\u00edgena e o guarda resgataram 2 meninas que haviam sido seq\u00fcestradas. Durante o funeral de Mayora Carmelina, eles foram novamente v\u00edtimas de ass\u00e9dio armado pelo mesmo grupo armado.</p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>M\u00fasica feminina da NASA contra recrutamento for\u00e7ado</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><a href=\"https://www.facebook.com/share/r/YEi66peN3qHcAjYZ/?mibextid=oFDknk\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\" target=\"_blank\">https://www.facebook.com/share/r/YEi66peN3qHcAjYZ/?mibextid=oFDknk</a></p><p>O conflito armado gera massacres, o recrutamento for\u00e7ado, \u00e9 favorecido pela falta de oportunidades em educa\u00e7\u00e3o e trabalho. O abandono do campo pelo estado leva as comunidades rurais \u00e0 pobreza; Em particular, crian\u00e7as e jovens se tornam forragens de canh\u00e3o, devido \u00e0 guerra pela disputa do ganho das culturas de coca, papoula e maconha.</p><p>Essa guerra reacion\u00e1ria, feita pelos diferentes grupos armados, como os paramilitares, as for\u00e7as armadas do estado, os dissidentes das FARC, o ELN e os grupos criminais comuns, custou a vida de milhares de jovens por d\u00e9cadas e embora no Novo governo promove o discurso de \"paz total\", a guerra continua em campo, apontando para o exterm\u00ednio das comunidades.</p><p>Com essa a\u00e7\u00e3o, a decomposi\u00e7\u00e3o dos dissidentes \u00e9 demonstrada, pois eles n\u00e3o t\u00eam uma base pol\u00edtica enrugada pelo socialismo, que orienta sua causa contra os inimigos do povo; Pelo contr\u00e1rio, eles se tornaram um p\u00f4ster e n\u00e3o massacra para o seu pr\u00f3prio povo.</p><p>Portanto, a exig\u00eancia de o governo cumprir suas promessas de gerar fontes de emprego, para entregar terras \u00e0s comunidades, fornecer as condi\u00e7\u00f5es para educa\u00e7\u00e3o gratuita e de qualidade para a prim\u00e1ria, secund\u00e1ria e universit\u00e1ria.</p><p><strong>As demandas mais urgentes nesta situa\u00e7\u00e3o ao governo de Petro:</strong></p><ul><li>Que o governo protege a vida das comunidades dentro dos territ\u00f3rios.</li><li>Ap\u00f3s a suspens\u00e3o do acordo de cessar -fogo bilateral e tempor\u00e1rio nos departamentos de Cauca, Nari\u00f1o e Valle del Cauca. O que significa que o governo retoma a\u00e7\u00f5es militares contra a dissid\u00eancia das FARC, \u00e9 necess\u00e1rio que a Guarda Ind\u00edgena seja reconhecida como um governo de controle territorial de todas as regi\u00f5es com direitos legais e legislativos e legislativos e legislativos.</li><li>Mudar as culturas il\u00edcitas para l\u00edcios: que a produ\u00e7\u00e3o de coca e maconha \u00e9 legalizada, pois elas se tornaram uma ind\u00fastria em que os lucros s\u00e3o transportados por investidores locais e estrangeiros e s\u00e3o as comunidades que colocam os mortos.</li><li>Esse treinamento acad\u00eamico da universidade \u00e9 promovido pela constru\u00e7\u00e3o de universidades nos 10 departamentos do sudoeste.</li><li>Que as fontes de emprego s\u00e3o geradas com base na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e tecnificada de minera\u00e7\u00e3o para cuidar do meio ambiente, uma situa\u00e7\u00e3o que evitaria a migra\u00e7\u00e3o de jovens para as cidades em busca de emprego e, especialmente, n\u00e3o fazer parte dos grupos armados que se tornam autores de Suas pr\u00f3prias comunidades.</li></ul><h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">Rejeitamos o assassinato de Carmelina.<br/>N\u00e3o h\u00e1 mais seq\u00fcestro de jovens ou recrutamento for\u00e7ado.<br/>Abaixo da guerra contra o povo.<br/>Nem o estado, nem os pol\u00edticos, apenas o povo salva o povo.</h5><p></p></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/indigena/", "type": "article", "title": "N\u00e3o h\u00e1 mais guerra contra os povos ind\u00edgenas | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Desde s\u00e1bado, 16 de mar\u00e7o, v\u00e1rios atos de viol\u00eancia contra a comunidade da NASA foram apresentados na \u00e1rea rural do munic\u00edpio de Torib\u00edo (cauca), l\u00e1 estava", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Cauca", "cultivos il\u00edcitos", "discidencias de las Farc", "guerra contra el pueblo", "Gustavo Petro", "Parmilitares", "Paz total"], "section": "Actualidad pol\u00edtica", "source_name": "Revolucion Obrera"}