{"published time": "2024-03-23T23:50:40+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, pelo menos cinco processos de coleta em v\u00e1rias prov\u00edncias do Canad\u00e1 est\u00e3o sendo executados contra m\u00e9dicos e o governo canadense devido \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de mulheres ind\u00edgenas.<a href=\"/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/7939-zwangssterilisationen-in-den-usa\">Semelhante aos Estados Unidos</a>Tamb\u00e9m cresceu no Canad\u00e1, o movimento \"Eugeniker\" no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, que explicou abertamente para \"controlar\" a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena por meio de uma infertilidade.</p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">As prov\u00edncias de Alberta e Col\u00fambia Brit\u00e2nica operaram no s\u00e9culo XX pelo movimento eugeniker, programas de esteriliza\u00e7\u00e3o iniciados, iniciados,</span><span style=\"font-weight: normal;\">que, juntamente com o \"ato indiano\" - uma lei racista e ainda aplic\u00e1vel, que os povos ind\u00edgenas, as \"Primeiras Na\u00e7\u00f5es\", concedem significativamente menos direitos do que o \"branco\" e para eles fornece para eles -</span><span style=\"font-weight: normal;\">suprimir o desenvolvimento da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena</span><span style=\"font-weight: normal;\">deve</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">De 1960 a 1980, a taxa de natalidade dos povos ind\u00edgenas no Canad\u00e1 caiu de 47 para 28 %.</span><span style=\"font-weight: normal;\">A aboli\u00e7\u00e3o das leis de Eugenik come\u00e7ou na d\u00e9cada de 1970, mas as queixas e investiga\u00e7\u00f5es crescentes dos \u00faltimos anos mostraram que</span><span style=\"font-weight: normal;\">Essa esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada ainda \u00e9 um rem\u00e9dio comum para o imperialismo canadense, expurgos \u00e9tnicos em compara\u00e7\u00e3o com quase cinco por cento da popula\u00e7\u00e3o total do Canad\u00e1</span><span style=\"font-weight: normal;\">pegar.</span><span style=\"font-weight: normal;\">eu</span><span style=\"font-weight: normal;\">No pol\u00edtico burgu\u00eas</span>Yvonne Boyer teve pelo menos 12.000 casos de esteriliza\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias no Canad\u00e1 desde a d\u00e9cada de 1970 - muitas vezes as mulheres ignoravam por um longo tempo:<em>\u201cPor exemplo, ainda n\u00e3o est\u00e1vamos no norte. Sabemos: 26 % das mulheres em iglo\u00f3icas foram esterilizadas. Eles os trouxeram para o sul com navios, fizeram esteriliza\u00e7\u00f5es em massa e os trouxeram de volta. \u201d</em><span style=\"font-style: normal;\">Boyer n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico pol\u00edtico burgu\u00eas que o t\u00f3pico</span><span style=\"font-style: normal;\">pega para seus prop\u00f3sitos - at\u00e9 o Senado, pelo menos depois depois</span><span style=\"font-style: normal;\">o</span><span style=\"font-style: normal;\">Comit\u00ea da ONU contra tortura</span><span style=\"font-style: normal;\">2018</span><span style=\"font-style: normal;\">Comparado ao governo canadense</span><span style=\"font-style: normal;\">preocupa\u00e7\u00e3o</span><span style=\"font-style: normal;\">expresso e</span><span style=\"font-style: normal;\">Investiga\u00e7\u00f5es exigidas</span><span style=\"font-style: normal;\">indiretamente o fim da esteriliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria -</span><span style=\"font-style: normal;\">mas</span><span style=\"font-style: normal;\">Os crimes contra as mulheres ind\u00edgenas continuam a ocorrer</span><span style=\"font-weight: normal;\">e o estado</span><span style=\"font-weight: normal;\">Cobriu isso</span><span style=\"font-weight: normal;\">conscientemente</span><span style=\"font-weight: normal;\">Ou fazer todo tipo de</span><span style=\"font-weight: normal;\">n\u00e3o para deix\u00e1 -los p\u00fablicos</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">O mesmo acontece</span><span style=\"font-weight: normal;\">Esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada</span><span style=\"font-weight: normal;\">em</span><span style=\"font-weight: normal;\">Al\u00e9m disso, Kei</span><span style=\"font-weight: normal;\">n fatos no C\u00f3digo Penal</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">Em maio passado foi no Canad\u00e1 pela primeira vez</span><span style=\"font-weight: normal;\">um m\u00e9dico</span><span style=\"font-weight: normal;\">Para a esteriliza\u00e7\u00e3o indesejada de uma mulher \"punida\": em 2019, ele tinha um ind\u00edgena</span><span style=\"font-weight: normal;\">Inuit-</span><span style=\"font-weight: normal;\">Mulher com dor abdominal em vez disso, em vez disso,</span><span style=\"font-weight: normal;\">conforme acordado por escrito,</span><span style=\"font-weight: normal;\">removeu um tubo de fal\u00f3pio -</span><span style=\"font-weight: normal;\">pelo que ele ignorou as obje\u00e7\u00f5es da equipe m\u00e9dica: seu castigo: somente</span><span style=\"font-weight: normal;\">Perda de cinco meses de sua licen\u00e7a para uma</span><em><span style=\"font-weight: normal;\">\"S\u00e9rio</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">n</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">cir\u00fargico</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">n</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">Erro\"</span></em><span style=\"font-weight: normal;\">e</span><em><span style=\"font-weight: normal;\">\"Abordagem anti\u00e9tica\"</span></em><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">.</span></span><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Em outro exemplo, em 2001, uma mulher foi trazida de volta \u00e0 anestesia contra sua vontade ap\u00f3s o nascimento de um filho saud\u00e1vel, fez uma agita\u00e7\u00e3o pela equipe de enfermagem e contra sua vontade e a do marido.</span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Imagem: May Sarah Cardinal, que foi for\u00e7ado a esterilizar em 1977 ap\u00f3s o nascimento de seu segundo filho, em frente ao tribunal em Edmonton (fonte: apnews.com)</em></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8393-zwangssterilisationen-in-kanada", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada no Canad\u00e1", "tags": ["Frauen"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}