{"published time": "2024-03-07T17-10-15-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/10/Fritt-Palestina.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-07T17-10-15-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T17-10-15-00-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por un comentarista de The Earn Folket Media.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>Nuestros camaradas en el comit\u00e9 de partidos se movilizan para las marcas del 8 de marzo contra el imperialismo y el patriarcado en Oslo, Bergen, Trondheim y Kristiansand.</strong></p><p>El comit\u00e9 de partidos fomenta el tiempo y el lugar para la asistencia, y para unirse:</p><p>Oslo: 17:00 en la Plaza de Groenlandia.</p><p>Bergen: 17:00 en Torgallmenningen y 18:30 en Blue Stone.</p><p>Trondheim: 16:00 en la parte superior de Nordre Gate, y 17.00 en la plaza.</p><p>Kristiansand: 13:00 en Women's Health House, 15.15 en la estaci\u00f3n de polic\u00eda y 16:30 en Torvet.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-kampkomiteen wp-block-embed-kampkomiteen\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CgO9R2qL47\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913\">\u00a1\u00danete, en la calle el 8 de marzo!</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CgO9R2qL47\" frameborder=\"0\" height=\"242\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913&amp;embed=true#?secret=8TQBy4qLxp#?secret=CgO9R2qL47\" title=\"\u00abBli med \u2013 ut p\u00e5 gata 8. mars!\u00bb \u2014 Kampkomiteen\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p>En relaci\u00f3n con el 8 de marzo, los camaradas tambi\u00e9n han publicado una declaraci\u00f3n en la que escriben, entre otras cosas, que el 8 de marzo se caracterizar\u00e1 por el genocidio de Gaza y la lucha de resistencia heroica del pueblo palestino. Los camaradas terminan la declaraci\u00f3n de esta manera:</p><p>\"8. March no es un d\u00eda para celebrar la feminidad o para felicitarnos por la igualdad de g\u00e9nero. El 8 de marzo es un d\u00eda de lucha contra la guerra imperialista, contra la doble supresi\u00f3n de las mujeres trabajadoras, para fortalecer la lucha y la organizaci\u00f3n de las mujeres, contra la cultura patriarcal y la violencia contra las mujeres. Las mujeres muestran en todo el hero\u00edsmo y la fortaleza del mundo en la lucha. Sabemos que este partido eventualmente ganar\u00e1, y marcaremos el 8 de marzo con entusiasmo y brillo del partido \u201d.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-kampkomiteen wp-block-embed-kampkomiteen\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"e425L7qhXX\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6941\">8. Marte Mot Imperialismo y patriarcado</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"e425L7qhXX\" frameborder=\"0\" height=\"570\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://kampkomiteen.net/?p=6941&amp;embed=true#?secret=Q3xBFJS9TF#?secret=e425L7qhXX\" title=\"\u00ab8. mars mot imperialisme og patriarkat\u00bb \u2014 Kampkomiteen\" width=\"600\"></iframe></div></figure></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/07/kampkomiteen-mobiliserer-8-mars/", "type": "article", "title": "El comit\u00e9 de pelea moviliza 8. Marte", "description": "Nuestros camaradas en el comit\u00e9 de partidos se movilizan para las marcas del 8 de marzo contra el imperialismo y el patriarcado en Oslo, Bergen, Trondheim y Kristiansand.", "modified time": "2024-03-07T17:10:17+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Aktiviteter"]}