{"title": "Agresi\u00f3n grave racista y fascista a un joven compa\u00f1ero \u00e1rabe y el padre que claramente se defendi\u00f3 evitando lo peor", "published time": "2024-03-07T07-30-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEghmkl-2ACe4z7__Tz51qLF0FfZXT-qxvKhnD5m3DyBsFE6M61o474j8_t5wgKnZFkPMxLKZKbbgOhodFCr7Iy5-nADEOw4wUapv3bGpndoX4ogoEGCs_5Fv4m0x3X0hKjMsSXeeS572BxDzMKUAzjcMteTvTMIfFcbrpsJfUVKquxagiycmIEWTyykQGw/s1277/CH%201.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgnfzO7R9kc2wjTz5TKd6hI7PQS4u2TlPGcBOOtpcOnm5LAtZiFRnTMcKvRp9Q915l_lY5-83EFZ5TFToSBY7BWn93jH0f_iCqX_beL3ShUN4i3CklzCAy7LgIOuB7mX8f1oOp4_6W4CG7sN4AisHHEh5faHrfTsh50yRxuUCIwt8pBwm1WKnFNVxhbBvQ/s320/ch3.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjLvI1-HI3FMUyAMVWAV7vSCbmaoTbHM3eeB866KO0-IyVEdfaRCXEDjAHxfyXZaWd5QsOpfPUB9GxFZhXB9gseIl3AuHIiVTVjBNhAPfB_UJcDi7kgCyL6miyupsLJO7siD2mISwbOzuU7oRjLz65jywmekXKpY-KCiSbvkpVphGwoDN-gXPZWeyCELW4/s822/ch%202.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8440616496033732675\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><p></p><p></p><p style=\"text-align: justify;\"><span><i>28 d\u00edas de pron\u00f3stico con una fractura de \u00f3rbita y ruptura del seno maxilar. Repito que estos barriles eran para m\u00ed, mi padre, si no se hubiera entrometido en esta hora, habr\u00eda muerto al menos, nunca hab\u00eda visto mucho odio y furia liberada en unos minutos. Contin\u00fae negando que no hay problemas en Italia y estos son los resultados. Fasci en el poder, las personas que se sienten con derecho a hacer lo que quieren, racistas sobre lo suelto, la pol\u00edtica y los carabini que te hacen sentir a\u00fan m\u00e1s peligroso que seguro. Yo con mi ciudadan\u00eda italiana hoy limpio mi culo ...</i></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>Con las palabras de Chirine, que claramente dan la idea de c\u00f3mo las bestias que la atacaron, a ella y a su padre, que inmediatamente tomaron las defensas, incluso entre la indiferencia de algunos transe\u00fantes, cerca de la estaci\u00f3n en la ruta de Bergamo, Mil\u00e1n, se mueven Bueno, y sentirse perfectamente a gusto, apoyado en el caldo de la cultura, en el campo cada vez m\u00e1s abiertamente contra las mujeres, racistas, fascistas, represivas, alimentadas por el gobierno negro de Meloni y sus ministros, hoy en el poder en el pa\u00eds.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>Para Chirine Companion, muy activo en el apoyo a la resistencia palestina, a su padre, toda nuestra solidaridad y apoyo m\u00e1s fuertes, los mejores deseos para contusiones y fracturas que pueden sanar r\u00e1pidamente y sin consecuencias.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>Pero 'No ser\u00e1n algunos golpes para dejarnos renunciar a nuestras ideas, para que nos callemos. Muy verdadero y solidaridad, cuando se convierte en un objetivo<i>Porque eres una mujer, porque eres \u00e1rabe, porque traes el kefiah</i>, solo puede convertirse en una mayor carga y a\u00fan m\u00e1s determinaci\u00f3n en todas nuestras luchas para anular todo esto.<br/></span></p><div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: center;\"></div></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1172\" data-original-width=\"1277\" height=\"368\" src=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000000.png\" width=\"400\"/>En el<br/></div></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"840\" data-original-width=\"780\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000001.png\" width=\"297\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"822\" data-original-width=\"782\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000002.png\" width=\"304\"/></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "28 d\u00edas de pron\u00f3stico con una fractura de \u00f3rbita y ruptura del seno maxilar. Repito que estos barriles eran para m\u00ed, mi padre si no ...", "author": ["sindacatodiclasse"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-aggressione-fascista-e.html"}