{"published time": "2024-03-08T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/atif-290x166-1.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"166\" sizes=\"(max-width: 290px) 100vw, 290px\" src=\"../Images/2024-03-08T99-99-96/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T99-99-96/000000.jpg\" width=\"290\"/></div><div class=\"entry\"><p style=\"text-align: left\">News Center | 08.03.2024 | A ATIIF (Federa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores Turcos na Alemanha) publicou uma liga\u00e7\u00e3o e fez uma liga\u00e7\u00e3o para a 41\u00aa Assembl\u00e9ia Geral. A chamada \u00e9 a seguinte;</p><p style=\"text-align: left\">\u201cPrecisamos adotar uma posi\u00e7\u00e3o s\u00f3lida e duradoura juntas contra orienta\u00e7\u00f5es corretas, investimentos de guerra e guerras imperialistas com a crise econ\u00f4mica na Alemanha. As id\u00e9ias alternativas pol\u00edticas que os trabalhadores imigrantes que vivem na Alemanha apresentar\u00e3o em nosso Congresso s\u00e3o muito importantes.<br/>Com essa perspectiva, pedimos a todos os nossos membros e trabalhadores imigrantes que participem de nossa 41\u00aa Assembl\u00e9ia Geral, a produzir id\u00e9ias juntos e lutarem juntos! \u201d</p><p>A Assembl\u00e9ia Geral, em 16 de mar\u00e7o de 2024 \u00e0s 11:00 Saalbau Depot OBERRAD - Offenbacher Land Str.357 60599 Frankfurt Am O endere\u00e7o principal declarou que a afirma\u00e7\u00e3o: \"Estamos aguardando a participa\u00e7\u00e3o de todos os membros e amigos\".</p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/atif-41-kongresine-cagri-yapti", "type": "article", "title": "Atiif fez uma liga\u00e7\u00e3o para o 41\u00ba Congresso", "description": "News Center | 08.03.2024 | ATIIF (Federa\u00e7\u00e3o da Alemanha de Trabalhadores Turcos) publicando uma chamada 41. GE ...", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}