{"published time": "2024-03-08T14-25-00-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=474", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=853", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=724", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=709"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3955\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"EE.UU. 8.3. 4\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=474\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg\" data-orig-size=\"474,295\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/ee-uu-8-3-4/\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000000.jpeg\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-text-align-justify\">Afirmando que os povos do mundo s\u00e3o verdadeiramente amigos e conflitos internacionais s\u00e3o conflitos de interesse dos imperialistas, tamb\u00e9m nas entranhas da besta, dentro do \"territ\u00f3rio\" do imperialismo de Gringo, h\u00e1 continuamente express\u00f5es do internacionalismo prolet\u00e1rio que ap\u00f3iam as lutas da liberta\u00e7\u00e3o nacionais de os povos do mundo.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Tomamos como exemplo apenas duas express\u00f5es disso, embora haja muito que pud\u00e9ssemos ver. Existem marchas e com\u00edcios pr\u00f3-palestinos, h\u00e1 lutas contra a militariza\u00e7\u00e3o para o interior e o exterior, como a \"cidade da pol\u00edcia\" que relatamos recentemente<a href=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/\">aqui</a>.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Hoje, queremos sublinhar a auto-atua\u00e7\u00e3o de Aaron Bushnell. Esse jovem de apenas 25 anos era um membro ativo da For\u00e7a A\u00e9rea Americana e decidiu dar a vida de acordo com seus princ\u00edpios, em vez dos interesses do imperialismo de Gringo. Esta \u00e9 a segunda pessoa nos \u00faltimos tr\u00eas meses que realiza algo semelhante em um ato de protesto. A primeira foi uma mulher que ficou imolada durante um protesto pr\u00f3-palestino em 1\u00ba de dezembro. Sua hist\u00f3ria \u00e9 geralmente pouco conhecida e censurada; Nem o nome dele nem o estado de sa\u00fade foram publicados. Aaron, por outro lado, publicou suas raz\u00f5es em uma transmiss\u00e3o ao vivo dizendo antes de pegar fogo em frente \u00e0 embaixada da entidade sionista:<em>\u201c[...] Eu n\u00e3o serei c\u00famplice no genoc\u00eddio. Vou realizar um ato de protesto extremo, mas comparado ao que o povo palestino tem experimentado nas m\u00e3os de seus colonizadores n\u00e3o \u00e9 extremo de forma alguma. Foi isso que nossa classe dominante decidiu que ser\u00e1 normal. \"</em>Ent\u00e3o, o soldado digno vem de obter um l\u00edquido inflam\u00e1vel e queimar. Enquanto ele queimava, continuava gritando<em>\"Palestina livre !! \"Palestina livre!\"</em>, assim at\u00e9 cair.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-3959\" data-attachment-id=\"3959\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ee.uu_.-8.3.-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=250\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg\" data-orig-size=\"1000,1200\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/ee-uu_-8-3-1/\" src=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000001.jpg\"/></figure><p class=\"has-text-align-justify\">Sua atitude \u00e9 exemplar em quest\u00f5es de auto-absor\u00e7\u00e3o, internacionalismo e esp\u00edrito de sacrif\u00edcio. As for\u00e7as da resist\u00eancia nacional heroica palestina tamb\u00e9m a reconhecem dessa maneira.</p><p>A este respeito, Hamas<a href=\"https://mikehampton.substack.com/p/hamas-statement-on-aaron-bushnell\">declarado</a>:</p><p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u201c<em>[\u2026] O governo dos EUA, o presidente Joe Biden, tem a total responsabilidade pela morte de Aaron Bushnell, devido \u00e0 sua pol\u00edtica que ap\u00f3ia a entidade org\u00e2nica nazista em sua guerra genocida contra nosso povo palestino, por ele deu sua vida para expor os massacres e a limpeza \u00e9tnica sionista contra nosso povo na faixa de Gaza.</em></p><p class=\"has-text-align-justify\"><em>O her\u00f3ico piloto Aaron Bushnell ser\u00e1 imortal na mem\u00f3ria de nosso povo palestino e dos povos livres do mundo, e como um s\u00edmbolo da solidariedade humanista global com nosso povo e sua causa justa.</em></p><p class=\"has-text-align-justify\"><em>O tr\u00e1gico incidente que custou ao piloto Bushnell sua vida \u00e9 uma express\u00e3o de crescente raiva entre os EUA que rejeitam a pol\u00edtica do pa\u00eds que contribui para o assassinato e o genoc\u00eddio de nosso povo. Eles rejeitam a viola\u00e7\u00e3o dos valores humanit\u00e1rios globais pelo governo, dando cobertura para garantir a impunidade da entidade nazista e seus chefes de puni\u00e7\u00e3o e contabilidade. \u201d</em></p><p class=\"has-text-align-justify\">A frente popular da liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (PFLP) e que, apesar de suas limita\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gicas, \u00e9 a for\u00e7a mais progressiva entre a resist\u00eancia nacional her\u00f3ica tamb\u00e9m enfatizou:</p><p class=\"has-text-align-justify\">\u201c\u201c<em>O ato de se auto-estabelecido pela Palestina de um soldado americano \u00e9 o mais alto sacrif\u00edcio e medalha, e uma mensagem n\u00edtida para o governo americano para encerrar seu encobrimento na agress\u00e3o. [\u2026]</em></p><p class=\"has-text-align-justify\"><em>A frente envia uma mensagem ao Soldie \u00c1rabe o confronto em apoio \u00e0 Palestina e seu povo que foi morto, sitiado e com fome \u00e0 vista e \u00e0 orelha do mundo, a poucos quil\u00f4metros dos pa\u00edses \u00e1rabes e metros da fronteira. \u201d</em></p><p class=\"has-text-align-justify\">A m\u00eddia monopolista americana, por outro lado, est\u00e1 tentando esconder seu sacrif\u00edcio declarando -o suic\u00eddio, negando seu car\u00e1ter pol\u00edtico e protestado. A embaixada sionista, por outro lado, comentou que n\u00e3o tem feridos, sem mencionar o falecido. A rea\u00e7\u00e3o do pessoal de seguran\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 expressiva, apontando uma arma para ele antes de tentar desligar o fogo mais tarde.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Como outro exemplo \u00e9 a a\u00e7\u00e3o recente dos companheiros em Austin, Texas, que fez uma manifesta\u00e7\u00e3o em frente \u00e0 embaixada alem\u00e3 em solidariedade com os colegas atacados e detidos no in\u00edcio de janeiro em Berlim durante uma marcha daquele ano ap\u00f3s ano, homenageia a mem\u00f3ria da mem\u00f3ria dos camaradas Lenin, Luxemburgo e Liebknecht (<a href=\"https://heraldorojo.org/2024/01/18/reporte-sobre-la-manifestacion-de-lll-del-2024/\">EU VOU</a>). Ap\u00f3s os fatos, os alem\u00e3es e os turcos que formaram o contingente vermelho na marcha com a participa\u00e7\u00e3o da Noruega e Malta,<a href=\"https://heraldorojo.org/2024/01/18/turquia-marcha-de-lll-bajo-ataque-policial/\">Eles denunciaram</a>O brutal ataque policial e deten\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de pelo menos 16 ativistas. O pretexto para a repress\u00e3o foi a pr\u00f3spera solidariedade de alguns contingentes dentro da marcha com a luta her\u00f3ica do povo palestino e o uso do slogan<em><strong>\"Do rio ao mar, a Palestina estar\u00e1 livre!\"</strong></em>, que \u00e9 qualificado pelo governo imperialista alem\u00e3o como \"apoio ao terrorismo\" devido \u00e0s proibi\u00e7\u00f5es do Estado contra tudo o que cheira a solidariedade com a Palestina. Durante a repress\u00e3o, a pol\u00edcia alem\u00e3 tentou matar um parceiro veterano no movimento. A marcha defendeu corajosamente deixando 21 agentes feridos. Para a data atual, 15 detidos foram divulgados, mas um parceiro ainda \u00e9 ref\u00e9m em uma masmorra da rea\u00e7\u00e3o.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/03\\/08\\/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia\\/\"}'><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-3961\" data-attachment-id=\"3961\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3961\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ee.uu_.-8.3.-2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=724\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg\" data-orig-size=\"724,483\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/ee-uu_-8-3-2/\" src=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000002.jpg\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-3962\" data-attachment-id=\"3962\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3962\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ee.uu_.-8.3.-3\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=709\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg\" data-orig-size=\"709,473\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/ee-uu_-8-3-3/\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-08T14-25-00-00-00/000003.jpg\"/></figure></figure><p class=\"has-text-align-justify\">Ambas as amostras de solidariedade e internacionalismo nos permitem ver com esperan\u00e7a a luta cont\u00ednua das massas progressistas e dos verdadeiros democratas, que, juntamente com os comunistas que lutam para reconstituir o partido da classe trabalhadora nos EUA que oprimem que outro n\u00e3o pode ser livre. Portanto, a import\u00e2ncia de ambos os exemplos.</p><p class=\"has-text-align-justify\">A luta do povo dos EUA contra o governo imperialista dos EUA deu amostras brilhantes de combatividade contra a brutalidade policial e o militarismo imperialista, refletindo que a crise geral do imperialismo est\u00e1 exacerbando em todas as partes do mundo, incluindo a Am\u00e9rica do Norte, onde tamb\u00e9m a ascens\u00e3o do A luta de classe \u00e9 vista.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Presidente Mao nos ensina:<em>\"Internacionalismo \u00e9 o esp\u00edrito do comunismo\"</em>E as massas assumem isso corretamente com suas a\u00e7\u00f5es dentro das mand\u00edbulas da besta imperialista ianque.</p></div>", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/", "type": "article", "title": "Solidariedade internacionalista nas entranhas da besta", "description": "Afirmando que os povos do mundo s\u00e3o verdadeiramente amigos e conflitos internacionais s\u00e3o conflitos de interesse dos imperialistas, tamb\u00e9m nas entranhas da besta, dentro do \u201cter\u2026", "modified time": "2024-03-07T22:30:50+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL"]}