{"title": "\u00cdndia: entrevista com o professor de lutador deficiente recentemente liberado GNN Saybaba", "published time": "2024-03-28T12:43:00+08:00", "images": ["https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/g-n-saibaba.jpg?w=600&h=334", "https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/vasantha-saibaba-pti-ile-photo.jpg?w=600&h=337", "https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/saibaba-residence-in-delhi-vineet-bhalla.jpg?w=600&h=315"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-979499136877361676\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Republicado por<a href=\"https://parapoda.wordpress.com/2024/03/26/%CE%B9%CE%BD%CE%B4%CE%AF%CE%B1-%CF%83%CF%85%CE%BD%CE%AD%CE%BD%CF%84%CE%B5%CF%85%CE%BE%CE%B7-%CF%84%CE%BF%CF%85-%CF%80%CF%81%CF%8C%CF%83%CF%86%CE%B1%CF%84%CE%B1-%CE%B1%CF%80%CE%BF%CF%86%CF%85%CE%BB/\" target=\"_blank\">p\u00e9s</a>:</span></p><p><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"font-family: inherit;\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-large wp-image-21862\" data-attachment-id=\"21862\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"G N Saibaba\" data-large-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/g-n-saibaba.jpg?w=600\" data-medium-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/g-n-saibaba.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/g-n-saibaba.jpg\" data-orig-size=\"800,445\" data-permalink=\"https://parapoda.wordpress.com/2024/03/26/%ce%b9%ce%bd%ce%b4%ce%af%ce%b1-%cf%83%cf%85%ce%bd%ce%ad%ce%bd%cf%84%ce%b5%cf%85%ce%be%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-%cf%80%cf%81%cf%8c%cf%83%cf%86%ce%b1%cf%84%ce%b1-%ce%b1%cf%80%ce%bf%cf%86%cf%85%ce%bb/g-n-saibaba/\" height=\"334\" src=\"../Images/2024-03-28T12-43-00-08-00/000000.jpg\" width=\"600\"/></b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"font-family: inherit;\"><span><i>Professor de ca\u00e7a na Universidade de Delhi G. N. Siebaba</i></span></b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><i>Para \n  as aventuras judiciais impens\u00e1veis, o aborrecimento da pris\u00e3o e \n seu estado de sa\u00fade depois de tudo isso est\u00e1 listado da seguinte forma \n Entrevista do militante cuja pris\u00e3o causou uma onda \n Apoio de todos os cantos do globo.</i></span></p><p align=\"CENTER\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><i>***</i></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"font-family: inherit;\"><span>Como voc\u00ea se sente fora da pris\u00e3o depois de tantos anos?</span></b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Inicialmente, \n  Eu nunca esperava aprisionar tanto. Antes da minha convic\u00e7\u00e3o, \n Dentro de um per\u00edodo de tr\u00eas anos, eu estava na pris\u00e3o por 17 meses. Depois \n A condena\u00e7\u00e3o, fiquei na pris\u00e3o por 7 anos. Total, quase 8,5 \n anos nos \u00faltimos 10 anos.</span></p><a name=\"more\"></a><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Ainda \n  E se algu\u00e9m \u00e9 culpado de algum crime, \u00e9 enorme \n pena. Mas, no nosso caso, sem motivo ou motivo, \n Ficamos presos por tanto tempo. Talvez ningu\u00e9m saiu tamb\u00e9m \n N\u00e3o espere sofrer tanto aborrecimento por muito. O criminoso \n O procedimento fez uma puni\u00e7\u00e3o em si mesma.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Depois \n  o primeiro mandato [da Suprema Corte] para minha liberta\u00e7\u00e3o, \n Eu tive que passar quase mais um e meio de pris\u00e3o e ter sucesso \n  Outra ordem de liberta\u00e7\u00e3o. Talvez isso n\u00e3o tivesse acontecido antes \n Hist\u00f3ria da justi\u00e7a criminal indiana.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Sem \n  Uma ofensa, isso \u00e9 um castigo por tanto tempo. \n  E eu n\u00e3o conhe\u00e7o outra pessoa que teve que passar dois \n procedimentos auditivos em um tribunal constitucional para um recurso \n contra uma penalidade. Isso \u00e9 algo in\u00e9dito.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">S\u00f3 se pode pensar: por que isso est\u00e1 acontecendo neste pa\u00eds neste momento? Este \u00e9 um grande problema</span><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><span lang=\"en-US\">.</span></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b></b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"font-family: inherit;\"><span>Como est\u00e1 sua sa\u00fade agora?</span></b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Dez \n  Anos atr\u00e1s, quando fui preso, tive apenas efeitos de \n Poliomielite como res\u00edduos. Meus p\u00e9s foram feridos pelo \n Poliomielite. Para o resto, eu estava saud\u00e1vel. Eu fiz tudo sozinho, \n Embora eu estivesse em uma cadeira de rodas. Eu estava ajudando Vasanda<i>(p.</i></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><i><span><span lang=\"en-US\">parapoda</span></span></i><span><i>: Esposa de Saybaba.)</i>. Eu estava me movendo livremente sem muita preocupa\u00e7\u00e3o por estar desativado.</span></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Depois que fui jogado na pris\u00e3o, tudo mudou na minha vida.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"font-family: inherit;\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-large wp-image-21864\" data-attachment-id=\"21864\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Vasantha-Saibaba-PTI-ILE-PHOTO\" data-large-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/vasantha-saibaba-pti-ile-photo.jpg?w=550\" data-medium-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/vasantha-saibaba-pti-ile-photo.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/vasantha-saibaba-pti-ile-photo.jpg\" data-orig-size=\"550,309\" data-permalink=\"https://parapoda.wordpress.com/2024/03/26/%ce%b9%ce%bd%ce%b4%ce%af%ce%b1-%cf%83%cf%85%ce%bd%ce%ad%ce%bd%cf%84%ce%b5%cf%85%ce%be%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-%cf%80%cf%81%cf%8c%cf%83%cf%86%ce%b1%cf%84%ce%b1-%ce%b1%cf%80%ce%bf%cf%86%cf%85%ce%bb/vasantha-saibaba-pti-ile-photo/\" src=\"../Images/2024-03-28T12-43-00-08-00/000001.jpg\"/></b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b><span><i>Saybaba com sua esposa Vasanda Kumari. (Foto:</i></span></b><b><span><span lang=\"en-US\"><i>Pti</i></span></span></b><b><span><i>-</i></span></b><b><span><span lang=\"en-US\"><i>COM</i></span></span></b><b><span><i>)</i></span></b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Primeiro, \n  Eu tive uma paralisia de pulseira. Havia uma ruptura do nervoso \n sistema que conecta o ombro ao c\u00e9rebro por causa do \n A pol\u00edcia abusou quando ele me sequestrou e me prendeu. Esse \n  Bata no meu ombro. N\u00e3o posso levantar minha m\u00e3o esquerda. Eu n\u00e3o posso \n  fazer qualquer coisa com isso. N\u00e3o consigo manter um livro.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Por causa de \n  De destrui\u00e7\u00e3o do sistema nervoso, os m\u00fasculos tamb\u00e9m foram afetados \n do ombro. Devido a puxar e ferir, meu lado esquerdo \n  Eles estavam lotados e esmagados. Eles atingem os pulm\u00f5es. Com o \n a ordem deles, eles influenciaram meu cora\u00e7\u00e3o, e o lado esquerdo foi atingido \n dela. Mas minha espinha dorsal tamb\u00e9m foi afetada, porque os lados \n foram esmagados em um pequeno ponto.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Todos \n  Este lado do meu corpo foi afetado. Nos \u00faltimos 10 anos, \n Sinto dor intensa na m\u00e3o esquerda e no p\u00e9. Devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o de \n sistema nervoso e m\u00fasculos, meu ombro esquerdo foi paralisado \n completamente.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Por causa de \n  O efeito no meu pulm\u00e3o esquerdo, a apneia do sono come\u00e7ou. De \n Nariz para os pulm\u00f5es, o caminho da respira\u00e7\u00e3o foi afetado. Esse \n causou uma apneia obstrutiva do sono. Por causa disso, eu n\u00e3o posso \n dormir.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Eu tenho \n  sofrer um estado do cora\u00e7\u00e3o chamado hipertr\u00f3fico \n Cardiomiopatia, que n\u00e3o havia sido detectada em nenhum rem\u00e9dio \n exame antes de jogar na pris\u00e3o. Como resultado disso, o lado esquerdo \n O cora\u00e7\u00e3o funciona apenas com 55% de sua capacidade. Come\u00e7ou e \n press\u00e3o alta porque a parede do cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o poderia \n Empurre um pouco o sangue no meu corpo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Isso \u00e9 tudo \n  Em dez anos, desenvolvi uma bexiga no c\u00e9rebro. N\u00e3o \u00e9 muito \n s\u00e9rio, no momento, no entanto, pode ser feito a qualquer momento \n maligno.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Eles encontraram, \n  tamb\u00e9m pedra nos rins devido a vida limitada e dificuldades \n em movimento sem a possibilidade de se exercitar ou qualquer f\u00edsico \n atividade na pris\u00e3o. Embora as pedras tenham sido esmagadas, cistos \n foram formados no rim certo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Eu ainda desenvolvi pedras biliares devido \u00e0 falta de alimenta\u00e7\u00e3o por longos per\u00edodos. Isso levou \u00e0 pancreatite.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  A lista \u00e9 infinita. Todas essas doen\u00e7as foram desenvolvidas na pris\u00e3o. \n At\u00e9 que eu fui l\u00e1 n\u00e3o havia cuidado m\u00e9dico adequado estes dez \n anos. Portanto, sofro de m\u00faltiplas doen\u00e7as.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Ele precisa \n  Agora para ter esse atendimento m\u00e9dico. Tudo depende de como agora, \n  Depois desse per\u00edodo de tempo, poderei correr e quantos instrumentos \n  permanecer\u00e1 afetado e poder\u00e1 ser realizado. Isso vai \n Ver.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  Nos dias seguintes, estarei em hospitais para exames e tratamentos. \n N\u00e3o sabemos quanto ser\u00e1 e at\u00e9 que ponto vou me recuperar.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Por que \n  Voc\u00ea n\u00e3o conseguiu acessar cuidados m\u00e9dicos adequados \n na pris\u00e3o; Por que voc\u00ea n\u00e3o recebeu uma suspens\u00e3o de garantia, para m\u00e9dico \n raz\u00f5es;</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  Esta suspens\u00e3o foi rejeitada duas vezes pela Suprema Corte. No entanto, \n havia sido escrito na decis\u00e3o de rejeitar a suspens\u00e3o de que eu deveria ter \n Cuidados m\u00e9dicos regulares e apropriados.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">No entanto, \n  As autoridades da pris\u00e3o ignoraram e violaram a decis\u00e3o. Embora com \n Eles enviaram para a faculdade de medicina de Nagpour v\u00e1rias vezes, foi sobre \n Algo t\u00edpico e \u00e1spero. Eu estava indo e voltando. Com isso, \n Eles mostraram que estavam tentando me fornecer tratamento, mas n\u00e3o havia \n tratamento.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Se \n  Veja meu hist\u00f3rico m\u00e9dico, voc\u00ea ver\u00e1 como os cuidados m\u00e9dicos \n Foi evitado e n\u00e3o fornecido. No final, pouco antes de liberar, todos \n a se\u00e7\u00e3o escreveu que [este tratamento ou medicamento] n\u00e3o est\u00e1 dispon\u00edvel, n\u00e3o \n Podemos fazer isso, est\u00e1 dispon\u00edvel em outro lugar. Por que os m\u00e9dicos escreveram \n S\u00f3 no final dos dez anos que eles n\u00e3o conseguiram me curar? Eu vou \n Eles tiveram que denunci\u00e1 -lo h\u00e1 dez anos.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">N\u00e3o \n  Eles fizeram qualquer coisa, exceto para me dar analg\u00e9sicos e me colocaram \n dormir. Se o tratamento n\u00e3o estivesse dispon\u00edvel para eles no in\u00edcio de dez \n anos, eles precisavam ter escrito e pedir para serem transferidos para \n Um hospital adequado dispon\u00edvel.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Qual deles \n  Foram os maiores desafios que voc\u00ea encontrou na pris\u00e3o? Como voc\u00ea \n Os funcion\u00e1rios da pris\u00e3o se comportaram e detidos?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Os detidos foram muito \u00fateis. Eles foram muito gentis. Eles queriam estar comigo o tempo todo, apesar de eu estar em uma c\u00e9lula 'Ada'<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: \n  C\u00e9lula na asa mais alta de seguran\u00e7a, em forma oval dentro do resto \n Pris\u00e3o, sem luz, com ventila\u00e7\u00e3o m\u00ednima e pequeno espa\u00e7o para movimento.)</i>, onde muito poucos - menos de 10 - poderiam ter contato comigo quando eu n\u00e3o estava trancada na c\u00e9lula.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  Imagine que as autoridades prisionais e o mecanismo estadual estavam tentando \n dar era que eu era o not\u00f3rio terrorista de algu\u00e9m - um \n \"C\u00e9rebro\" do mao\u00edsmo internacional. Cada tipo de caracteriza\u00e7\u00e3o \n acostumado a aterrorizar prisioneiros, oficiais \n da pris\u00e3o e os guardas. Eles queriam me manter isolado.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">N\u00e3o \n  Eles disseram que nada disso na minha frente. Mas se um guarda estava chegando \n  Para o servi\u00e7o em Ada, eles foram informados com anteced\u00eancia \u201cN\u00e3o fale com isso \n \u00e1tomo. Mantenha -se longe. N\u00e3o gaste tempo com ele. Temos instru\u00e7\u00f5es do \n  Acima disso, este homem \u00e9 muito perigoso. Vai mudar o seu \n Mente e voc\u00ea nem vai entender. \"</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Para \n  prisioneiros tamb\u00e9m disse nas minhas costas para n\u00e3o vir para \n eu e n\u00e3o gasto o tempo com eles. Os superiores se espalham \n Essas coisas e deram comandos correspondentes.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">No entanto, \n  Nenhum deles foi acreditado pelos guardas ou seus \n preso. Ele estava sempre comigo. Eles sempre quisam ser ensinados \n Coisas de mim e passam um tempo comigo. Sim por que, qualquer \n tentativas se as autoridades da pris\u00e3o compensadas de cima \n j\u00e1 foram implementados. Prisioneiros e funcion\u00e1rios da pris\u00e3o \n Eles entenderam que tipo de homem eu sou. Eles gostavam de falar comigo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Havia uma grande dist\u00e2ncia entre o que as autoridades queriam fazer comigo e o que realmente aconteceu.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Mas porque a pris\u00e3o \u00e9 uma estrutura de 19<sup>\u00ba</sup>s\u00e9culo, que os brit\u00e2nicos haviam feito, n\u00e3o havia acessibilidade ou \n  Disposi\u00e7\u00f5es de conforto ou elementares para viver como ser humano. \n Todos tinham que viver em condi\u00e7\u00f5es desumanas. E eu tive que viver com \n Muitas restri\u00e7\u00f5es - menos e desumanas - porque o \n Minha cadeira de rodas n\u00e3o estava em movimento, eles tiveram que me levar no \n Banheiro, me pegue com as m\u00e3os deles.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">eu senti \n  que minha dignidade foi violada. Atacou a exist\u00eancia humana \n meu. Foi um desprezo pela pr\u00f3pria exist\u00eancia humana o caminho \n Eles criaram essas condi\u00e7\u00f5es e me for\u00e7aram a viver. Deve \n Voc\u00ea luta para continuar vivendo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Como voc\u00ea passou seu tempo na pris\u00e3o? Como voc\u00ea manteve contato com os desenvolvimentos no mundo exterior?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  Vasanda estava me enviando livros. Eu estava comprando jornais ingleses com o meu \n cobrar. Al\u00e9m disso, meu vaso enviou impress\u00f5es de eletr\u00f4nicos \n m\u00eddia e escreveu cartas para mim, informando -me sobre o que \n Eles estavam acontecendo l\u00e1 fora. Esta foi a \u00fanica sa\u00edda.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Existe \n  Um muccat [visitando], mas \u00e9 muito curto. Voc\u00ea pode somente \n Gostaria que o t\u00edpico e o tempo terminassem. A \u00fanica maneira era de cartas \n  por Vasanda e todos os materiais que ele estava enviando, talvez alguns mil livros \n trouxe todos esses anos, de Delhi para Nagpour e, desde \n Eu estava lendo, levando -os de volta. Fez o que era poss\u00edvel sempre me fornecer \n Informa\u00e7\u00f5es sobre pontualidade, conhecimento, livros e revistas. Eram os \n a \u00fanica maneira que eu poderia saber o que est\u00e1 acontecendo fora deles \n  Quatro paredes.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Um \n  Um livro que eu realmente gostei foi \"Leila\" de Prag Akbar e, de \n Mais recentemente, Sra. Mira, o \"assassino\". Eu realmente gostei do \n literatura. Eu estava lendo muita filosofia. Eu tamb\u00e9m gostei do fil\u00f3sofo dela \n Economia Tomas Picetti. Eu li o cap\u00edtulo de seus livros recentes e \n Ideologia \"e\" uma breve hist\u00f3ria da igualdade \". Entre os historiadores, \n  Eu estava lendo de D.D. Kosab<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: Foi distinguido pela \u00eanfase no estudo da hist\u00f3ria com base na evolu\u00e7\u00e3o din\u00e2mica das forma\u00e7\u00f5es socioecon\u00f4micas.)</i>E, do mais recente, Aidter cantando<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: Com um campo de pesquisa na \u00cdndia medieval antiga e precoce.)</i>e o Nagot Lahiri<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: Com um antigo campo de pesquisa da \u00cdndia.)</i>, assim como Romila Tapap<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: Com um campo de pesquisa tamb\u00e9m \u00cdndia antiga.)</i>. \n  Eu li uma infinidade de livros - da fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica cientificamente. \n \"Cell Song\" \u00e9 um livro que li recentemente<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: Autor de Doutor Indo -Americano e Bi\u00f3logo Siddhartha Muhergi.)</i>.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Como voc\u00ea manteve psicologicamente durante este teste?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Cada \n  Eu estava lendo, escrevendo e ensinando os detidos. Filtro \n Todos os dias com atividades e eu estava empregado de manh\u00e3 \u00e0 tarde \n  Fazendo tudo isso.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Para \n  Pris\u00e3o, todos os prisioneiros se aplicam aos tribunais. De \n Supreme e a Suprema Corte como tribunais criminais e o \n Tribunais de paz. Mas poucos podem escrever. O que puder \n Escreva em ingl\u00eas, est\u00e1 em alta demanda. Passei a maior parte do tempo \n compilando tais aplica\u00e7\u00f5es.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Havia \n  Muitos que n\u00e3o sa\u00edram por muito tempo com uma garantia \n E eles n\u00e3o tinham advogado. Voc\u00ea tinha que escrever aplicativos para eles e depois \n Eles enviariam e recebiam algum al\u00edvio. Aquele foi outro \n atividade que levou tempo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Voc\u00ea foi preso \n  Porque voc\u00ea deveria ter vis\u00f5es extremas. O que exatamente \u00e9 o cosmopolitismo \n  E sua ideologia? Mudou, de qualquer forma, os \u00faltimos dez \n anos?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Minhas id\u00e9ias e meu sistema de cren\u00e7as s\u00e3o os mesmos desde que eu era estudante. N\u00e3o h\u00e1 absolutamente nada para mudar.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Quanto a \n  Eles chamam essas id\u00e9ias extremas s\u00e3o os mesmos extremos. Quem s\u00e3o eles \n Aqueles que caracterizam um homem terrorista? N\u00f3s devemos ver \n Porque eles fazem isso e por que eles me chamam de terrorista.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"></span><span style=\"font-size: medium;\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-large wp-image-21863\" data-attachment-id=\"21863\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Saibaba residence in Delhi Vineet Bhalla\" data-large-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/saibaba-residence-in-delhi-vineet-bhalla.jpg?w=600\" data-medium-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/saibaba-residence-in-delhi-vineet-bhalla.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://parapoda.files.wordpress.com/2024/03/saibaba-residence-in-delhi-vineet-bhalla.jpg\" data-orig-size=\"1200,630\" data-permalink=\"https://parapoda.wordpress.com/2024/03/26/%ce%b9%ce%bd%ce%b4%ce%af%ce%b1-%cf%83%cf%85%ce%bd%ce%ad%ce%bd%cf%84%ce%b5%cf%85%ce%be%ce%b7-%cf%84%ce%bf%cf%85-%cf%80%cf%81%cf%8c%cf%83%cf%86%ce%b1%cf%84%ce%b1-%ce%b1%cf%80%ce%bf%cf%86%cf%85%ce%bb/saibaba-residence-in-delhi-vineet-bhalla/\" height=\"315\" src=\"../Images/2024-03-28T12-43-00-08-00/000002.jpg\" width=\"600\"/><span style=\"font-family: inherit;\"><i><b></b></i></span></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: medium;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><i><b>G. N. Sieba em sua resid\u00eancia em Delhi.</b></i><i>(Foto:</i><span lang=\"en-US\"><i>Vineet Bhalla)</i></span></span></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Eu tenho \n  uma vida p\u00fablica. Eu estava conversando e escrevendo intensamente. Eu tive uma vida como p\u00fablico \n face. Todo mundo sabe o que eu sou. Acreditar na humanidade e \n No progresso social, essa vis\u00e3o extremista \u00e9?</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Voc\u00ea se arrepende, \n  de alguma forma, porque voc\u00ea era a favor de marginalizados \n Comunidades ou voc\u00ea se uniu a algumas pessoas e organiza\u00e7\u00f5es? \n Agora que voc\u00ea est\u00e1 livre depois de tanto tempo, voc\u00ea retomar\u00e1 o \n O trabalho de defesa deles em que voc\u00ea costumava ser?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Basicamente, \n  Sou professor. Depois disso, ao lado disso, eu sou um apoiador \n de direitos humanos. Eu acredito que todos que t\u00eam a capacidade de \n  entenda o mundo e o que os rodeia e percebe -os \n procedimentos de marginaliza\u00e7\u00e3o e se\u00e7\u00f5es marginalizadas de \n a sociedade tem a responsabilidade de falar sobre eles e ficar em \n o lado deles. Se n\u00e3o fizermos isso como cidad\u00e3os respons\u00e1veis, talvez n\u00e3o \n Fazemos o que devemos em nossas vidas.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">N\u00e3o \n  \u00c9 que acho que tenho que fazer esse projeto. Acredito que \n Qualquer pessoa que tenha alguma habilidade e vantagem sobre aqueles que \n as pessoas s\u00e3o e permanecem marginalizadas que deveriam fazer \n este projeto. Isso \u00e9 algo que n\u00e3o pode ser descrito como um \n N\u00e3o pode ser parado.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  Meu trabalho \u00e9 legal. Eu trabalho na esfera p\u00fablica. Apesar da defici\u00eancia \n Eu, abri um espa\u00e7o para o meu trabalho para as pessoas. N\u00e3o \n Eu me arrependo de tudo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">N\u00e3o \n  Eles me prenderam e n\u00e3o me chamaram como terrorista porque meu trabalho \n estava errado. V\u00e1rias for\u00e7as t\u00eam medo de que eu possa destacar o \n Verdade de como algumas pessoas s\u00e3o marginalizadas e como o \n  marginaliza\u00e7\u00e3o. Eles n\u00e3o querem que este projeto continue. Pois por que com \n Eles colocaram atr\u00e1s das grades por tanto tempo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Voc\u00ea \u00e9 \n  professor. E quanto \u00e0 sua carreira agora? Voc\u00ea enviou \n Solicitar na Universidade de D\u00e9lhi para re -ordenar voc\u00ea? Voc\u00ea est\u00e1 procurando uma posi\u00e7\u00e3o \n Professor em outros lugares?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  Meus advogados est\u00e3o lidando com o problema. Eu gostaria de esperar e ver \n O que os advogados e a administra\u00e7\u00e3o da universidade podem fazer.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Como \n  Eu tenho sido professor durante toda a minha vida, gostaria de continuar at\u00e9 que \n Eu morro. Meus advogados e colegas trabalham para \n Veja o que pode ser feito.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Voc\u00ea foi preso \n  pela pol\u00edcia de Maharastra quando no governo do estado \n A Alian\u00e7a Progressista Unida foi liderada pelo nacional indiano \n Congresso. Dois anos atr\u00e1s, quando voc\u00ea se livrou do superior \n Tribunal de Mumbai foi imediatamente apelado por seu governo \n Maharastra, no qual a Alian\u00e7a Democr\u00e1tica Nacional estava localizada \n Consiste em sen\u00e3o voc\u00ea</b><i><b>(p.</b></i><span lang=\"en-US\"><i><b>parapoda</b></i></span><i><b>: Ex\u00e9rcito de Sivazi - \u00e9 considerado o fundador do Imp\u00e9rio Marata em 17</b></i><sup><i><b>O</b></i></sup><i><b>s\u00e9culo -, certo -supranacionalista e partido da casta da marata, que \n Fundado em 1966 com uma grande hist\u00f3ria de assassinato de democratas e geralmente \n dissidentes.)</b></i><b>E a festa do povo indiano</b><i><b>(p.</b></i><span lang=\"en-US\"><i><b>parapoda</b></i></span><i><b>: B</b></i><span lang=\"en-US\"><i><b>JP</b></i></span><i><b>, o partido no poder do n\u00edvel panindiano, liderado pelo primeiro -ministro Narendra Monty.)</b></i><b>. Mesmo agora, o governo de Maharastra, Sib Sena e seu</b><span lang=\"en-US\"><b>BJP</b></span><b>, apelo contra sua isen\u00e7\u00e3o. Parece que os dois maiores partidos pol\u00edticos est\u00e3o contra voc\u00ea.</b></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Voc\u00ea acredita em uma festa? Quando voc\u00ea estava na pris\u00e3o, um l\u00edder pol\u00edtico se aproximou de voc\u00ea para ajud\u00e1 -lo?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Para \n  Pris\u00e3o, n\u00e3o. Quando eu estava fora, havia muitos indiv\u00edduos. Gg de Kki \n  D. Raja, GG de Kki (marxista) Sitharam getsouri, Ani Raja \n de Kki. Muitos parlamentares do sul, Bihar e Bengala \n Contra esta situa\u00e7\u00e3o, de todas as partes, talvez exceto por \n Governantes dos partidos em um estado ou centro naquela \u00e9poca. O \n Mais falou e escreveu publicamente em meu apoio. Eles fizeram \n Instru\u00e7\u00f5es no Parlamento e fizemos solicita\u00e7\u00f5es fora.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">N\u00e3o \n  \u00e9 que todos os partidos pol\u00edticos me caracterizaram com um determinado \n caminho. Fui preso alguns dias antes da fase final da elei\u00e7\u00e3o para \n  C\u00e2mara baixa (Locke Sampha) em 2014. Estou lan\u00e7ando agora, pouco antes do \n Elei\u00e7\u00f5es novamente para Locke Sampha. Um ciclo completo de dez anos tem \n Completo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">N\u00e3o \n  Eu sei o que as opini\u00f5es dos partidos pol\u00edticos t\u00eam. Mas individual \n Membros, em n\u00edvel central e estadual, v\u00e1rias partes \n Eles foram inequivocamente colocados contra minha pris\u00e3o e sabem o \n injusti\u00e7a contra mim e as raz\u00f5es pelas quais eles me envolveram em um \n  Tal caso.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  As coisas s\u00e3o complexas e n\u00e3o brancas ou pretas. S\u00e3o cinza \n Tons, existem cores mais brilhantes, uma variedade de cores. N\u00e3o \n Podemos dizer que todos os partidos pol\u00edticos se voltaram contra mim \n e meus defensores de co -apoios.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Quando \n  Voc\u00ea foi absolvido em 2022, no dia seguinte a Suprema Corte \n suspendeu sua liberta\u00e7\u00e3o em uma reuni\u00e3o especial. Como voc\u00ea se sentiu quando \n Todos eles aconteceram quando voc\u00ea soube que voc\u00ea se livraria, antes que fosse levado \n De volta e isso? Temem que a Suprema Corte possa cancelar o \n Isen\u00e7\u00e3o?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Seu \n  Eu j\u00e1 disse que esse processo de absolvi\u00e7\u00e3o dupla \u00e9 raro \n procedimento. Eu perguntei a advogados proeminentes, bem como se algo assim tivesse \n J\u00e1 acontece novamente. Ningu\u00e9m poderia relatar um caso semelhante.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Nunca \n  N\u00e3o perdi a esperan\u00e7a de ser justificado. Embora a justificativa estivesse atrasada e meu \n privou -a com esse atraso, eu esperava que um dia pudesse \n  para ver a luz no t\u00fanel.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">N\u00e3o \n  Tenho medo ou suspeita de que a institui\u00e7\u00e3o judicial suprema eventualmente \n ficar a lado da injusti\u00e7a. Portanto, n\u00e3o tenho nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o com \n Eu estou de novo.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Eu estou ciente \n  que essas coisas aconteceram por causa dos historiadores espec\u00edficos \n Desenvolvimentos na \u00cdndia na \u00faltima d\u00e9cada e o tipo de press\u00e3o que o \n  Justi\u00e7a existe. \u00c9 por isso que descrevo tudo isso como um teste.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Quando \n  A Suprema Corte ordenou uma suspens\u00e3o da minha liberta\u00e7\u00e3o em 2022, \n Eu tinha certeza de que essa suspens\u00e3o n\u00e3o poderia pagar, porque \n Legalmente, n\u00e3o ficou. A suspens\u00e3o em si era in\u00e9dito no tempo legal. \n Mas essa decis\u00e3o em particular que nos deduziu foi legalmente em p\u00e9 e \n Foi claro.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Quando \n  O procedimento criminal d\u00e1 errado, e isso foi determinado por um \n Tribunal Constitucional, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de outro constitucional \n Tribunal para estudar o que foi depositado como evid\u00eancia. Quando o mesmo \n  processo est\u00e1 errado, nenhum item pode ser admiss\u00edvel \n e esteja certo. A ordem de isen\u00e7\u00e3o foi baseada em si mesmas \n Decis\u00f5es da Suprema Corte e o caso desenvolvido em \n  Uma s\u00e9rie de d\u00e9cadas a partir do trabalho da Suprema Corte.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Como \n  Que a Suprema Corte negue a evolu\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria \n Jurisprud\u00eancia? Eu n\u00e3o acreditava que a suspens\u00e3o permanecesse. No entanto, eu sou \n Feliz hoje que a Suprema Corte investigou as evid\u00eancias \n material, bem como o procedimento criminal e caracterizaram os dois \n incorretamente. Claramente governou sobre isso, com uma decis\u00e3o hist\u00f3rica, o que seria \n  \u00c9 \u00fatil na evolu\u00e7\u00e3o adicional da jurisprud\u00eancia neste pa\u00eds.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Para \n  Porque eu digo que tive que passar pelo teste de fogo duas vezes. \n Mas isso n\u00e3o foi um teste de fogo apenas para mim e \n co -defensores. Foi tamb\u00e9m um teste para o superior \n Institui\u00e7\u00f5es judiciais tamb\u00e9m. Nesse caso, eles estavam sufocando \n por causa da press\u00e3o onipresente por v\u00e1rias for\u00e7as. No entanto, eles passaram pelo \n julgamento com sucesso e justi\u00e7a atribu\u00edda, apesar de ter sido adiado muito \n  e nada pode compensar a injusti\u00e7a que ocorreu com o \n atraso.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Juntamente com ju\u00edzes seniores, tivemos que sofrer agni pariska<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: Teste de fogo com auto -confian\u00e7a, na literatura indiana.)</i>E passamos por isso com sucesso. As gera\u00e7\u00f5es futuras apreciar\u00e3o seus resultados.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>O \n  Sua durabilidade e otimismo s\u00e3o t\u00edpicos. Os \u00faltimos dez \n Anos, voc\u00ea deve se sentir extremamente chateado e desamparado \n por causa da injusti\u00e7a em v\u00e1rios momentos. Como voc\u00ea lidou com estes \n Sentimentos e como voc\u00ea desenvolveu essa resist\u00eancia?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Ensinou Cambir<i>(p.</i><span lang=\"en-US\"><i>parapoda</i></span><i>: Poeta e uma figura importante, tanto no hindu\u00edsmo quanto nos sikhs e no Isl\u00e3, especialmente no soufismo. O 15\u00ba</i><sup><i>O</i></sup><i>s\u00e9culo ficou conhecido por suas cr\u00edticas \u00e0 religi\u00e3o organizada e \n religi\u00f5es, questionando o significado e a \u00e9tica das pr\u00e1ticas de todos \n de religi\u00f5es. Ele disse que a verdade \u00e9 com aquele que est\u00e1 andando na estrada \n de justi\u00e7a e abandonou o \"eu\".)</i>na Universidade de \n D\u00e9lhi. Eu amo Cambir. Eu pedi a Vasanda para me trazer um sino \n de novo. Ele me trouxe muitos livros - v\u00e1rios poemas. Portanto, o Cambir \n Ele me deu esperan\u00e7a.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Se \n  Veja -os antibassis, dalit, minorias - uma se\u00e7\u00e3o enorme \n de prisioneiros, o que eles enfrentam, voc\u00ea ver\u00e1 que, no entanto, tem \n Esperan\u00e7a na vida. Tratados como completamente desumanos. No entanto, eles t\u00eam \n Espero que eles saiam. Eu aprendi com eles l\u00e1.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Escrever poemas e cartas, escrever muitas coisas tamb\u00e9m me deu esperan\u00e7a.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">eu passei \n  E momentos de melancolia, especialmente durante o per\u00edodo da pandemia. Foram os dois \n Per\u00edodos muito prolongados de Locke Daho na pris\u00e3o. \n Imagine como um locke est\u00e1 na pris\u00e3o, onde tudo e \n Toda a vida j\u00e1 est\u00e1 em Locke. Aqueles dias, o \n Cartas e todos os tipos de comunica\u00e7\u00e3o pararam. Eles pararam o \n Jornais e livros.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Depois \n  De algum tempo, apenas cinco conversas telef\u00f4nicas de minuto \n foram permitidos. Apenas para informar se fiquei preso com uma coroa ou n\u00e3o, ou se o \n Os membros da minha fam\u00edlia estavam presos. Quantos morreram, quantos v\u00e3o morrer, \n Quantos est\u00e3o vivos - apenas esse tipo de informa\u00e7\u00e3o poderia \n tem uma concilia\u00e7\u00e3o t\u00e3o breve.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">O \n  A melancolia foi impressa em um dos meus poemas que escrevi \n Centenas de milhares de trabalhadores que tiveram que ir a p\u00e9 de \n Cidades em suas aldeias devido ao an\u00fancio da repentina aplica\u00e7\u00e3o da localiza\u00e7\u00e3o \n Abaixo. N\u00e3o havia meios de transporte dispon\u00edveis e eles tiveram que andar \n Centenas de quil\u00f4metros e muitos morreram a caminho.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Quando minha esposa me contou essa not\u00edcia por telefone, foi um golpe muito duro. Eu n\u00e3o pude dormir.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Aproximar \n  Um detido me ensinou por telefone que sua m\u00e3e morreu \n Coronov\u00edrus. Alguns dias depois, ele aprendeu que seu pai morreu \n Coronov\u00edrus. Depois de alguns dias, seu irm\u00e3o morreu. Ficou em \n Pris\u00e3o sozinha.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Estes foram alguns dos momentos mais deprimentes.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Alguns \n  Outros desenvolvimentos que ocorreram no mundo exterior - not\u00edcias para \n Lunnies eu fiquei perturbado. Antes de ser preso, eu n\u00e3o ouvia frequentemente sobre \n Lunnies e multid\u00f5es de multid\u00f5es sem motivo. eu tinha lido \n Na hist\u00f3ria americana dos almo\u00e7os dos negros e antes \n Estes, \u00edndios locais. Mas esse tipo de linchamento p\u00fablico \n Na \u00cdndia, eu n\u00e3o tinha tanto. Isso tamb\u00e9m me causou \n melanc\u00f3lico.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Quem voc\u00ea culpa por seu inconveniente? Que tipo de responsabilidade voc\u00ea gostaria de ver?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Olhar, \n  Quando o estado opera sem o mesmo respeitando as leis e \n H\u00e1 alguma inten\u00e7\u00e3o de ajudar os poderosos, esse \u00e9 o caso. Ela \n No momento, n\u00e3o culpo nenhuma pessoa individual. N\u00e3o significa que \n N\u00e3o h\u00e1 indiv\u00edduos respons\u00e1veis \u200b\u200bpor este ilegal, \n Feito de um caso que pretendia aprisionar as pessoas por um longo tempo. \n  Eu n\u00e3o sou a \u00fanica v\u00edtima da hist\u00f3ria. Eu tamb\u00e9m sou uma v\u00edtima, no entanto, sobre \n A partir disso, este \u00e9 um assunto pol\u00edtico.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Portanto, \n  Em algum momento, da hist\u00f3ria, algu\u00e9m saber\u00e1 quem \u00e9 \n respons\u00e1vel por esse tipo de pris\u00e3o, injusti\u00e7as e ataques b\u00e1rbaros \n em direitos humanos.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b>Que tipo de reformas voc\u00ea acha que s\u00e3o necess\u00e1rias em justi\u00e7a criminal e sistema prisional?</b></span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Esse \n  \u00c9 um grande problema que deseja que horas respondam. eu posso dizer \n Apenas uma coisa: primeiro, as leis n\u00e3o se aplicam como foram escritas \n aplicar. Muitas leis n\u00e3o est\u00e3o de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o. \n Eles s\u00e3o inconstitucionais, especialmente as leis draconianas. Quando voc\u00ea faz algo \n Tais, as leis est\u00e3o se voltando contra a democracia e a Constitui\u00e7\u00e3o.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">\u00c9 \n  Ing\u00eanuo dizer que a lei \u00e9 abusada. Eles mesmos \n Leis abusam da constitui\u00e7\u00e3o, portanto, mostrando como respons\u00e1vel \n o policial ou o pol\u00edtico, perdemos o \n importante. Todo o sistema funciona dessa maneira.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Eles criam \n  Leis de tal maneira que se pode abusar deles. \n N\u00e3o pode ser usado de outra forma. Todo o sistema deve \n mudar. Que tipo de leis temos e por que \u00e9 a Constitui\u00e7\u00e3o? Quando \n Voc\u00ea aprova leis contra disposi\u00e7\u00f5es constitucionais? Tudo isso deve \n mudar.</span></p><p align=\"JUSTIFY\"><span style=\"font-size: medium;\"><i style=\"font-family: inherit;\"><span><b>Tradu\u00e7\u00e3o por<a href=\"https://scroll.in/article/1065448/gn-saibaba-interview-to-believe-in-humanity-social-progress-is-that-extremist\">Ingl\u00eas</a></b></span><span><span lang=\"en-US\"><b>parapoda</b></span></span><span><b>. Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre a acusa\u00e7\u00e3o de Saipaba, os movimentos populares e a guerra do povo na \u00cdndia, ver p.<a href=\"https://parapoda.wordpress.com/%25cf%2583%25cf%2585%25ce%25b3%25cf%2587%25cf%2581%25ce%25bf%25ce%25bd%25ce%25b1-%25ce%25b5%25ce%25bd%25ce%25bf%25cf%2580%25ce%25bb%25ce%25b1-%25ce%25ba%25ce%25b9%25ce%25bd%25ce%25b7%25ce%25bc%25ce%25b1%25cf%2584%25ce%25b1/\">aqui</a>e<a href=\"https://freesaibabagreece.blogspot.com/\">aqui</a>.</b></span></i></span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03b7", "\u03b9\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1", "GN Saibaba"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_41.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}