{"published time": "2024-03-19T18:31:00+08:00", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/sppv24tre1.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/sppv24tre2.png"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n<p>Julkaisemme saamamme kuvat maalauksesta poliittisille vangeille <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/15/kkl-18-maaliskuuta-solidaarisuuspaiva-poliittisille-vangeille-kunnioittaen-kommunistisia-ja-vallankumouksellisia-vankeja/\">kansainv\u00e4lisen\u00e4 solidaarisuusp\u00e4iv\u00e4n\u00e4</a>:</p>\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4995\" style=\"width: 1096px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4995\" class=\"size-full wp-image-4995\" decoding=\"async\" height=\"569\" sizes=\"(max-width: 1086px) 100vw, 1086px\" src=\"../Images/2024-03-19T18-31-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T18-31-00-08-00/000000.png\" width=\"1086\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4995\">\u201cVAPAUS KAIKILLE POLIITTISILLE VANGEILLE\u201d</p></div>\n<p><span id=\"more-4998\"></span></p>\n<div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4996\" style=\"width: 963px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4996\" class=\"size-full wp-image-4996\" decoding=\"async\" height=\"459\" sizes=\"(max-width: 953px) 100vw, 953px\" src=\"../Images/2024-03-19T18-31-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T18-31-00-08-00/000001.png\" width=\"953\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4996\">\u201cVAPAUS KAIKILLE POLIITTISILLE VANGEILLE\u201d</p></div>\n<p>\u00a0</p>\n</div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/19/tre-maalaus-poliittisille-vangeille/", "title": "TRE: Maalaus poliittisille vangeille", "author": ["mats"], "categories": ["Yleinen"], "source_name": "Punalippu"}