{"title": "M\u00e9xico - A\u00e7\u00f5es CDMX do Dr. Sernas Garc\u00eda - MAXIMA Informa\u00e7\u00e3o e Solidariedade", "published time": "2024-03-24T19:31:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhIvrKSmuDDvkpuQ4GUWRIth06ZXlzDvvb63zalPdL7SljuWcsJW-SPI8I4O4AqI5EawVteEke6gFlJbMPRGHf9m7hFDCRON9FN7Msz0PWbP80g-ZTEeoUdlCmJ-hnSdu5K9724rbb52wyxRyoaxvPpYa9LAoTlJ2uaWWVADxc7w9juN_9TV_Gc4MI9OTM/w400-h300/Hosp%20ISSSTE.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibuuQIjGDXG4WOz8GViyocuFpAjPQCw0zH6TfSkArIr8PdtIzV-uUjeugQm2NVamOsxTYyzxhBdM-Ad8IGGB94RHLowu6lY3kbrvSVKpsMVYhDGRgAQZiZV_WXgZLdYfpwKwcC6H-aJCbJhyHIzNBns3jloeud-B-O_jyNIlJXhXFqWnY3ob8YkyPVZ40/w460-h640/Tlahuac%200.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg31CjiWJ6uO4RJPIWZRAxwkjUkSUB7DqujeCCy-RJZ0kA9v1YuYRei6y4KiNr2rBv90G5QqorrCgfKhFU1mI45Ru5kR0QtuTEzz_AoNlAfu7I-Gj_xBCocYZrknBnMBGUDXkZMPV3bxKeiRfORopO5nk-02TCjjEtZBiGNZHMuOF2wTlGS54iRH9gd-pA/w482-h640/CD1.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5032366906776804023\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-1345815324911183856\" class=\"sharing\" data-title=\"CDMx acciones por Dr. Sernas Garc\u00eda\"></div></div></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-1345815324911183856\" class=\"sharing\" data-title=\"CDMx acciones por Dr. Sernas Garc\u00eda\"><div class=\"share-buttons-container\"></div></div></div></div><div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-1345815324911183856\"><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"768\" data-original-width=\"1024\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000000.jpeg\" width=\"400\"/></div><br/><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'><br/></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">Nosso \n Companheiros da Cidade do M\u00e9xico realizaram algumas a\u00e7\u00f5es em demanda \n da vida com a vida do Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda, desapareceu do \n 10 de maio de 2018 em San Agust\u00edn de Las Boards, Oaxaca.</span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">De \n Em 30 de agosto de 2018, o Red Sol People lan\u00e7ou uma campanha \n Internacional, permanente, at\u00e9 encontrarmos nosso \n companheiro.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">De \n Por aqui<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">#Drsrnasprenaci\u00f3nvida</b>Abrange ruas, comunidades e cidades, saltando do M\u00e9xico para outros pa\u00edses.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1335\" data-original-width=\"960\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000001.jpg\" width=\"460\"/></div><span style=\"font-family: Century Gothic;\"><br/></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\">Ele \n Em maio pr\u00f3ximo, 6 anos de desaparecimento for\u00e7ado do Dr. Sernas ser\u00e3o \n e nossa organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica estar\u00e1 realizando a\u00e7\u00f5es em \n pontos diferentes, acompanhados pela solidariedade e internacionalismo de classe \n Proletariano de outras vozes que no M\u00e9xico e no mundo se juntar\u00e3o ao nosso:</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-family: Century Gothic;\"></span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Ernesto Sernas \n Garcia, apresenta\u00e7\u00e3o com a vida!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>Porque eu vivo \n Eles o levaram, n\u00f3s vivemos!</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>#Drsrnasprenaci\u00f3nvida</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Century Gothic\",sans-serif'></span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1024\" data-original-width=\"770\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-24T19-31-00-08-00/000002.jpeg\" width=\"482\"/></b></div><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><br/></b><p></p></div><div class=\"post-footer container\"><div class=\"post-footer-line post-footer-line-1\"><span class=\"byline post-icons\"><span class=\"item-action\"><a href=\"https://www.blogger.com/email-post.g?blogID=1962632886731335513&amp;postID=1345815324911183856\" title=\"Enviar la entrada por correo electr\u00f3nico\"><svg class=\"svg-icon-24 touch-icon sharing-icon\"><use></use></svg></a></span></span></div><div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\"><div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\"><div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-1345815324911183856\" class=\"sharing\" data-title=\"CDMx acciones por Dr. Sernas Garc\u00eda\"></div></div></div></div><div class=\"share-buttons-container\"></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Nossos colegas da Cidade do M\u00e9xico realizaram algumas a\u00e7\u00f5es sob demanda por vida do Dr. Ernes ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/mexico-cdmx-acciones-por-dr-sernas.html", "source_name": "maoistroad"}