{"title": "PC 24 de mar\u00e7o - Stellantis, Tavares: Grandes perspectivas (sob condi\u00e7\u00e3o) - Para trabalhadores: cassintegra\u00e7\u00e3o, contratos de solidariedade, risco de risco para 1 trabalhador de 2", "published time": "2024-03-24T16:13:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3096351693332094859\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><b>Stellantis, ministro Urso convoca (3 de abril) A tabela sobre o futuro de Mirafiori</b></span></p><p><b><span>Enquanto isso, uma pesquisa \n Ires Piedmont lan\u00e7a o alarme: \"A eletricidade coloca um risco \n trabalhador de dois \"</span></b></p><div><div></div></div><div id=\"m_-5739321284107594284m_5401773748437073348gmail-m2261-2260-2262\"><p><i>Da entrevista com Tavares Di Sole 24 Ore</i></p><p>O futuro de Mirafiori ser\u00e1 discutido em 3 \n Abril na mesa Stellantis chamada pelo Ministro de Made na It\u00e1lia \n Adolfo urso. Para a reuni\u00e3o, dedicada ao Piedmont e sua cadeia de suprimentos \n do carro, haver\u00e1 sindicatos da ANFIA, regi\u00e3o e com\u00e9rcio.<b>Abra o \n No ver\u00e3o passado, e ainda esperando um acordo, a tabela sobre Stellantis \n  E o automotivo pretende trazer a produ\u00e7\u00e3o de carros de volta \u00e0 It\u00e1lia \n Um milh\u00e3o de carros por ano.</b>Para fazer isso, al\u00e9m \n Para o acordo a ser contatado com Stellantis, o executivo est\u00e1 passando \n Revise, ouvindo -os, todos os protagonistas dos componentes do carro \n  Italiano: fornecedores, trabalhadores, autoridades locais. Em 3 de abril, est\u00e1 pronto \n Piedmont, com foco na situa\u00e7\u00e3o complexa que ele est\u00e1 experimentando \n a planta de<b>Mirafiori, em demiss\u00f5es por 11 semanas, e com \n Os trabalhadores Maserati em solidariedade at\u00e9 o final de Ann</b>o.<br/></p><p><b><span>Um trabalhador em dois da cadeia de suprimentos est\u00e1 em risco</span></b></p></div><p>Auto \n  Freios mirafiori, uma boa parte do automotivo induzido do \n Piedmont ainda muito perto de Stellantis e suas marcas. Irres \n Piedmont publicou uma pesquisa sobre a cadeia de suprimentos da qual surge que \n A virada el\u00e9trica est\u00e1 longe de ser uma caminhada.<b>34% de \n Neg\u00f3cios de carros e 43% dos Piemonteses empregados s\u00e3o an\u00fancios \n \"Deslocamento de risco alto ou m\u00e9dio\"</b>Porque tantos componentes n\u00e3o s\u00e3o \n presente em ve\u00edculos el\u00e9tricos. Portanto<b>quase 20 mil funcion\u00e1rios do \n O territ\u00f3rio estaria em risco.</b></p><p>A It\u00e1lia \u00e9 um dos tr\u00eas pilares de Stellantis no mundo, juntos e na Fran\u00e7a e nos Estados Unidos. E isso permanecer\u00e1 assim. Carlos Tavares, CEO do terceiro grupo automotivo global para receitas, garante o \"\u00fanico min\u00e9rio de 24 anos\". Entre 2019 e 2022 Stellantis investiu cinco bilh\u00f5es em nosso pa\u00eds, dois dos quais em Turim. 240 milh\u00f5es foram iniciados para Mirafiori com o Battery Technology Center, Economia Circular e DCT e Verde<span></span></p><a name=\"more\"></a>Campus. E 2,4 bilh\u00f5es de investimentos em Termoli, para um dos tr\u00eas gigamacores de baterias europ\u00e9ias feitas no cons\u00f3rcio com a Mercedes-Benz e o Total, ACC. Plus investimentos para colocar os novos modelos el\u00e9tricos nas duas plataformas de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o, Stia Large e Stia M\u00e9dio nas plantas de Cassino e Melfi.<p></p><p>\"<i>Todo mundo sabe que Stellantis repousa em tr\u00eas pilares hist\u00f3ricos para crescer. A It\u00e1lia \u00e9 um pilar com Fiat. Os Estados Unidos s\u00e3o outro pilar com a Chrysler. E a Fran\u00e7a \u00e9 outro pilar com Peugeot. Estamos muito cientes do fato de que, nos pa\u00edses onde temos nossas ra\u00edzes, \u00e9 sempre melhor estar de acordo com o que \u00e9 exigido por seus respectivos governos</i>\u201d...<i>\u201cSe n\u00e3o nos adaptarmos rapidamente -</i>O CEO continua -<i>Para o tipo de concorr\u00eancia existente no mercado de ve\u00edculos el\u00e9tricos (EV), dificultado pela chegada dos produtos chineses na Europa, mas determinados pelas escolhas da Uni\u00e3o Europeia, colocaremos nosso grupo em dificuldade. E isso n\u00e3o seria do interesse da It\u00e1lia. Quero dizer, no interesse de nossos funcion\u00e1rios e do sindicato. Gostaria de lembrar que somos exportadores l\u00edquidos muito fortes: 63 % de toda a produ\u00e7\u00e3o italiana e 93 % de Mirafiori, em mais de 85 mil carros produzidos em 2023 (752 mil no total, incluindo ve\u00edculos comerciais) \".</i></p><p>Falando em Mirafiori, Tavares diz: \"<i>Estar\u00edamos prontos para dobrar a produ\u00e7\u00e3o do Electric 500 em Turim. Mas no in\u00edcio desse processo, a produ\u00e7\u00e3o \u00e9 mais cara. Os subs\u00eddios necess\u00e1rios para a compra por consumidores italianos de carros el\u00e9tricos que produzimos na It\u00e1lia foram anunciados muitas vezes, mas ainda n\u00e3o foram implementados. Dessa maneira, perdemos a oportunidade de produzir mais EV na It\u00e1lia. O governo italiano deve ajudar os consumidores italianos</i>\u201d.</p><p><i>\"Tamb\u00e9m temos uma boa colabora\u00e7\u00e3o com os sindicatos com os quais discutimos diariamente para ter uma transi\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel. Portanto, a It\u00e1lia est\u00e1 pr\u00f3xima de n\u00f3s. Mas orientando essa mudan\u00e7a, devemos ter governos europeus como aliados para apoiar a transi\u00e7\u00e3o\".</i></p><p>E no futuro de Mirafiori, Tavares diz:<i>\u00abAcho que ser\u00e1 um dos principais parques automotivos de Stellantis do mundo. Continuaremos a ter uma atividade de design muito intensa. Todos os modelos mais bonitos de Alfa Romeo, Fiat, Lancia e Abarth nascem em Mirafiori, sem mencionar Maserati. Vamos continuar assim \u00bb.</i></p><p><i>\"\u00c9 uma meta que compartilhamos com o governo italiano ... mas s\u00e3o necess\u00e1rias as condi\u00e7\u00f5es certas. Um dos principais \u00e9 que o mercado europeu deve retornar ao n\u00edvel pr\u00e9 -covid, o outro deve ser apoiado na luta com o chin\u00eas com o chin\u00eas produtores \".</i></p><p><i>\"A It\u00e1lia \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds do mundo em que estamos investindo em duas plataformas, o 'meio' e o 'grande',</i><i><b>Melfi</b>se tornar\u00e1 o centro de produ\u00e7\u00e3o de carros el\u00e9tricos de tamanho m\u00e9dio,<b>Cassino</b>Em vez disso, ele se especializar\u00e1 em grandes, como o novo Stelvio e o novo Giulia Alfa Romeo. A It\u00e1lia \u00e9 ent\u00e3o um dos pa\u00edses em que decidimos investir para criar um gigafactory de baterias, que construiremos um<b>Termoli ... \"</b></i><i>\"O sistema de<b>ATESSA,</b>que exporta 85% da produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 produz a maior parte da nossa van hoje e \u00e9 o maior local do mundo para a produ\u00e7\u00e3o de carros de acampamento.<b>Pomigliano</b>Ele viu a chegada de um produto particularmente competitivo, como o Alfa Romeo Tonale e o Dodge Hornet para o mercado americano e o Panda, que especialmente no modelo h\u00edbrido ainda est\u00e1 ganhando.<b>Modena,</b>que exporta 92%, possui a produ\u00e7\u00e3o do MC20 e este ano um novo departamento de pintura chamado fora da s\u00e9rie ser\u00e1 criado.<b>Cento</b>Possui uma importante unidade de neg\u00f3cios dedicada \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de motores industriais e marinhos e<b>Pratola Serra</b>Ele fortalecer\u00e1 sua capacidade de produzir o motor B2.2 para cobrir as necessidades totais da Stellantis \".</i></p><p><i>\"por<b>Mirafiori,</b/i></p><p><i>\"Estamos prontos, imediatamente, para dobrar a produ\u00e7\u00e3o de Fiat 500E em Mirafiori assim que o governo italiano iniciar\u00e1 os novos incentivos ... cada governo precisa fazer sua parte\".</i>.</p><p>O ministro Adolfo Urso alertou que o governo est\u00e1 procurando um segundo produtor para atingir 1,3 milh\u00e3o de ve\u00edculos produzidos na It\u00e1lia. Como voc\u00ea v\u00ea essa hip\u00f3tese?</p><p><i>\"Se houver mais concorrentes que lutaremos, como hoje. Mas o ponto \u00e9 outro: n\u00e3o \u00e9 que, se houver mais f\u00e1bricas, h\u00e1 automaticamente mais clientes e mais carros vendidos. Hoje precisamos de mais consumidores, mais ajuda para Consumidores, n\u00e3o mais produtores na It\u00e1lia \".</i></p><p>A participa\u00e7\u00e3o do estado italiano na capital de Stellantis poderia ser uma perspectiva?</p><p><i>\"Eu n\u00e3o acho que seria de ajuda e n\u00e3o acho que seja necess\u00e1rio. A empresa n\u00e3o tem problemas de governan\u00e7a sob a presid\u00eancia de John Elkann e \u00e9 s\u00f3lido e eficaz\"</i>.</p><p><span>Enquanto Tavares quebra not\u00edcias positivas e perspectivas rosadas, \"as tens\u00f5es continuam em Mirafiori, que em semanas de demiss\u00f5es e solidariedade, tamb\u00e9m para Maserati, v\u00ea a capacidade da planta de minimizar\"</span></p><p><i>\u00ab<b>O di\u00e1logo que temos com os sindicatos e nossa equipe na It\u00e1lia \u00e9 excelente</b>E somos muito gratos pelo entendimento da mudan\u00e7a que devemos implementar para garantir a sustentabilidade do grupo e nossas atividades na It\u00e1lia - disse Tavares. \"Eles entendem que n\u00f3s - funcion\u00e1rios, sindicatos e empresa - devemos gerenciar uma transi\u00e7\u00e3o que n\u00e3o decidimos. E estamos implementando -a\".</i><i>\"Eu acho que Gianni Agnelli estava absolutamente certo:<b>O interesse da empresa \u00e9 o interesse da It\u00e1lia e vice -versa \"</b>.</i></p><p>\u00ab<i>Se n\u00e3o nos adaptarmos rapidamente ao tipo de concorr\u00eancia existente no mercado de ve\u00edculos el\u00e9tricos</i>-Continuou o CEO da Stellantis -,,<i>Retornou extremamente duro com a chegada de produtos chineses na Europa ... e isso n\u00e3o seria do interesse da It\u00e1lia.<b>Quero dizer, no interesse de nossos funcion\u00e1rios e do sindicato.</b><b>A verdadeira batalha estaria nos custos \".</b></i></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Stellantis, o ministro Urso se re\u00fane (em 3 de abril) a tabela sobre o futuro de Mirafiori, enquanto isso, uma pesquisa de Ires Piedmont lan\u00e7a o alarme: \"L ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-24-marzo-stellantis-tavares-grandi.html", "source_name": "proletari comunisti"}