{"published time": "2024-03-05T00-16-31-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p>Compartimos uno aqu\u00ed<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/heraus-zum-8-m%C3%A4rz-dem-internationalen-kampftag-der-frauen\">llamar</a>A las manifestaciones el 8 de marzo en Austria de la bandera roja de Austria:</p><p></p><p>Fuera del 8 de marzo, \u00a1el D\u00eda Internacional de la Lucha de las Mujeres!</p><p><br/>Queridos lectores,</p><p>Nos gustar\u00eda llamarlo para participar en las manifestaciones y manifestaciones de este a\u00f1o con motivo del internacional Frauenkampfag, el 8 de marzo de 2024. Aqu\u00ed encontrar\u00e1 citas para Viena, Linz e Innsbruck:</p><p>\u00a1Alto 8 de marzo de 2024!</p><p></p><p><strong>Vien</strong></p><p>Rally el 8 de marzo a las 2:00 p.m.</p><p>Ubicaci\u00f3n: Mariahilferstra\u00dfe / U3 Neubaugasse (Libro) - 1060 Viena</p><p>- Luego hay una breve demostraci\u00f3n en las reuniones de la compa\u00f1\u00eda p\u00fablica en Zieglergasse.</p><p></p><p><strong>Linz</strong></p><p>Demostraci\u00f3n el 8 de marzo a las 4:00 p.m.</p><p>Ubicaci\u00f3n: Volksgarten (Teatro musical) - 4020 Linz</p><p></p><p><strong>Insolio</strong></p><p>Demostraci\u00f3n el 8 de marzo a las 5:00 p.m.</p><p>Ubicaci\u00f3n: Annasal - 6020 Innsbruck</p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/46-nachrichten/europa2/8355-oesterreich-aufruf-zum-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Servir a la gente", "tags": ["None"]}