{"title": "PC 5 \u200b\u200bde marzo: un art\u00edculo elocuente", "published time": "2024-03-05T09-18-00-01-00", "images": ["https://www.lacittafutura.it/images/logoCF.gif", "https://www.lacittafutura.it/media/k2/items/cache/6b515d6f49849881a7fd39889e3e6854_XL.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8892811918401615626\" itemprop=\"description articleBody\"><p><b><span>La l\u00ednea capitalista socialista/ Vietnam de Filo China de algunos grupos 'comunistas' termina apoyando el imperialismo y sus preparaciones de guerra</span></b></p><p><b><span></span></b><br/></p><header class=\"block\" id=\"yt_header\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12\" id=\"yt_logo\"><a class=\"logo\" href=\"https://www.lacittafutura.it/\" title=\"La Citt\u00e0 Futura\"><span><img alt=\"La Citt\u00e0 Futura\" data-placeholder=\"no\" src=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000000.gif\" srcset=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000000.gif\" style=\"height: 60px; width: 314px;\"/></span></a></div></div></div></header><nav class=\"block\" id=\"yt_menuwrap\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12\" id=\"yt_mainmenu\"><ul class=\"clearfix navi\" id=\"meganavigator\"><li class=\"level1 first\"><span><br/></span></li></ul></div></div></div></nav><section class=\"block\" id=\"yt_breadcrumb\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12\" id=\"breadcrumb\"><div class=\"module breaking clearfix\"><div class=\"modcontent clearfix\"><div class=\"sj-extraslider slide extra-resp01-2 extra-resp02-2 extra-resp03-2 extra-resp04-1\" data-interval=\"5000\" data-pause=\"hover\" id=\"sjextraslider_420371001709626346\"><div class=\"extraslider-control\"></div></div></div></div></div></div></div></section><div id=\"system-message-container\"></div><span><span id=\"startOfPageId6290\"></span></span><div><h1 class=\"itemTitle\" style=\"text-transform: none !important;\"><span>Nuevos desarrollos en la cooperaci\u00f3n entre la ASEAN y la Uni\u00f3n Europea</span></h1></div><div class=\"itemIntroText\"><h2 style=\"font-size: 110%;\"><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Dos \n  Eventos importantes que tuvieron lugar en Bruselas a principios de mes \n de febrero enfatiz\u00f3 la importancia de la cooperaci\u00f3n entre \n ASEAN y la Uni\u00f3n Europea, con Vietnam que volvi\u00f3 a jugar uno \n convertir un papel principal.</span><span style=\"font-weight: 400;\"><br/></span></p></h2></div><div class=\"itemHeader\"></div><div class=\"itemNaviTop\"><dl class=\"article-info\"><dd><span class=\"itemAuthor\">De<a href=\"https://www.lacittafutura.it/archivio/author/1844-giulio-chinappi.html\" rel=\"author\">Giulio Chinappi</a></span></dd><dd><span class=\"itemDateCreated\"><i class=\"fa fa-clock-o\"></i>02/02/2024</span></dd><dd class=\"CommentsLink\"><br/></dd><dd><span class=\"category\"><i class=\"fa fa-briefcase\"></i><a href=\"https://www.lacittafutura.it/esteri.html\">Extranjero</a></span></dd><dd class=\"item-comment\"><br/></dd><dd class=\"item-caption\"><br/></dd></dl></div><br/><div class=\"itemImageBlock clearfix\"><span class=\"itemImage\"><img alt=\"Nuovi sviluppi nella cooperazione tra ASEAN e Unione Europea\" height=\"240\" src=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000001.jpg\" width=\"400\"/></span><div class=\"clr\"></div></div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">A principios de febrero, Bruselas organiz\u00f3 dos eventos importantes destinados a fortalecer la cooperaci\u00f3n entre el</span><b>uni\u00f3n Europea</b><span style=\"font-weight: 400;\">y la regi\u00f3n de</span><b>Asia-Pac\u00edfico</b><span style=\"font-weight: 400;\">, en particular con los pa\u00edses miembros del</span><b>ASEAN</b><span style=\"font-weight: 400;\">, l '</span><b>Asociaci\u00f3n de Naciones del sudeste asi\u00e1tico</b><span style=\"font-weight: 400;\">: \n  Este es el tercer Foro Ministerial de la Uni\u00f3n Ministerial - \n Indo-Pacific (IPMF-3) y la 24\u00aa Reuni\u00f3n Ministerial ASEAN-UE (AEMM).</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Nacido como iniciativa de</span><b>UE</b><span style=\"font-weight: 400;\">dal</span><b>2022</b><span style=\"font-weight: 400;\">, l '</span><b>IPMF</b><span style=\"font-weight: 400;\">representa una reuni\u00f3n que se celebra anualmente para reunir a los ministros \n  de los pa\u00edses extranjeros de los pa\u00edses de la UE y la adopci\u00f3n para compartir \n perspectivas de cooperaci\u00f3n entre las dos regiones. Las \u00e1reas de cooperaci\u00f3n \n La prioridad hasta ahora se ha concentrado en la prosperidad inclusiva e \n sostenible, sobre la transformaci\u00f3n</span><b>verde</b><span style=\"font-weight: 400;\">, Sobre la gobernanza de los oc\u00e9anos, sobre las relaciones con la asociaci\u00f3n y la gobernanza</span><b>digital</b><span style=\"font-weight: 400;\">, sobre el</span><b>conectividad</b><span style=\"font-weight: 400;\">, sobre el</span><b>seguridad</b><span style=\"font-weight: 400;\">Nacional y Seguridad</span><b>Humano</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Illinois</span><b>Reuni\u00f3n Ministerial de la ASEAN-UE</b><span style=\"font-weight: 400;\">En cambio, es un evento de dos a\u00f1os que re\u00fane a los representantes de los gobiernos \n de los pa\u00edses miembros de dos de los principales bloques regionales del mundo.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Como de costumbre, el</span><b>Vietnam</b><span style=\"font-weight: 400;\">Jug\u00f3 un papel principal en ambos eventos. Ministro extranjero</span><b>Bui thanh hijo</b><span style=\"font-weight: 400;\">Jug\u00f3 el papel del orador principal en la mesa redonda sobre el tema \n \"Transici\u00f3n verde: colaboraci\u00f3n para un futuro sostenible\", \n Como parte del IPMF-3. El diplom\u00e1tico expres\u00f3 la disponibilidad de \n  Vietnam colaborar\u00e1 estrictamente con la UE en la construcci\u00f3n de un \n Modelo ejemplar de cooperaci\u00f3n para la transformaci\u00f3n verde, con \n El objetivo de apoyar a las naciones de desarrollo, incluida la \n Vietnam, para llenar los vac\u00edos en finanzas, tecnolog\u00eda y \n capacitaci\u00f3n de recursos humanos.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u01a1n tambi\u00e9n reiter\u00f3 el compromiso de Vietnam en la mitigaci\u00f3n de</span><b>cambios clim\u00e1ticos</b><span style=\"font-weight: 400;\">y en el</span><b>transformaci\u00f3n verde</b><span style=\"font-weight: 400;\">, \n  quien vio al pa\u00eds enfrentar un camino importante en este sentido \n  A partir de la 26\u00aa Conferencia de las Partes de la Convenci\u00f3n del Marco \n de las Naciones Unidas sobre Cambio Clim\u00e1tico (Cop26) de</span><b>2021</b><span style=\"font-weight: 400;\">, \n  hasta su reciente reconocimiento como uno de los primeros tres pa\u00edses AD \n Establecer una asociaci\u00f3n para una transici\u00f3n de energ\u00eda correcta (JETP), \n Juntos con</span><b>Indonesia</b><span style=\"font-weight: 400;\">y Al</span><b>Sud\u00e1frica</b><span style=\"font-weight: 400;\">.<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Direccionamiento \n  atenci\u00f3n a las nuevas regulaciones de la UE sobre la transformaci\u00f3n \n verde, en particular el mecanismo de adaptaci\u00f3n de las emisiones de</span><b>carb\u00f3n</b><span style=\"font-weight: 400;\">En Borders (Mecanismo de ajuste de borde de carbono, CBAM), establecido \n Del Reglamento de la UE 2023/956 del 10 de mayo de 2023, S\u01a1n enfatiz\u00f3 que \n Las pol\u00edticas y regulaciones de los pa\u00edses desarrollados deber\u00edan crear \n oportunidades de crecimiento, en lugar de erigir nuevas barreras comerciales, \n ir de esta manera para limitar un aspecto fundamental para el \n Crecimiento de muchos pa\u00edses en desarrollo.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">De \n consecuencia, el representante vietnamita inst\u00f3 a los pa\u00edses de la UE a \n  ayudar a Vietnam y otras naciones de desarrollo en el \n transici\u00f3n verde, experiencias compartidas y mejores pr\u00e1cticas e \n Coordinar la construcci\u00f3n de pol\u00edticas y mecanismos en el comercio e \n Sobre la determinaci\u00f3n del precio del carbono.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">EL \n Los ministros que participan en el IPMF-3 han explorado exhaustivamente \n soluciones para integrar la recuperaci\u00f3n econ\u00f3mica y la respuesta a \n Cambio clim\u00e1tico en la transformaci\u00f3n verde, garant\u00eda de seguridad \n  energ\u00eda y el</span><b>Igualdad Social</b><span style=\"font-weight: 400;\">y fortalecer el papel de la asociaci\u00f3n entre la regi\u00f3n \n del Indo-Pac\u00edfico y la Uni\u00f3n Europea en estas \u00e1reas. Tambi\u00e9n tienen \n subray\u00f3 eso con la experiencia de la UE en la transformaci\u00f3n hacia \n modelos econ\u00f3micos verdes, junto con sus recursos financieros, el \n La cooperaci\u00f3n en la transformaci\u00f3n verde se convertir\u00e1 en una piedra de esquina \n de la asociaci\u00f3n de la UE con los pa\u00edses de la regi\u00f3n.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">B\u00f9i \n Gracias S\u01a1n tambi\u00e9n particip\u00f3 en el EMM, con motivo de la cual tiene \n avanz\u00f3 una serie de recomendaciones sobre medidas para intensificar el \n cooperaci\u00f3n entre las dos organizaciones regionales de ASEAN E \n de la Uni\u00f3n Europea. Reconociendo el progreso positivo en la asociaci\u00f3n \n estrat\u00e9gico entre las dos agrupaciones regionales, el ministro de Asuntos Exteriores \n subray\u00f3 la necesidad de implementaci\u00f3n resuelta y efectiva \n de las decisiones tomadas por los l\u00edderes en la cumbre conmemorativa de la ASEAN-UE en</span><b>2022</b><span style=\"font-weight: 400;\">, en particular con respecto a la econom\u00eda econ\u00f3mica, comercial, de la inversi\u00f3n, de la</span><b>Desarrollo sostenible</b><span style=\"font-weight: 400;\">y cooperaci\u00f3n mar\u00edtima. Tambi\u00e9n subray\u00f3 la importancia de \n promover nuevos motores de crecimiento como la transformaci\u00f3n digital, el \n Transici\u00f3n energ\u00e9tica, la econom\u00eda verde y el</span><b>econom\u00eda circular</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Sp\u01a1n tambi\u00e9n inst\u00f3 a los pa\u00edses de la UE que a\u00fan no han hecho tan r\u00e1pidamente el</span><b>Acuerdo de protecci\u00f3n de inversi\u00f3n de la UE-Vietnam</b><span style=\"font-weight: 400;\">(Evipa) y aumentar a\u00fan m\u00e1s la efectividad de las pinturas de cooperaci\u00f3n existentes, incluida la</span><b>Acuerdo de libre comercio de la UE-Vietnam</b><span style=\"font-weight: 400;\">(Evfta). Luego propuso que la UE apoya a Vietnam \n en la implementaci\u00f3n de su plan de movilizaci\u00f3n de recursos para el \n  Asociaci\u00f3n para una transici\u00f3n de energ\u00eda correcta (JETP).</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\"Y \n ASEAN y la UE deben coordinar los esfuerzos para garantizar la paz, \n seguridad y estabilidad en la regi\u00f3n del Ado paciente, para fortalecer \n multilateralismo y promover el di\u00e1logo y la cooperaci\u00f3n, \n fortalecer as\u00ed una estructura regional abierta, transparente e inclusiva \n Basado en el derecho internacional con ASEAN en el centro \", dijo el \n Diplom\u00e1tico vietnamita.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">En el \n complejo, los dos bloques subrayaron la importancia de la suya \n asociaci\u00f3n estrat\u00e9gica establecida durante la presidencia de la ASEAN de \n parte de Vietnam en</span><b>2020</b><span style=\"font-weight: 400;\">, \n  Tambi\u00e9n reconoce el progreso positivo en la relaci\u00f3n. Actualmente, \n La UE es el tercer socio importante de la ASEAN en t\u00e9rminos de intercambios e \n inversiones extranjeras directas, mientras que esta \u00faltima es la tercera m\u00e1s grande \n Socio comercial de la UE fuera de Europa. Los ministros \n de la ASEAN consider\u00f3 que la UE es uno de los principales socios estrat\u00e9gicos \n del bloque con contribuciones positivas al proceso de construcci\u00f3n del \n Comunidad de la ASEAN. Mientras tanto, sus colegas de la UE han \n confirm\u00f3 su apoyo a la centralidad de la ASEAN y ha expresado \n el deseo de mejorar su cooperaci\u00f3n y di\u00e1logo y el \n consulta regular, as\u00ed como para continuar negociando acuerdos de \n libre comercio con los otros pa\u00edses de la ASEAN despu\u00e9s de aquellos estipulados con \n Vietnam E</span><b>Singapur</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Al final, \n ASEAN y la UE han acordado implementar de manera efectiva \n Declaraci\u00f3n conjunta de la cumbre conmemorativa de 2022 y el plan \n acci\u00f3n para el per\u00edodo</span><b>2023-2027</b><span style=\"font-weight: 400;\">. Sus \u00e1reas prioritarias incluyen cooperaci\u00f3n econ\u00f3mica-comercial, conectividad y autonom\u00eda de</span><b>cadenas de suministro</b><span style=\"font-weight: 400;\">, la respuesta al cambio clim\u00e1tico, seguridad</span><b>alimentaci\u00f3n</b><span style=\"font-weight: 400;\">y energ\u00eda, la econom\u00eda digital, la innovaci\u00f3n, la econom\u00eda verde y el \n  Servicios verdes, con el objetivo de establecer un acuerdo gratuito \n Intercambio ASEAN-UE en el futuro.</span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "La l\u00ednea capitalista socialista/ Vietnam de Filo China de algunos grupos 'comunistas' termina apoyando el imperialismo y su ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-5-marzo-un-articolo-eloquente.html"}