{"published time": "2024-03-05T99-99-99", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/upxnf1pi/8-\u03bc\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7-2024-square.jpg", "https://www.kkeml.gr/media/d4yjdp2x/8-\u03bc\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7-2024-banner.jpg?width=699&height=368&mode=max"], "content": "<img src=\"../Images/2024-03-05T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T99-99-99/000000.jpg\"/><div class=\"col-md-8 animate-box pt-2\" data-animate-effect=\"fadeInLeft\" id=\"fh5co-single-content\"><p style=\"text-align: left;\"><img alt=\"\" height=\"368\" src=\"../Images/2024-03-05T99-99-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T99-99-99/000001.jpg\" width=\"699\"/></p><p>El KKE (M-L) lo invita a la discusi\u00f3n que organiza en el libro \"Fuera de las paredes\" con motivo del aniversario del 8 de marzo de este a\u00f1o.</p><p>Discutimos:</p><ul><li>Para la doble opresi\u00f3n de la mujer en el capitalismo hoy</li><li>Para el feminismo burgu\u00e9s y las ideolog\u00edas desorientadoras</li></ul><p>Destacamos el personaje de clase del problema femenino y su conexi\u00f3n con la lucha por derrocar el sistema que lo genera</p></div>", "source": "https://www.kkeml.gr/8-marth-2024-syzhtame-gia-to-gynakeio-zhthma-sto-ektos-twn-teixwn/", "type": "article", "title": "8 de marzo de 2024: Estamos discutiendo el tema femenino en \"fuera de las paredes\" - KKE (M -L)", "description": "El KKE (M-L) lo invita a la discusi\u00f3n que organiza en el libro \"Fuera de las paredes\" con motivo del aniversario del 8 de marzo de este a\u00f1o.", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["article"], "subtitle": "", "categories": []}