{"title": "PC 5 \u200b\u200bde marzo: con respecto al evento de Bolonia que impugn\u00f3 correctamente a PD y Mattia Santori", "published time": "2024-03-05T10-10-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/bologna-manifestazione-studentesca-benservito.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/00a11489-23b2-4fb7-8d76-5a00b8ca53c2.jpeg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/58d23578-1293-4170-b34a-eb69ecbe53a3.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1747269143992610749\" itemprop=\"description articleBody\"><span class=\"articleauthor\">De<a href=\"https://contropiano.org/author/pcfrnsc7184c\">Redacci\u00f3n de bolonia</a>Contropiano</span><div id=\"thumbsingle\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">El viernes 1 de marzo, una procesi\u00f3n estudiantil muy participada y determinada cruz\u00f3 las calles del centro de Bolonia.</span></span></span></span></span></p><br/><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Helvetica Neue, serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\"><img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169968\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"400\"/>Entonces los estudiantes tienen \"<em>pidi\u00f3 el proyecto de ley</em>\" \n  Para los de deber, sancionando simb\u00f3licamente la prefectura, provocadores e \n  luego rectorate.</span></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Pero \n  Comprar la ira leg\u00edtima de los estudiantes que salieron a las calles es \n  tambi\u00e9n fue Mattia Santori, ex l\u00edder de sardina y ahora aficionado a</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>ni\u00f1o prodigio</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">del Partido Dem\u00f3crata, que es ruralmente disputado por dos \n Estudiantes de OSA. Frente a las excusas in\u00fatiles, el concejal de la \n mayor\u00eda que gobierna el municipio se ha enfrentado a la suya \n responsabilidad con respecto a las posiciones pro-israel\u00ed de su partido.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">\u00ab</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Como concejal del Partido Dem\u00f3crata no debe haber, no es bienvenido al evento</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\u00bb,, \n  Estas son las palabras sin atractivo para Sartori, quien pens\u00f3 \n probablemente para poder explotar el evento para el suyo \n prop\u00f3sitos pol\u00edticos.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Un enfoque que no le gustaba el personal editorial local del peri\u00f3dico</span></span><span><a href=\"https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/03/01/news/manifestazione_degli_studenti_contro_valditara_e_per_la_palestina_petardi_vernice_sul_dirigente_digos_e_insulti_a_santori-422238245/#google_vignette\"><span><span lang=\"it-IT\"><i>La republica</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">que, en su versi\u00f3n</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>en l\u00ednea,</i></span></span></a></span><span><span lang=\"it-IT\">Desde el t\u00edtulo, elige un corte sensacionalista: \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Manifestaci\u00f3n de estudiantes: petardos, pintura en los polic\u00edas, fotos quemadas de Meloni y Netanyahu, insultos a Sainors</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\". \n  No es exactamente un ejemplo de gran periodismo, considerando entre otras cosas \n quien, siempre en el t\u00edtulo, informa algunas declaraciones delirantes de la primera \n Sardina, tipo \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Oportunidad perdida, culpa de los infiltrados</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\".<span></span></span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Y \n  De hecho, se perdi\u00f3 una oportunidad para que el Partido Dem\u00f3crata compensara uno \n Virginidad pol\u00edtica. Aquellos que Santori, como Pecchioli de los a\u00f1os \n Setenta, llamar \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>infiltrado</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\" \n  Son estudiantes y estudiantes que en una situaci\u00f3n m\u00e1s menos f\u00e1cil \n  Animan los colectivos de los institutos y su parte m\u00e1s \"politizada\" \n  quien est\u00e1 dando un shock beneficioso al letargo de la ciudad y de esto \n  Aldea.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">No se desv\u00eda mucho</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>El resto del carlino</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">Eso \n  nos informa que de la puerta de la prefectura, contra la cual estaban \n Hare Eggs con pintura roja de cocci\u00f3n accidentalmente \"sucia\" \n Gerente de Bolognese Digos \",</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>La restauraci\u00f3n acababa de completarse</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\". Qu\u00e9 cosas, condesa ...<br/></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Helvetica Neue, serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Mam\u00e1<span>Las im\u00e1genes y videos</span></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\"><span>, reportado por los mismos dos peri\u00f3dicos,</span>hablan claramente; as\u00ed como los objetivos elegidos por los estudiantes, que</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">hablan de s\u00ed mismos</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">.</span></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\"><img alt=\"\" class=\"alignright wp-image-169970\" height=\"649\" src=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000002.jpeg\" width=\"300\"/>Santori \n  Adem\u00e1s, probablemente irritado por ser invitado a \n Dejados, luego se lanz\u00f3 en un r\u00edo de declaraciones seg\u00fan la cual \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>El evento lanzado por los colectivos de los estudiantes se ha convertido en una asistencia a aquellos que profesaron violencia</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\" \n  (!), Darlo a conocer, como una antigua comisi\u00f3n de complemento, que \n Los contenidos y las formas de expresarlos de la plaza reciben de \u00e9l \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>y por las instituciones que representan una condenaci\u00f3n firme</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\". No es que puedas tener algunas dudas, incluso antes ...<br/></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Illinois</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Dar un</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">a lo que los estudiantes sometieron el PD se ha convertido as\u00ed en un elemento de \n  claridad pol\u00edtica indispensable, cancelando eso en el brote que \n Intente recuperar el consenso que las cabezas espeluznadas tambi\u00e9n durante \n El gobierno de Draghi, contra aquellos que protestaron por la muerte de un estudiante \n Durante el PCTO, aniquilaron para siempre.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">All\u00e1 \n  En resumen, el evento Bolognese fue un excelente preludio para el \n evento que se realizar\u00e1 hoy en Pisa, y una parada fundamental para \n Quien intenta construir una oposici\u00f3n al gobierno de Meloni para su \n Pol\u00edtica belicista y la torsi\u00f3n autoritaria que se imprime para \n aldea.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Los estudiantes bolo\u00f1eses no han permitido \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>El enemigo march\u00f3 sus cabezas</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\".</span></span></span></span></span></p><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "por Redazione di Bolonia contraataque el viernes 1 de marzo, una procesi\u00f3n estudiantil muy participativa y determinada cruz\u00f3 ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-5-marzo-proposito-della.html"}