{"title": "PC 15 \u015eubat - Filistin ve Bask\u0131 ile Fransa Yarat\u0131c\u0131 Dayan\u0131\u015fma - Bilgi", "published time": "2024-02-15T18-38-00-01-00", "images": ["https://secoursrouge.org/wp-content/uploads/sites/24/2024/02/image-14-850x576.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5048641468870419030\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"post-header\"><div class=\"post-header-line-1\"></div></div><p>\u00c7eviri s\u00fcrecinde<br/></p><h2 class=\"blog-post-title\"><a href=\"https://secoursrouge.org/france-arrestations-et-perquisitions-pour-un-escalier-peint/\" title=\"France: Arrestations et perquisitions pour un escalier peint\">Fransa: Tutuklama ve Boyal\u0131 Bir Merdiven Ar\u0131yor</a></h2><p></p><div class=\"crayon article-descriptif-25663 chapo\"><p>11 \u015eubat Pazartesi - Pazartesi g\u00fcnleri gecesi, ad\u0131mlar\u0131 \n Lyon'daki Rue Sainte Marie des Terreaux'daki merdiven \n Filistin renklerinde yeniden boyand\u0131, g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fck korkusu \n \u0130srail i\u015fgal ordusu taraf\u0131ndan uygulanan soyk\u0131r\u0131m. Alt\u0131 Aktivist \n ger\u00e7e\u011fe al\u0131nd\u0131 \u200b\u200bve polis g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131 \u200b\u200bve \u00fc\u00e7\u00fc uyguland\u0131 \n acil aramalar (ki bu yasa d\u0131\u015f\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc \n  polis velayeti normalde bu t\u00fcr bir su\u00e7 i\u00e7in ge\u00e7erli de\u011fildir). A \n Bakanl\u0131k Direktifi de uygulan\u0131r: Her Eylem \n Filistin ile ilgili olarak, m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca bir korumaya g\u00f6t\u00fcrmeli \n  G\u00f6r\u00fclen, korkutmak i\u00e7in.</p></div><div class=\"crayon article-texte-25663 texte-principal text\"><p><img alt=\"\" class=\"not-transparent alignnone size-medium wp-image-46809 img-fluid\" data-dominant-color=\"5e625f\" data-has-transparency=\"false\" height=\"271\" src=\"../Images/2024-02-15T18-38-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T18-38-00-01-00/000000.png\" style=\"--dominant-color: #5e625f;\" width=\"400\"/></p></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Via Di Transuzione Fransa: Boyal\u0131 bir merdiven de tutuklama ve arama ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-francia-solidarieta.html"}