{"title": "\u00d6\u011frenciler - \u00c7ift\u00e7iler: M\u00fccadelelerimiz kazanacak!", "published time": "2024-02-15T17-44-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8YlZxNmMdiU3VCMPVaqp4IyAe_NeKETSShly72b0C-VMqvJ3AG6114h_zxiSLHwePqvj1bWpp5-fvUBWNsfXCfaHUDXaZphUIPLrkQBBZGCV4IDsJVvw-34CelL-355zWNsl6XK5t_3yVMrtcG51xwReMg8ygJ9I3bBbSc8NX0229G8d7zjh0cnHDjMT8/w640-h626/%CF%86%CE%BF%CE%B9%CF%84%CE%B7%CF%84%CE%B5%CF%82-%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%BF%CF%84%CE%B9%CE%B1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3SExYrg-kbRMyeMNsCTmSR77gQkMZBgITJm85EN52PlAx9rhJFh7CYp7EfDjplI5HAfq_KXynrP6Z_JVIcjcHzd6I0O7DoiOu3aivTfaKdWUeV26tY5afcfOv5IIpTEgdAUiZsPNuEnIV6FLqnudBfOthCXB4cwWCSVppWsxtQRQ1Q06kNLoqTt5Luaw0/w400-h140/logo_ak_site.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3222942593610235144\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: justify;\">\u00d6fke Nehri ta\u015ft\u0131, trakt\u00f6rler sokaklardan a\u015fa\u011f\u0131 iniyor, \u00fclkenin d\u00f6rt bir yan\u0131nda, \u00e7ift\u00e7ilerin onlar\u0131 yok etmek isteyen politikalara kar\u015f\u0131 y\u00fckseldi\u011fi bloklar kuruldu. Yeti\u015ftiriciler, \u00e7ift\u00e7iler, ar\u0131c\u0131lar, fakir ve orta \u00f6l\u00e7ekli k\u00f6yl\u00fcl\u00fcklerin tamam\u0131 hayatta kalmalar\u0131 i\u00e7in m\u00fccadele ediyor. Ta\u015fk\u0131nlar ve felaketler, \u00fcretim maliyetleri ve rrasyonel politikalarla uyu\u015fmayan \u00fcr\u00fcnlerinin fiyatlar\u0131, \u00e7ift\u00e7ilerin gelirini s\u00fcrekli olarak s\u0131k\u0131yor. Ba\u015fbakan'\u0131n onlarla toplant\u0131s\u0131na katt\u0131\u011f\u0131 h\u00fck\u00fcmet duyurular\u0131 ve k\u0131r\u0131nt\u0131lar\u0131, binlerce k\u0131rsal hanenin ac\u0131 \u00e7ekti\u011fi felaketi e\u015fitleyemez. Her \u015fey, bunlar\u0131n s\u00fcrekli kal\u0131nla\u015ft\u0131klar\u0131n\u0131 \"silahlar\u0131n fiyat\u0131\" i\u00e7in olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterir. K\u00f6yl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcn birikmi\u015f \u00f6fkesinden kaynaklanan seferberlikler vard\u0131r. Ayn\u0131 \u00f6fke, ortak sorunlar ve ortak iddialarla yolda olan t\u00fcm Avrupa \u00e7ift\u00e7ileri taraf\u0131ndan ifade edilmektedir.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2424\" data-original-width=\"2480\" height=\"626\" src=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><span><a name=\"more\"></a></span><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Bir yar\u0131\u015f y\u00f6r\u00fcngesinde \u00e7\u00f6z\u00fclen \u00f6\u011frenciler, k\u00f6yl\u00fcl\u00fck ve insanlarla ortak bir direni\u015f cephesi olu\u015fturmal\u0131y\u0131z. Devam eden mesleklerimiz ve kitlesel g\u00f6sterilerimiz bloklar ve tar\u0131msal seferberliklerle bulu\u015fmal\u0131d\u0131r. \u00d6\u011frencilerin, \u00e7ift\u00e7ilerin ve i\u015f\u00e7ilerin m\u00fccadeleleri koordine edildi\u011finde ve birlikte \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131, mahsulleri ve \u00e7al\u0131\u015fmalar i\u00e7in sava\u015ft\u0131\u011f\u0131nda h\u00fck\u00fcmet daha da s\u0131k\u0131lacakt\u0131r.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Yayg\u0131n sorunlar, yayg\u0131n ve d\u00fc\u015fmanlar\u0131m\u0131z:</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Breaking, h\u00fck\u00fcmet ve bakanl\u0131klar ter\u00f6rizm ve bask\u0131 ile yan\u0131t verir. Matt ve Wood, okullarda ve \u00e7iftlik blo\u011funda, sokaklar\u0131 kapatanlar ve i\u015fgal edenler i\u00e7in savc\u0131lar. Tar\u0131m ve disiplin end\u00fcstrisi makinelerini bir kez daha \u0131s\u0131t\u0131yor. Fa\u015fizmin yo\u011funlu\u011fu, yeni seferberlik dalgas\u0131n\u0131n \u00f6n\u00fcnde h\u00fck\u00fcmetin pani\u011fini ortaya koyuyor.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">\u00d6\u011frencileri ve \u00e7ift\u00e7ileri ald\u0131\u011f\u0131m\u0131z sald\u0131r\u0131n\u0131n ortak bir kayna\u011f\u0131 vard\u0131r ve bu, yerel ve yabanc\u0131 sermayenin \u00e7\u0131karlar\u0131na hizmet eden politikalardan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. Bunlar, AB'nin politikalar\u0131 ve \"Avrupa e\u011fitimi\" ve OECD ile \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131m\u0131z\u0131 vuran ve \"ortak tar\u0131m politikas\u0131\" ile \u00e7ift\u00e7ilerin topraklar\u0131nda \u00e7al\u0131\u015farak ya\u015fama hakk\u0131n\u0131 mahrum eden mekanizmalard\u0131r. Onlarla y\u00fczle\u015fmek zorunday\u0131z!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Tek se\u00e7ene\u011fimiz, haklar\u0131m\u0131z\u0131 d\u00fczle\u015ftirmek isteyen politikalara kar\u015f\u0131 m\u00fccadelede insanlar, k\u00f6yl\u00fcl\u00fck ve i\u015f\u00e7ilerle ortak m\u00fccadele.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Hepsi sahiplerde - hepsi bloklarda!</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Ortak bir arkada\u015f-tar\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile kazanabiliriz!</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>\u00c7ift\u00e7ilerin yar\u0131\u015f\u0131nda kazan\u0131yorum - hemen onlar\u0131n CERA's\u0131 olmak</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Klasik katlar, i\u015faret ve operasyon politikas\u0131</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"140\" src=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000001.png\" width=\"400\"/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.agonistikeskiniseis.org/foithtes-agrotes-oi-agwnes-mas-tha-nikhsoun/\">https://www.agonistikeskiniseis.org/foithtes-agrotes-oi-agwnes-mas-tha-nikhsoun/</a></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c2", "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_87.html"}