{"title": "Fransa - Filistin ve Bask\u0131 i\u00e7in Solidarit\u00e8 Yarat\u0131c\u0131", "published time": "2024-02-15T09-33-00-08-00", "images": ["https://secoursrouge.org/wp-content/uploads/sites/24/2024/02/image-14-850x576.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-855446411585825701\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h2 class=\"blog-post-title\"><a href=\"https://secoursrouge.org/france-arrestations-et-perquisitions-pour-un-escalier-peint/\" title=\"France: Arrestations et perquisitions pour un escalier peint\">Fransa: Tutuklama ve Boyal\u0131 Bir Merdiven Ar\u0131yor</a></h2><div class=\"row\"><div class=\"col-12\"><p></p><div class=\"crayon article-descriptif-25663 chapo\"><p>11 \u015eubat Pazartesi - Pazartesi g\u00fcnleri gecesi, ad\u0131mlar\u0131 \n Lyon'daki Rue Sainte Marie des Terreaux'daki merdiven \n Filistin renklerinde yeniden boyand\u0131, g\u00f6r\u00fcn\u00fcrl\u00fck korkusu \n \u0130srail i\u015fgal ordusu taraf\u0131ndan uygulanan soyk\u0131r\u0131m. Alt\u0131 Aktivist \n ger\u00e7e\u011fe al\u0131nd\u0131 \u200b\u200bve polis g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131 \u200b\u200bve \u00fc\u00e7\u00fc uyguland\u0131 \n acil aramalar (ki bu yasa d\u0131\u015f\u0131, \u00e7\u00fcnk\u00fc \n  polis velayeti normalde bu t\u00fcr bir su\u00e7 i\u00e7in ge\u00e7erli de\u011fildir). A \n Bakanl\u0131k Direktifi de uygulan\u0131r: Her Eylem \n Filistin ile ilgili olarak, m\u00fcmk\u00fcn oldu\u011funca bir korumaya g\u00f6t\u00fcrmeli \n  G\u00f6r\u00fclen, korkutmak i\u00e7in.</p></div><div class=\"crayon article-texte-25663 texte-principal text\"><p><img alt=\"\" class=\"not-transparent alignnone size-medium wp-image-46809 img-fluid\" data-dominant-color=\"5e625f\" data-has-transparency=\"false\" height=\"271\" src=\"../Images/2024-02-15T09-33-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T09-33-00-08-00/000000.png\" style=\"--dominant-color: #5e625f;\" width=\"400\"/></p></div><div data-extension-version=\"1.0.4\" id=\"ConnectiveDocSignExtentionInstalled\"></div><p></p></div></div>k\u0131rm\u0131z\u0131 kurtarma<br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Fransa: Pazar gecesi boyanm\u0131\u015f bir merdiveni tutuklad\u0131 ve ar\u0131yor ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/france-solidarite-creative-pour-la.html"}