{"title": "PC 15 \u015eubat - Counter -Information'dan Rossusaia 12 / Bas\u0131l\u0131 gazetenin genel pozisyonu / sunumu bu hafta yay\u0131nland\u0131", "published time": "2024-02-15T10-29-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCq827KAKrSmhWQVJeXEOTYjyfdoU_qZDFGrtu7Kfl0r1RsmFzHOSqNLMnqwxWDEsVuWkGm2rYW0iBjrgl-NRinNF_-BkfN3rabVMHi_mdCYqPI2y4ftP1UJ2YygEZHge11XKnPAejDEpVGrmHGnPwjaUj1UVxLFbx9a5He9gWCScocyjYk89WnyIbWfNl=w234-h330"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5530716899871870830\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"1124\" data-original-width=\"795\" height=\"330\" src=\"../Images/2024-02-15T10-29-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T10-29-00-01-00/000000.png\" width=\"234\"/></div><p></p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu hafta 12 \u00f6\u011flen sayac\u0131nda devam ediyoruz -Rosso Operaia \n Her \u015feyden \u00f6nce, yeni numaran\u0131n ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131n\u0131 bize dinleyenleri bilgilendirmek \n tezgahtan al\u0131nan bask\u0131l\u0131 gazetenin \n Her g\u00fcn haftada d\u00f6rt kez bu yeni \n y\u0131l. Bas\u0131l\u0131 numaran\u0131n belirli bir i\u015flevi vard\u0131r, \n G\u00fcnl\u00fck olarak kapsanan temalar ve par\u00e7alar aras\u0131ndan se\u00e7im yap\u0131n \n Ses sayac\u0131 -bilgiye ve do\u011frudan bir m\u00fcdahale arac\u0131 olu\u015fturun \n \u0130\u015f\u00e7iler, i\u015f\u00e7iler, kitleler aras\u0131nda, her \u015feyden \u00f6nce \n Fabrikalar\u0131n konsiyerjine, meclislerde \n Slai Cobas veya \u00e7e\u015fitli kurulu\u015flar taraf\u0131ndan tutulan i\u015f\u00e7iler \n sendikalar ve etkinliklere kat\u0131l\u0131mda kullan\u0131labilir ve \n Hafta boyunca \u00e7e\u015fitli ger\u00e7eklerde tutulurlar.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu numara \n Sava\u015f sorununu ve \u0130talya'n\u0131n rol\u00fcn\u00fc i\u00e7erir ve devam eder \n Sava\u015fta, o domuzla yap\u0131lan r\u00f6portaj hakk\u0131nda yorum yap\u0131yor \n Bakan Crosetto, Meloni h\u00fck\u00fcmetinin zirve bakan\u0131, ba\u011flant\u0131l\u0131 E \n Maa\u015f - g\u00f6sterildi\u011fi gibi - b\u00fcy\u00fck end\u00fcstriler taraf\u0131ndan \n Belliche, \u00f6zellikle Leonardo taraf\u0131ndan. Bu bakan \u015fimdi \n Militarizmin ve emperyalizmin en k\u00f6t\u00fc kanad\u0131n\u0131n resmi sesi \n \u0130talyan.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Yapt\u0131 \n Yorum yapt\u0131\u011f\u0131m\u0131z bir r\u00f6portaj. Bu yorum \u015fu adreste mevcut \n Bug\u00fcn \"The\" The \" \n Meloni/Crosetto h\u00fck\u00fcmeti kar ve istemek i\u00e7in sava\u015flara gidiyor \n Rezervistler \".</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ba\u015fka bir makale \n Meloni'nin yolculu\u011fuyla ilgili olan \n Japonya, nas\u0131l sunuldu\u011funu ve senensiz ve al \n Meloni'nin Japonya'ya gitti\u011fi nesnel ger\u00e7e\u011fin \u00f6tesinde \n Bu y\u0131l yeni G7'nin y\u00f6netimi i\u00e7in asay\u0131 toplay\u0131n \n \u0130talya'da, Puglia'da, Haziran ortas\u0131nda - bu \n Hem \u00fclkemiz i\u00e7in hem de seviyede \u00e7ok \u00f6nemli olacak \n d\u00fcnya. Bu G7'nin olmas\u0131n\u0131 isteyenler aras\u0131nday\u0131z \n Haziran ay\u0131nda b\u00fcy\u00fck bir kat\u0131l\u0131mla \u015fiddetle tart\u0131\u015f\u0131ld\u0131 \n Ulusal ve uluslararas\u0131. Ancak bu arada Japonya gezisi \n Meloni'nin son gezileri gibi de \u00e7ok daha fazlayd\u0131: \n Bir yandan ustalar\u0131n yerle\u015ficisi, ba\u011flar\u0131 s\u0131kmak i\u00e7in oraya gidiyor \n b\u00fcy\u00fck end\u00fcstrilerle ucuz, b\u00fcy\u00fck \u00e7okuluslu \n Japonya, hem \u0130talya ile olan ba\u011flar\u0131 tercih etmek ve onlara bir \n \u0130talyan durumlar\u0131n\u0131n kritikli\u011fi i\u00e7inde g\u00fcm\u00fc\u015f tabak gibi \n Genel ekonomik \u00e7\u0131karlar\u0131n hizmetinde ekonomik platform \n emperyalizm ve ustalar. Otomobil sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn, d\u00fc\u015f\u00fcn \n \u00c7elik vb.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Di\u011fer unsur \n Bu seyahatlerden askeri olarak ba\u011flanacak, \n Askeri \u0130talyan Varl\u0131\u011f\u0131 - Bu durumda b\u00fcy\u00fck ve stratejik \n Sebeplerin de birikti\u011fi Pacific kapal\u0131 satran\u00e7 tahtas\u0131 \n esas olarak ABD/\u00c7in olmak \u00fczere emperyalist g\u00fc\u00e7ler aras\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n \n maalesef \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir \u00e7at\u0131\u015fmaya kar\u015f\u0131 durdurulamaz g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor \n D\u00fcnya - ve bu ba\u011flamda Meloni bir piazzista g\u00f6revi g\u00f6r\u00fcr \n Sava\u015f end\u00fcstrisinin, ba\u015fl\u0131klar\u0131n dedi\u011fi gibi top t\u00fcccarlar\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Di\u011fer k\u0131sm\u0131 \n Bu bas\u0131l\u0131 say\u0131 \u00e7ift\u00e7ilerin protestosu ile ba\u011flant\u0131l\u0131d\u0131r. . \n Ba\u015fl\u0131k her \u015feyi s\u00f6yl\u00fcyor: \"\u00c7ift\u00e7ilerin protestosu da temsil ediyor \n \u0130\u015f\u00e7ilerin ve kitlelerin ilgisi? \"Bu soruya makaleler \n Ses sayac\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f -bilgiye hay\u0131r deyin ve \n Proleterlere ve pop\u00fcler kitlelere bir ara\u00e7 vererek a\u00e7\u0131klay\u0131n \n kendilerini do\u011fru \u015feyler ve bu harika \u015feyler aras\u0131nda y\u00f6nlendirmek \n protesto.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Sonunda iki sayfa \n Bu gen\u00e7 adam\u0131 Iaria Salis'in \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcne adad\u0131k \n anti -faskist, ger\u00e7ekten cesur, aktif, bu da meydan okumaya ba\u015flad\u0131 \n Naziler ve onlar\u0131 Salvini'nin b\u00fcy\u00fck arkada\u015f\u0131 Orban ile koruyan rejim \n Ve Meloni, zaman\u0131m\u0131z\u0131n ger\u00e7ek bir kahraman\u0131. Ve bunun i\u00e7in, \n Olaylarda kahramanlara ve kahramanlara bir\u00e7ok kez oldu\u011fu gibi \n tarihsel, ger\u00e7ek oldu\u011funda zincirlenmi\u015f bir canavar gibi muamele edilir \n Canavarlar h\u00fck\u00fcmette ve ger\u00e7ek canavarlar \u0130talya'da arkada\u015f \n Bu h\u00fck\u00fcmet.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bir sayfa \n \u0130ki b\u00fcy\u00fckl\u00fckte bulunan m\u00fccadele ve \u00e7eli\u015fkilere adanm\u0131\u015f \n \u00dclkemizin end\u00fcstriyel fabrikalar\u0131 veya kompleksleri: Stellantis'e \n Mirafiori, i\u015f\u00e7ilerin grev yapmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131 ve bu bir \n Kapan\u0131\u015f planlar\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7ok iyi haber \n \u00dcstatlar\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 ve ustalar ve \n H\u00fck\u00fcmet i\u015f\u00e7ilere indirildi.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ve di\u011feri \n Eski ILVA'n\u0131n sonsuz ili\u015fkisi - \u00f6zellikle ILVA s\u00f6zle\u015fmesinde \n - Ya\u015fam ve \u00f6l\u00fcm i\u00e7in bir hayat yap\u0131l\u0131r, kesinlikle de\u011fil \n Kurulu\u015f - ya da bitki hakk\u0131nda da s\u00f6yleriz - ama her \u015feyden \u00f6nce \n Kasiyerde hepsi evde olan s\u00f6zle\u015fmenin i\u015f\u00e7ilerinin hayat\u0131 \n entegrasyon, i\u015ften \u00e7\u0131karma ve i\u015ften \u00e7\u0131karma \u00f6nlemi, devam ederken \n Kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rma \u00dcstatlar\u0131n\u0131n Sa\u00e7ma Tiyatrosu - Arcelmitittal \n Primis - H\u00fck\u00fcmet, \u015fimdi oldu\u011fu gibi i\u015f\u00e7ilere indirildi, \n Her \u015feyden \u00f6nce, kredilerin \u00f6dememesi yoluyla \n Bir\u00e7o\u011fu bu \u00f6demelere ba\u011fl\u0131 olan s\u00f6zle\u015fmenin \u015firketleri \n i\u015f s\u00fcreklili\u011fi i\u00e7in.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu \n Kar\u015f\u0131 Bilgi Rossusoia k\u00fc\u00e7\u00fck bir say\u0131d\u0131r, ancak b\u00fcy\u00fck olanlar \n Sebepler ve harika temalarla, \n i\u015f\u00e7ilere katk\u0131 veya \u00fccretsiz olarak \u00fccretsizdir, \u00e7\u00fcnk\u00fc i\u015f\u00e7iler \n ellerinde i\u015fyerinde somut bir alet var \n kendilerini bir \u015feyler \u00fczerinde y\u00f6nlendirebilme ve bir konu olarak dengelenebilme \n i\u015fimizin ger\u00e7ek, bu da i\u015f\u00e7i \u00f6zerkli\u011fi anlam\u0131na gelir, \n Organizasyon, Ustalara Kar\u015f\u0131 S\u0131n\u0131f M\u00fccadelesinin Yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 \n ve h\u00fck\u00fcmet ustalar\u0131 ve \n onlar\u0131n sistemleri.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Gazeteleri \n Bug\u00fcn \u00f6zellikle iki \u015fey vurgulay\u0131n: ne olur \n Siyonist canavarlar\u0131n rejiminin neo -Nazilerin bulundu\u011fu Filistin'de, \n \u0130srail Devleti ve Netanyahu h\u00fck\u00fcmeti taraf\u0131ndan temsil ediliyor, \n Amerikan emperyalizminden korunan ve hepsi aras\u0131nda desteklenen \n H\u00fck\u00fcmetler, devam eden soyk\u0131r\u0131m\u0131n ba\u015fka bir a\u015famas\u0131n\u0131 yapmak istiyor, istiyor \n Rafah'a Filistinlilere katk\u0131da bulunmak, onlar\u0131 fareler gibi d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131karmak i\u00e7in sald\u0131r \n topraklar\u0131ndan ve ellerini t\u00fcm Gazze \u015feridine al \n \u0130srail devletinin ba\u015fka bir par\u00e7as\u0131n\u0131 yap\u0131yorlar. Kar\u015f\u0131 bir su\u00e7 \n insanl\u0131k, yerinde bir soyk\u0131r\u0131m, mahkeme olarak \n Bu konuda bir s\u00fcre\u00e7 a\u00e7an Avrupa adaleti - \n Kabul edilebilir ilan edildi - durmaya yard\u0131mc\u0131 olmal\u0131y\u0131z \n Her \u015feyden \u00f6nce i\u015f\u00e7i ve pop\u00fcler seferberlik ile hizmet vermeyen \n sadece dayan\u0131\u015fmay\u0131 ifade etmek i\u00e7in, ancak h\u00fck\u00fcmetleri, kurumlar\u0131 zorlamak, \n Ancak, yang\u0131na katk\u0131da bulunmak ve durdurmak i\u00e7in \n \u0130srail Genocida.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Di\u011fer y\u00f6n\u00fc \n Bir kanatla yap\u0131lacak potansiyel anla\u015fma \n \u00c7ift\u00e7ilerin hareketi, \"tar\u0131msal kurtulu\u015f\" denilen hareket \n ve h\u00fck\u00fcmetin bulundu\u011fu toplant\u0131larda \n Bakan Lollobrigida. Bu anla\u015fma, \n Ger\u00e7ekten hayatta kalma i\u00e7in sava\u015ft\u0131, bu da durdurmaya hizmet etti \n hem do\u011fru nedenlerle hem de arad\u0131\u011f\u0131m\u0131z nedenlerle kavga \n haks\u0131z, yani payla\u015fmad\u0131\u011f\u0131m\u0131z iddialardan \n Ayr\u0131ca tar\u0131m d\u00fcnyas\u0131 ve h\u00fck\u00fcmet aras\u0131ndaki ili\u015fkiyle de ba\u011flant\u0131l\u0131d\u0131r, \n Bu kesinlikle bu saatlerde ortaya \u00e7\u0131km\u0131yor, ancak \u00f6ncesi ve bir par\u00e7as\u0131 \n Bu d\u00fcnyan\u0131n, toprak sahiplerinin, orta \u00fcreticilerin \n H\u00fck\u00fcmeti y\u00fckseli\u015finde zaten destekleyen.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Yani \n Emin oldu\u011fumuz bir \u015feyin anla\u015fmas\u0131: \n K\u00fc\u00e7\u00fck tar\u0131m, i\u015f\u00e7ilerin sorunlar\u0131n\u0131 \u00e7\u00f6zmeyecek \n D\u00fcnya, sa\u011fl\u0131ks\u0131z tar\u0131mdan kaynaklanan sorunlar\u0131 \u00e7\u00f6zmeyecek \n ve tar\u0131m \u00fcr\u00fcnlerinin fiyatlar\u0131nda korkutucu bir art\u0131\u015f, \n Onlar\u0131 k\u00e2r haline getiren k\u00f6t\u00fc \u015f\u00f6hretli zincir arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \n b\u00fcy\u00fck ticaret \u00e7okuluslu \u015firketler.</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Bu hafta 12 \u00f6\u011flen kontra -bilgiye devam ediyoruz -\u00d6ncelikle Bize dinleyenlere ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-controinformazione.html"}