{"title": "Gali\u00e7ya - 18 \u015eubat'taki Yeni Se\u00e7im Sirkine Ganimet", "published time": "2024-02-15T09-58-00-08-00", "images": ["https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724", "https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2501994454921382210\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"entry-content\"><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":173699892,\"permalink\":\"https:\\/\\/galizavermelha.wordpress.com\\/2024\\/02\\/09\\/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro\\/\"}'><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-806\" data-attachment-id=\"806\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"806\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"cartaz_boicote_18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg\" data-orig-size=\"1654,2339\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/cartaz_boicote_18f/\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000000.jpg\" width=\"283\"/></figure></figure><p class=\"has-text-align-justify\">Her yeni \u201cDemokrasi Bayram\u0131\u201d nda \n Revizyonizm, Gali\u00e7ya proletaryas\u0131n\u0131 rejimin ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r \n \u0130spanyolca, Gali\u00e7ya halk\u0131n\u0131n d\u00fc\u015fman\u0131 olmayan tarafs\u0131z bir enstr\u00fcmand\u0131r. \u00d6 \n Revizyonizm, \u0130spanyol rejiminin arac\u0131 oldu\u011funu gizlemeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. \n Gali\u00e7ya burjuvazisi ve \u0130spanyol burjuvazisi aras\u0131ndaki ittifak, \n di\u011fer m\u00fcttefik ikincil sosyal s\u0131n\u0131flar ve tabakalar gibi \n Din adamlar\u0131, a\u00e7\u0131klanmam\u0131\u015f sekt\u00f6rlerden vb.</p><div class=\"wordads-ad-wrapper\" style=\"position: relative; visibility: visible;\"><div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-478493\"></div></div><p class=\"has-text-align-justify\">A \n  Revizyonizmin siyasi uygulamas\u0131 her zaman burjuva devletini g\u00fc\u00e7lendirir \n \u00c7\u00fcnk\u00fc her zaman hayatta kal\u0131r, se\u00e7imlerle, \n Enstit\u00fcler ve burjuva devletinin reformlar\u0131 m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr, \n kapitalist toplumun y\u0131k\u0131c\u0131 karakteri veya \n  M\u00fcmk\u00fcn olan yeni interimperialist sava\u015flar i\u00e7in e\u011filim \n art\u0131\u015f\u0131n oldu\u011funu belirleyen kapitalist birikim yasas\u0131n\u0131 ortadan kald\u0131r \n Birka\u00e7 ki\u015finin zenginli\u011fi, di\u011ferlerinin yoksullu\u011funu ima ediyor \n d\u00fcnyadaki insanlar veya aras\u0131ndaki maksimum farkl\u0131l\u0131klar\u0131 d\u00fczenlemek m\u00fcmk\u00fcn \n  Burjuvazinin geliri ve vergiler yoluyla i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n maa\u015f\u0131, \n vesaire.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Revizyonizm her zaman \"kurtarmaya\" \u00e7al\u0131\u015f\u0131r \n  Burjuva eyaletinde \u201cdesilusom\u201d un \u00e7al\u0131\u015fma s\u0131n\u0131f\u0131. Ne zaman bile \n Revizyonizm \u201cAbsten\u00e7om\u201d i \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yor Her zaman \u201cSe\u00e7eneklerin Nengumha's\u0131 \n d\u00fczg\u00fcn\". Revizyonizm \u201cAbsten\u00e7om\u201d i \u00e7a\u011f\u0131rmas\u0131na ra\u011fmen, \n bilin\u00e7sizce devleti d\u00fc\u015f\u00fcnmek istemedi\u011finizi a\u00e7\u0131k\u00e7a belirtmek istiyor \n yanl\u0131\u015f yan\u0131lsamalarla sava\u015fmak istemeyen d\u00fc\u015fman gibi burjuva gibi \n Burjuva devletinin reformu.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Di\u011fer revizyonistler de ayn\u0131 \u015feyi se\u00e7ecek \n Di\u011fer zamanlarda, parlamento aldatmaca \u00fczerinde sessiz kalmak i\u00e7in. \u0130\u00e7in \n Bir\u00e7o\u011fu her zaman \"en az ldy\" se\u00e7ene\u011fidir. Asla sahip olmayan daha az malo \n Son, \u00e7\u00fcnk\u00fc her zaman daha k\u00f6t\u00fc bir \u015fey var ama bu yeni kar\u015f\u0131s\u0131nda \u201cdaha \u200b\u200baz malo\u201d \n daha da fazla unsur.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Revizyonizm i\u00e7in se\u00e7imler geliyor \n \u201cKuvvetlerin birikimi\u201d ebedi s\u00fcreci. Ebedi bir \"birikimi \n asla bitmeyen ve sadece sa\u011fduyu \u201cbiriktirmeye\u201d hizmet eden kuvvetler \u201d \n Burjuva ideolojisi. Her \u015feyi hakl\u0131 \u00e7\u0131karan bir \u201cg\u00fc\u00e7 birikimi\u201d \n Ama \"A\u00e7om i\u00e7in bir rehber\" istiyorsak bu hi\u00e7bir \u015feye uymuyor.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Proletaryan\u0131n mevcut durumunda \n Birle\u015fen ba\u011flar yaratan kom\u00fcnist partinin olmad\u0131\u011f\u0131 Gali\u00e7yen \n  Avant -Garde ve Kitleler, di\u011fer herhangi bir siyasi pozisyondan farkl\u0131 \n Boykot, burjuva ideolojisini terk etmek anlam\u0131na gelir. Ara\u00e7 \n adil siyasi \u00e7izgiden sap\u0131n. \u00c7\u00fcnk\u00fc d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kmaya vazge\u00e7mek ve \n Devletin s\u0131n\u0131f karakterini k\u0131namak, \n Burjuva ideolojisi. \u00c7ok konu\u015facak \u00e7ok \u015fey var \n sendikac\u0131l\u0131k, anti -fa\u015fizm, sosyalizm, kom\u00fcnizm vb. \n Program ve uygulaman\u0131z sadece baz\u0131 Versom'u hakl\u0131 \u00e7\u0131karmaya hizmet ediyor \n Burjuva ideolojisinden Obreirista veya Postmodern.</p><p class=\"has-text-align-justify\">S\u0131n\u0131f karakterini shrafpar \n  \u0130ttifakta Gali\u00e7yaca burjuvazisinin siyasi g\u00fcc\u00fc olarak \u0130spanyolca \n \u0130spanyol ve polo burjuvazisi, halk\u0131n ana d\u00fc\u015fman\u0131 kadar \n Gali\u00e7yen kom\u00fcnist ajitasyon \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131nda temeldir. Kesintisiz \n \u0130spanyol rejiminin s\u0131n\u0131f karakterinin fark\u0131ndal\u0131\u011f\u0131, sahip olmak imkans\u0131z \n D\u00fcnyan\u0131n sosyal ger\u00e7ekli\u011fi hakk\u0131nda fark\u0131ndal\u0131k.</p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Se\u00e7im Farda'ya \u00f6ny\u00fckleme!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Halk\u0131n d\u00fc\u015fman\u0131 olarak \u0130spanyol rejimine \u00e7ekin!</strong></p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-817\" data-attachment-id=\"817\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Boicote eleitoral 18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg\" data-orig-size=\"2482,3508\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/boicote-eleitoral-18f/\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T09-58-00-08-00/000001.jpg\" width=\"453\"/></figure></div><div id=\"atatags-370373-65ce503324282\"></div><div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-65ce503324343\"></div><div class=\"sharedaddy sd-like-enabled sd-sharing-enabled\" id=\"jp-post-flair\"><br/><div class=\"entry-meta\"><span class=\"byline\"><svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"></svg></span></div><span class=\"byline\"><span class=\"screen-reader-text\">taraf\u0131ndan g\u00f6nderildi</span><span class=\"author vcard\"><a class=\"url fn n\" href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/author/galizavermelha/\">Galya</a></span></span><span class=\"posted-on\"><svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><defs></defs></svg></span><span class=\"posted-on\"></span><span class=\"posted-on\"><a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/2024/02/09/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro/\" rel=\"bookmark\"><time class=\"entry-date published updated\" datetime=\"2024-02-09T15:14:00-03:00\">9 \u015eubat 2024</time></a></span><span class=\"cat-links\"><svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"></svg></span><header class=\"entry-header responsive-max-width\"><div class=\"entry-meta\"><span class=\"cat-links\"><span class=\"screen-reader-text\">Yay\u0131nlanan</span><a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza/\" rel=\"category tag\">Galicia</a>-<a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza-vermelha/\" rel=\"category tag\">K\u0131rm\u0131z\u0131 Gali\u00e7ya</a>-<a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/mlm/\" rel=\"category tag\">MLM</a></span></div></header></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Her yeni \u201cDemokrasi Ziyafeti\u201d nde, revizyonizm Gali\u00e7ya proletaryas\u0131n\u0131 \u0130spanyol rejiminin bir enstr\u00fcman oldu\u011funa ikna etmeye \u00e7al\u0131\u015f\u0131r ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/galiza-boicote-ao-novo-circo-eleitoral.html"}