{"title": "PC 15 \u015eubat - Ilaria Salis - Macaristan DA Continpormation/12.00'den 13/02'de bir makale)", "published time": "2024-02-15T10-19-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh74q80mNoZVV0BOAxv64jg65a88N603mEA9njtst_WZuPZLk1koJHDU-xHgGRw3RpDVGFMR8106iAJarvN2v4KEHEgE29XKdV13VH3DvllMZPmsHDQVf2YtdhSRN2pJ9JtnCrL-yFzLC1e1mB6nHycYHyZoCmW2pkTCdIkcIKVibE_0l2sq8Yi-PA4xcXF/w377-h228/Salis%20da%20Cr.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4727446673330523291\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span>Macar Gazeteleri'nden \"Onur G\u00fcn\u00fc\" ndeki Mobilizasyonlar Antifa ve Orban'\u0131n onu Ilaria Salis'in hapsedilmesiyle birlikte yapt\u0131\u011f\u0131 kullan\u0131m hakk\u0131nda bilgi</span><br/></p><table cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"float: right;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"396\" data-original-width=\"656\" height=\"228\" src=\"../Images/2024-02-15T10-19-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T10-19-00-01-00/000000.jpg\" width=\"377\"/></td></tr><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\"><i>Bu hafta da\u011f\u0131t\u0131mda bas\u0131lan gazetenin ilk makalesi</i></td></tr></tbody></table><br/><p></p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu Bas\u0131n \u0130ncelemesine Budapest Macaristan'\u0131n olaylar\u0131 hakk\u0131nda ba\u015flayal\u0131m, \n Gazetelerden ba\u015flayarak bu hafta sonu neler oldu \n Macarlar \u00e7evrimi\u00e7i, \u00f6zellikle ABD mallar\u0131n\u0131 yeniden yapaca\u011f\u0131z. \n Solun bir b\u00f6lgesine geri d\u00f6nd\u00fc ve h\u00fck\u00fcmete muhalefet \n Orban, ama ayn\u0131 zamanda ulusal gazetelere de bir g\u00f6z att\u0131k \n memurlar.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Biz orday\u0131z \n bu hafta sonu odaklanmak \u00e7\u00fcnk\u00fc iki \n \u0130talya'da \u00f6\u011frendiklerimizin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi g\u00fcnler \n \"Onur G\u00fcn\u00fc\" nin, yani bir anma \n Bir toplant\u0131 i\u00e7in bahane haline gelen Nazi -Fascist \n Budape\u015fte Naziler ve Fa\u015fistler Uluslararas\u0131. Ger\u00e7ekle\u015fen toplant\u0131 \n Her \u015feyden \u00f6nce, liderlerinin s\u0131kl\u0131kla ilan etti\u011fi gibi, \u015fimdi \n Macaristan, \u00f6zg\u00fcrce bulu\u015fabilece\u011finiz g\u00fcvenli bir yer haline geldi, \n Bo\u015f zamanlar gibi tipik fa\u015fist sembolleri \u00f6zg\u00fcrce g\u00f6sterir, \n Nazi \u00fcniformalar\u0131, nerede propaganda yap\u0131l\u0131r ve her durumda \n Uluslararas\u0131 g\u00f6r\u00fc\u015fme f\u0131rsat\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bug\u00fcnlerde \n Ayn\u0131 zamanda bir anti -faskizm tepkisi i\u00e7in bir f\u0131rsatt\u0131 \n uluslararas\u0131. Ge\u00e7en y\u0131l bu cevap \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131 belirledi \n ve fa\u015fist gruplar ile anti -fascistler aras\u0131ndaki \u015fiddet getiren \n bizim de dahil olmak \u00fczere baz\u0131 uluslararas\u0131 anti -faskistlerin tutuklanmas\u0131na \n Hikayenin bilindi\u011fi ve denemeyece\u011fimiz Iaria Salis \n Sonuna do\u011fru biraz konu\u015fun.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Yo\u011funla\u015fmak \n \u0130ki g\u00fcn i\u00e7inde 10 \u015eubat ve 11 \u015eubat \n Budape\u015fte ku\u015fatmas\u0131n\u0131n an\u0131s\u0131 olarak kabul edilir, \n K\u0131z\u0131l Ordunun bulundu\u011fu \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131n tarihsel ger\u00e7e\u011fi \n Sovyet \u015fimdiye kadar \u00e7evrili Budape\u015fte - \u00c7\u00fcnk\u00fc Macaristan \n Nazizmin i\u015fbirli\u011fi - ile biten bir ku\u015fatma \n hem yolcu Nazi ordusunun hem de \n Macar ortak \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Asl\u0131nda 11 \n \u015eubat 1945, \"Onur G\u00fcn\u00fc\", \n Nazi olu\u015fumlar\u0131ndan bir b\u00f6l\u00fcm\u00fc hat\u0131rlamak istiyor \n Spesifik, yani Nazi ordusunun giri\u015fimi, \n Macar Ordusu, bu ku\u015fatmay\u0131 k\u0131rmak i\u00e7in bir i\u015fbirlik\u00e7i \n Buda da\u011flar\u0131nda intihar sald\u0131r\u0131s\u0131 yapmak, sonra da \n Budape\u015fte \u015fehrinin uzun boylu, bu da 14.000 katliam\u0131na yol a\u00e7t\u0131 \n Almanlar ve 2000 Macar askerleri.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Buydu \n Nazi ve Macar fa\u015fist \u00e7ubuklar\u0131n\u0131n son giri\u015fimi \n Kuyruklu de\u011fil ve sonu\u00e7 Budape\u015fte'nin kurtulu\u015fuydu \n ve Naziler taraf\u0131ndan \u00fclkenin.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu y\u00f6n\u00fc \n Tarih\u00e7i Bu g\u00fcn\u00fcn nedenini bilmek \u00f6nemlidir \n Budape\u015fte ku\u015fatmas\u0131n\u0131n ve kurbanlar\u0131n\u0131n an\u0131s\u0131, uzun y\u0131llard\u0131r ger\u00e7ekle\u015fen bir anma \n Macaristan'\u0131n Sovyet blo\u011funun bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu d\u00f6nemden \n ba\u015flang\u0131\u00e7ta bir anti -fascist y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcn\u00fc temsil etti, \n Macaristan'\u0131n kurtulu\u015funu ve zaferi hat\u0131rlatan n\u00fcks e \n K\u0131z\u0131l Ordunun giri\u015fi. Sadece 10 y\u0131ld\u0131r, gibi \n B\u00f6l\u00fcm Bu ka\u00e7ma giri\u015fimi ve Nazilerden Ka\u00e7\u0131nma \n Ku\u015fatmadan, bug\u00fcn\u00fcn Nazileri bunlardan birini yapt\u0131 \n g\u00fcn. Ve birka\u00e7 y\u0131l boyunca anti -faskizmin yan\u0131t\u0131 bir de\u011fil \n Bekle.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">O zaman bakal\u0131m \n bu y\u0131l. Ge\u00e7en y\u0131l her ikisi aras\u0131nda \u00e7at\u0131\u015fmalar vard\u0131 \n Par\u00e7alar, Ilaria Salis de dahil olmak \u00fczere anti -faskistlerin tutuklanmas\u0131 oldu. \n Bu y\u0131l gazetelerden olaylar\u0131n \n bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l oldu\u011fu ortaya \u00e7\u0131kt\u0131, hi\u00e7bir \u00e7at\u0131\u015fma olmad\u0131, bu \n Fa\u015fistleri koruyan ve ka\u00e7\u0131nan polisin b\u00fcy\u00fck varl\u0131\u011f\u0131 \n anti -faskist gruplarla temaslar. Ger\u00e7ekte \u00e7ok oldu \n anti -faskistlerin tan\u0131mlanmas\u0131, hatta d\u0131\u015far\u0131dakiler bile \n Macaristan ve bir grup Alman'\u0131n tutuklanmas\u0131 kaydedildi \n anti -faskistler. \u00d6te yandan, belki de sadece bir \n Iaria Salis sorununa yay\u0131lan yaygara nedeni, \n Bu y\u0131l h\u00fck\u00fcmet Nazi toplant\u0131lar\u0131n\u0131 yasaklad\u0131, onlar\u0131 \n ger\u00e7ekten yasad\u0131\u015f\u0131, ger\u00e7ekten hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131k\u00e7a \n onlar\u0131 \u00f6nleyin.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Fa\u015fist gruplar \n Bu g\u00fcn randevular verilmi\u015ftir. \n sadece etkinlikler ve anma t\u00f6renleriyle, ayn\u0131 zamanda konserlerle \n Filonazist gruplar ve bir \u015fekilde ileti\u015fim kurmam\u0131\u015f \n Toplant\u0131 yerleri olsa bile toplant\u0131 yerlerini yay\u0131nlar \n az \u00e7ok ge\u00e7en y\u0131l\u0131n, \u00f6zellikle de kale \n Bu denemenin '45'inde oldu\u011fu b\u00f6lgede olan Buda \n Nazi ordusu taraf\u0131ndan ka\u00e7ak ve \u00f6te yandan \n Propagandalar\u0131n\u0131 bir turla ge\u00e7erek gizledi \n hat\u0131ra. Sonu\u00e7, her durumda \n Fa\u015fist tezah\u00fcr\u00fc vard\u0131 ve ger\u00e7ekten de\u011fildi \n \u00d6nlendi, sadece resmi d\u00fczeyde yasakland\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\u00d6te yandan - ben \n Gazeteler bunu vurguluyor, \u00f6zellikle de \u0130plik H\u00fck\u00fcmeti - var \n Bu y\u0131l herkesin verildi\u011fini s\u00f6ylemede b\u00fcy\u00fck bir vurgu \n ayn\u0131 zamanda anti -faskist g\u00fc\u00e7lere de tezah\u00fcr etme hakk\u0131 \n bu nedenle hi\u00e7bir \u015feyin \u00fccretlendirilemeyece\u011fi yetkisi \n ortaya \u00e7\u0131kmad\u0131k\u00e7a, bu h\u00fck\u00fcmete antidemokrat \n Mallar\u0131n mallar\u0131n\u0131n a\u00e7\u0131klamas\u0131, bu solcu gazetenin \n Polisin her ikisi de kontrol d\u00fczeyinde, tutuklamalar\u0131n dikkati - \n Alman grubunda oldu\u011fu gibi - anti -faskistlere do\u011fru \n Fa\u015fistlere kar\u015f\u0131 yap\u0131landan \u00e7ok daha y\u00fcksekti.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\u0130ki kere \n anti -faskistlerin tedavisine k\u0131yasla standart \n anti -faskistlerin tedavisi burada Macaristan'da bir gelenek, \n Tam olarak Orban Macar h\u00fck\u00fcmeti bu mutlaka sahip \n fa\u015fist gruplara yak\u0131nl\u0131k ve anti -faskizmi bir form olarak kullan\u0131yor \n Sadece d\u0131\u015f bask\u0131 de\u011fil, ayn\u0131 zamanda i\u00e7 bask\u0131n\u0131n da. \n Asl\u0131nda bu konuda biraz okuyarak ya\u015famak uygun olurdu \n Bu \u00e7evrimi\u00e7i gazeteler.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Tezah\u00fcrler \n Budape\u015fte'de olan ve 10 y\u0131ld\u0131r tekrarlanan anti -faskistler, \n Fa\u015fist tezah\u00fcrlerin yan\u0131 s\u0131ra, \u00e7e\u015fitli \n mevcut konular, sadece uluslararas\u0131 de\u011fil, sahip oldu\u011fu gibi \n \u0130talya \u0130talya'ya kat\u0131ld\u0131, ama ayn\u0131 zamanda - her \u015feyden \u00f6nce - anti -fascist gruplar \n Macarca.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Asl\u0131nda \n Macaristan'dan bize gelen g\u00f6r\u00fcnt\u00fc genellikle biraz \n tek bir otoriter h\u00fck\u00fcmetin \n Kesinlikle orada olan Orban, bir t\u00fcr onay olarak \n siyaset.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ger\u00e7ekte biz \n anti -faskizmin bir \u015fekilde orada bir \u015fekilde arad\u0131\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulamak \n duyulmak. Bu durumda 10 ve 11'in tezah\u00fcrleri \n \u015eubat Cumartesi ve Pazar g\u00fcnleri vard\u0131, ayr\u0131ca \n Macar Direni\u015finin Varl\u0131\u011f\u0131 - Biraz Gibi \n ANPI'miz - ve ayr\u0131ca di\u011fer daha \u00e7a\u011fda\u015f g\u00fc\u00e7ler \n anti -faskizmi iddia edin, biri bile ba\u015flat\u0131ld\u0131 \n Ba\u015fl\u0131\u011f\u0131 olan etkinlik \"Y\u00fcceltmeyi b\u0131rakal\u0131m \n Macaristan'da Nazizm \". Bu ayn\u0131 zamanda deste\u011fin \n Orban asl\u0131nda bu kutlamaya Nazi olu\u015fumlar\u0131n\u0131 verir \n Her \u015feyden \u00f6nce bir t\u00fcr tan\u0131nmaya sahip olmak \n Politik.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Asl\u0131nda \n Iaria Salis'in olay\u0131, gazeteleri okumak, girdi\u011fini anlamam\u0131z\u0131 sa\u011fl\u0131yor \n Uluslararas\u0131 bir oyunda, sendikadan da bask\u0131 \n Avrupa, finansman\u0131n yay\u0131nlanmas\u0131yla ba\u011flant\u0131l\u0131 konu\u015fma vard\u0131 \n Orban'\u0131n satt\u0131\u011f\u0131 Ukrayna'daki sava\u015f i\u00e7in oyu vererek \n Yeni bir kredi i\u00e7in olumlu, ancak hikayeyi kulland\u0131, \n indirgenemezlik, Ilaria'ya kar\u015f\u0131 esneklik \n sat\u0131lmamas\u0131 gereken uluslararas\u0131 ara\u00e7 \n Avrupa Birli\u011fi'nin bask\u0131s\u0131na, bask\u0131ya \u00e7ok kolay \n uluslararas\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Anti -fascizm \n ter\u00f6rizmle ili\u015fkili, \u015fiddet ile, Orban h\u00fck\u00fcmeti i\u00e7in \n Herhangi bir i\u00e7 muhalefeti su\u00e7lamak i\u00e7in m\u00fckemmel bir bahane \n \u00c7ok d\u00fczle\u015fmedi: Ge\u00e7en y\u0131l Macaristan \n hem \u00f6\u011frenci hem de ba\u011flant\u0131l\u0131 b\u00fcy\u00fck protestolarla \u00e7apraz \n LGBT hareketi, her ikisi de \u00e7ok okul reformuna kar\u015f\u0131 \u00f6\u011fretmen \n Neoliberal bir anahtarda a\u011f\u0131r, oldu\u011fu belirtiler, \n Tutuklamalar, su\u00e7lamalar, i\u015ften \u00e7\u0131karmalarla zorlu bast\u0131r\u0131ld\u0131lar \n \u00f6\u011fretmenlerin. Ve sonra bir b\u00fct\u00fcn bir bask\u0131 mekanizmas\u0131 \n Ilaria Sarris bir \u015fekilde ki\u015fisel olarak ac\u0131 \u00e7ekiyor, ama \n Macar muhaliflerinin muhtemelen her g\u00fcn ac\u0131 \u00e7ekti\u011fi, \n hem prosed\u00fcrel bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan hem de bak\u0131\u015f a\u00e7\u0131s\u0131ndan \n bask\u0131 a\u00e7\u0131s\u0131ndan bak\u0131ld\u0131\u011f\u0131nda hapishane ko\u015fullar\u0131 \n \u0130\u015f yerinde, hareket \u00fczerinde sosyal. Ekonomik kriz, enflasyon e \n Y\u00fcksek fiyatlar, i\u015f krizi, d\u0131\u015f ba\u011f\u0131ml\u0131l\u0131k \n Macaristan, Orban h\u00fck\u00fcmetini bo\u015falt\u0131yor \n Ge\u00e7en y\u0131l m\u00fckemmel bir g\u00fcnah ke\u00e7isi olarak buldu \n harici ama her \u015feyden \u00f6nce, bir su\u00e7 olarak anti -fascist e \n Ter\u00f6rist ve bu da Ilaria'dan gelen \u00f6fkeyi anlaman\u0131z\u0131 sa\u011flar \n Salis.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama bu y\u0131l \n Uluslararas\u0131 bask\u0131lar, yapmaya \u00e7al\u0131\u015fmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131 \n H\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan daha d\u00fc\u015f\u00fck bir profil g\u00f6r\u00fcnmek \n bu Nazi olu\u015fumlar\u0131na destek. Ve \u00f6te yandan, yerine \n tamamen anti -faskizmi cayd\u0131r\u0131yor, olduk\u00e7a daha fazlas\u0131n\u0131 yapt\u0131 \n canl\u0131. Anti -Fascist tezah\u00fcrlerinin orada oldu\u011funu g\u00f6rd\u00fck \n Devlet, onlar \u00e7e\u015fitlidiler, varl\u0131k i\u00e7in hi\u00e7bir \u00e7at\u0131\u015fma olmad\u0131 \n polisin. Ama kelimeler d\u00f6n\u00fc\u015fe kar\u015f\u0131 a\u00e7\u0131kt\u0131 \n Fa\u015fizm, revizyonizme kar\u015f\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">S\u00f6yleyemeyiz \n Bu ger\u00e7ekten ger\u00e7ek bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131na yol a\u00e7\u0131yor. \n Orban'\u0131n fa\u015fizmi eylemden bir ad\u0131m daha fazla \n bask\u0131c\u0131, ama ayn\u0131 zamanda tarihsel bir revizyonizme g\u00f6re: asl\u0131nda, \n Sadece Orban h\u00fck\u00fcmeti, bu Nazi olu\u015fumlar\u0131yla birlikte evet \n Genellikle Budape\u015fte'de toplan\u0131rlar ve yer ve r\u0131za bulurlar, evet \n Avrupa Birli\u011fi d\u00fczeyinde terfi ediyorlar \n \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131'n\u0131n sorumlulu\u011funun bir at\u0131f \n Ayn\u0131 Sovyetler Birli\u011fi'ne, etkileyici bir tarihsel tersine d\u00f6nme \n Ancak, oyunu, hatta dahili olarak, birine yol a\u00e7ar \n Ter\u00f6rist ve su\u00e7lu olarak anti -faskistlerin su\u00e7lanmas\u0131 \n Ve bu nedenle ger\u00e7ek risk, e\u011fer bir d\u00f6n\u00fcm noktas\u0131 yoksa \n Sonra, belki de anti -faskist tezah\u00fcrleri \n yasaklanm\u0131\u015f ve daha su\u00e7lu olanlar.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu y\u0131l \n gelecekte g\u00f6rece\u011fimiz bir araya gelen bir anmat\u0131 \n Ger\u00e7ekten kastetti.</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Macar Gazeteleri'nden \"Onur G\u00fcn\u00fc\" ndeki Mobilizasyonlar Antifa ve Orban'\u0131n onu Ilar'\u0131n hapishanesiyle bir araya getirdi\u011fi kullan\u0131m hakk\u0131nda bilgi ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-dai-quotidiani-ungheresi.html"}