{"title": "PC 15 \u015eubat - Daha fazla maa\u015f/daha az zaman (kontrendikasyondan Rossusoia Ore12, 14/02)", "published time": "2024-02-15T12-15-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhf1UlghRzMCF47kDKCf5S1tfBeqNjEO93LkJILb3SQSO2ZU-wdrms-5MnyighMcXkbnWCBfRSgBCwfjF4ahs7FIE5rY5gIE46Em-dJ4ARwa8xVzVEdPPS8X-aR0BwcFaFpJ9TJd49OMrbkvVAmQj06GVsYbggfAd6laTkZEUXLJgJhO3U8-gMK7ZNbbVfe/w462-h274/TO%20Mirafiori.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5270946640540820882\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"676\" data-original-width=\"1138\" height=\"274\" src=\"../Images/2024-02-15T12-15-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-15-00-01-00/000000.jpg\" width=\"462\"/></p><p></p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Tarihsel olarak i\u015f\u00e7ilerin m\u00fccadelesi her zaman sendika m\u00fccadelesidir. \n i\u015f\u00e7iler ve iki soruna odaklanm\u0131\u015ft\u0131r, yani \u00e7al\u0131\u015fma saatleri ve iki gibi maa\u015f \n \u00dcstatlar ve i\u015f\u00e7iler aras\u0131ndaki \u00e7at\u0131\u015fmay\u0131 canland\u0131ran merkezi konular. . \n \u00dcstatlar her zaman \"biz ayn\u0131 teknedeyiz\" der, e\u011fer gidersem \n \u0130yi i\u015f\u00e7i olacaks\u0131n. Ve h\u00fck\u00fcmet ayn\u0131. Diyor \n Meloni A\u00e7\u0131k\u00e7a: \u015eirketlerin kazanmas\u0131 i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yoruz \n B\u00f6ylece i\u015f\u00e7i kazan\u0131yorlar.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Evet biliyoruz \n Bu bir peri masal\u0131. Yerinde minimum beyni olan \n B\u00f6yle \u00e7al\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in iyi \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama her birinde \n Merkezde iki sorun var ve bug\u00fcn merkezde olan \n \u00c7\u00fcnk\u00fc bir i\u015f\u00e7i hareketi olarak zorluk \u00e7ekiyoruz, m\u00fccadeleler gibi \n \u0130\u015f\u00e7iler ve \u0130\u015f\u00e7iler: Maa\u015f sorunu ve soru \n zaman.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Almanya'da \n \u00d6rnek, 80.000 \u00e7elik g\u00f6lgenin m\u00fccadelesi azalmay\u0131 elde etti \n 35 ila 32 saat aras\u0131nda zaman<span></span></p><a name=\"more\"></a>33, 3.000'lik bir f\u0131\u00e7\u0131 ile birlikte \n 1994'te d\u00fczenlenen \u20ac ve% 5,5'lik bir \u00fccret art\u0131\u015f\u0131 \n 2025.<p></p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Orada \n Alman sendikalar\u0131n\u0131n gerek\u00e7esi basit: sonra \n Yeni bitkilerin tan\u0131t\u0131m\u0131, \n \u00c7elik \u00fcretimi. Dolay\u0131s\u0131yla 4 g\u00fcnl\u00fck konu\u015fmada \n Bir gerek\u00e7e bulan ayn\u0131 maa\u015f i\u00e7in \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorum \n \u00dcretimin kendisinin geli\u015fimi ve en k\u0131sa i\u015f zaman\u0131nda \n Daha \u00f6nce daha uzun \u00fcretilenleri \u00fcretmek i\u00e7in kullan\u0131l\u0131r.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\u00dcstatlar \n Asla de\u011filler, \u00e7\u00fcnk\u00fc onlar i\u00e7in gerekli olmayan her \u015fey \n Fazla de\u011fer, yani kar. Yani gazetesini s\u00f6yl\u00fcyor \n Almanya'daki giri\u015fimciler: \"Evet, g\u00fczel ama yanl\u0131\u015f olurdu\".</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Gazetecilik \n \u201c4 g\u00fcnl\u00fck bir haftal\u0131k, ayn\u0131 \u00fccretle, \n Otomobil sekt\u00f6r\u00fcn\u00fc korumaya \u00f6nemli bir katk\u0131da bulunabilir \n Gen\u00e7ler i\u00e7in \u00e7ekici. Eksiklik i\u00e7in test edilmi\u015f bir \u00e7\u00f6z\u00fcm olurdu \n emek \". Bu, hangi Marksisti veya hangisini bilen kimin \n Kom\u00fcnist ama metal i\u015fleme birli\u011finin ba\u015fkan\u0131 \u00f6yle diyor \n Almanya'da ana.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">G\u00f6r\u00fcn\u00fcyorlar \n Saf sa\u011fduyu ve sa\u011fduyu ifadeleri \n sendika platformlar\u0131n\u0131n ve m\u00fccadelesinin taban\u0131nda bile \n fabrikalara g\u00f6\u011f\u00fcsler.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Di\u011fer taraftan \n \u0130\u015f\u00e7ilere sormak yeterli olurdu ve Almanya'da bunu yapt\u0131lar. A \n Frans\u0131z gazetesi Monde taraf\u0131ndan bildirilen anket, devam ediyor ve \n Diyor ki: Alman i\u015f\u00e7ilerin% 75'i 4 g\u00fcne gitmek istiyor \n Maa\u015f e\u015fitli\u011fi. Ve bunun daha da fazla olaca\u011f\u0131n\u0131 teyit ediyor \n kesinlikle olmas\u0131 gerekti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnen gen\u00e7ler i\u00e7in lezzetli \n i\u015fyeri 8 saat ve sonra ola\u011fan\u00fcst\u00fc vb. \n Kabul edilebilir bir gelecek gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\u0130\u00e7in m\u00fccadele \n \u00c7al\u0131\u015fma saatlerinden e\u015fit \u00fccrete indirim, m\u00fccadele \n \u0130\u015f\u00e7i hareketi i\u00e7in Lotte. Bug\u00fcn \u0130talya'n\u0131n t\u00fcm fabrikalar\u0131nda, \n Avrupa ve d\u00fcnyada oldu\u011fu gibi.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Tabii ki, kriz, \n \u0130\u015fyerine yap\u0131lan sald\u0131r\u0131, \u00fccretlerin azalt\u0131lmas\u0131, cayd\u0131r\u0131c\u0131 \n Bu m\u00fccadelenin yap\u0131labilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn. Ve sonra bu m\u00fccadeleyi yap \n Bir \u00e7\u00f6z\u00fcmden daha fazla bir sorun gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu budur \n devrilecek. Bu \u015feyin olmas\u0131na ba\u015flad\u0131k \n Her \u015feyden \u00f6nce, Steelurgicals aras\u0131nda. Krizi d\u00fc\u015f\u00fcnelim \n \u00c7elik end\u00fcstrisinin - eski ilva'n\u0131n isimlerini almamak \n \u0130talyan \u00e7elik fabrikalar\u0131 - \u00e7al\u0131\u015fma saatlerindeki azalma gibi \n Y\u00fcz y\u00fcze hem do\u011fru hem de gerekli iddiay\u0131 \u00f6der \n bunlar\u0131n kriz durumlar\u0131, d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm/d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm \n End\u00fcstriler mutlaka ge\u00e7mek zorundad\u0131r.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama sorun \n Her zaman bu: zaman\u0131n azalt\u0131lmas\u0131 i\u00e7in sava\u015fman\u0131n zorlu\u011fu \n savunulmayan \u00fccretler kar\u015f\u0131s\u0131nda \u00e7al\u0131\u015fma. Savunmas\u0131 \n Maa\u015f, m\u00fccadeleyi ciddi \u015fekilde yapabilmek i\u00e7in gerekli yiyeceklerdir \n \u00e7al\u0131\u015fma saatlerinin azalt\u0131lmas\u0131 i\u00e7in ancak \u00fccret cephesinde \n Bunun yerine, i\u015f\u00e7ilerin en g\u00fc\u00e7l\u00fc geri \u00e7ekilmesini g\u00f6r\u00fcyoruz.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Aralar\u0131ndaki ili\u015fki \n \u00dccretlerin enflasyonu ve geri kazan\u0131lmas\u0131, \n \u00fccretler.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\u0130\u00e7in m\u00fccadele \n Ancak maa\u015f, \u00fcreten s\u00f6zle\u015fmelerle yap\u0131lamaz \n Maa\u015f g\u00fcnde bir kahveden biraz daha fazla art\u0131\u015f. E\u011fer \n maa\u015f kuru kesildi, geri kazan\u0131lmas\u0131 gerekti\u011fi a\u00e7\u0131kt\u0131r. \n kuru ve yollar her zaman sadece iki oldu: yeniden \u00fcretim \n Keravan'\u0131n etkilerini azaltmak i\u00e7in y\u00fcr\u00fcyen y\u00fcr\u00fcyen merdiven, \n Enflasyon ve fiyat art\u0131\u015f\u0131 ve \u00fccret art\u0131\u015f\u0131 \n \u00dcstatlar taraf\u0131ndan hesaplanan verimlili\u011fe kar\u015f\u0131l\u0131k gelen, \n ancak yap\u0131lmas\u0131 gereken i\u015f miktar\u0131ndan nesnel olarak g\u00f6r\u00fclebilir \n Fabrikalarda yap\u0131lan \u00fcr\u00fcnler.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Etrafta \n Bug\u00fcn \u00fccret art\u0131\u015f\u0131 olan bu iki \u015fey, \n dayat\u0131ls\u0131n, i\u015flerden ba\u015flamal\u0131d\u0131r. Yani oldu \n Ayr\u0131ca Fransa'da ve di\u011fer \u00fclkelerde. S\u00f6zle\u015fmeleri beklememeliyiz. \n \u00dccretler indi\u011finde - ve bu d\u00f6nemde a\u015fa\u011f\u0131 inerler - \n Ger\u00e7ek \u00fccret anla\u015fmazl\u0131klar\u0131ndan ba\u015flayarak, en az\u0131ndan talepler gerektirir \n Yeniden dengelemek i\u00e7in 500 \u20ac. Sonra biraz daha az olurlar \n Ama \u00f6nemli olan ayr\u0131lmak, \u00fccret m\u00fccadelesi kesin \n S\u00f6zle\u015fmelerde bile, kavga ve dokunulmayan \u015fey talep \n maa\u015f. Bunun yerine normalde bir fig\u00fcrden ba\u015flar\u0131z ve bir \n bir g\u00fcn kahve.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ancak i\u00e7eride \n \u00dccret sorunu, meme i\u00e7inde ayr\u0131mc\u0131l\u0131k meselesidir \n fabrikalara. Ve bu konuda uzun s\u00fcre konu\u015fmal\u0131y\u0131z. . \n i\u015f\u00e7iler ve i\u015f\u00e7iler aras\u0131ndaki \u00fccret farkl\u0131l\u0131klar\u0131. \u00dccretler \n Daha az korunan sekt\u00f6rlere g\u00f6\u00e7men i\u015f\u00e7ilere verilir. VE \n vesaire. Bu konuda kal\u0131c\u0131l\u0131\u011f\u0131n reddedilemez verileri var ve \n \u00dccret ayr\u0131mc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131n uzat\u0131lmas\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ayn\u0131s\u0131 i\u00e7in \n \u0130\u015f maa\u015f\u0131na e\u015fit olmal\u0131d\u0131r. Bu her \u015feyden \u00f6nce ge\u00e7erlidir \n i\u015f\u00e7iler i\u00e7in ve daha fazlas\u0131 - durum g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda - \n g\u00f6\u00e7men i\u015f\u00e7iler.</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "\u0130\u015f\u00e7ilerin tarihsel olarak m\u00fccadelesi her zaman i\u015f\u00e7ilerin sendika m\u00fccadelesidir ve iki soruna, yani LA'n\u0131n zaman\u0131 ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-piu-salariomeno-orario.html"}