{"title": "PC 15 \u015eubat - \u0130\u015f\u00e7ilerin \u00fcretken \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 bu kapitalist sistemdeki i\u015f\u00e7ilere kar\u015f\u0131 yabanc\u0131 ve kar\u015f\u0131 duruyor - nedenini anlamak i\u00e7in Marx'\u0131 her zaman devam ettiriyoruz", "published time": "2024-02-15T10-12-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiS98S_z7USSM-GrhM04eEJhCGNQeN7XtUJEbVW_lspfByfdZqQbxe0OXu-oM74dvBeQlqEzIgE0kQ9wCqQUk3PlkMceZnDq8jI-mKX89BD_TCH_8y134XkfTDk6Sd_X8s2bKTQ_x_y0j8aPXL7Ku9PK23n05LxvIwqy-0Fbd3ycJfrtfT1H21oka-1Mc78/w320-h226/images.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7801709029145693249\" itemprop=\"description articleBody\"><p><img border=\"0\" data-original-height=\"189\" data-original-width=\"267\" height=\"226\" src=\"../Images/2024-02-15T10-12-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T10-12-00-01-00/000000.jpg\" width=\"320\"/><b><span>Neden bu ayd\u0131nlat\u0131c\u0131 Marx makalesinin \"yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fma\" \u00fczerine ad\u0131mlar\u0131n\u0131 yay\u0131nl\u0131yoruz? \u00c7\u00fcnk\u00fc bug\u00fcn (ama maalesef birka\u00e7 y\u0131l boyunca - ama nedenler bu metnin konusu olamaz)</span></b><b><span>, bir\u00e7ok i\u015f\u00e7inin ve i\u015f\u00e7inin bilincinde bile,</span></b><b><span>ki\u015finin \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 ile \u00f6zel kapitalist \u00fcretim ama\u00e7lar\u0131, de\u011fer \u00fcreticileri, sosyal servet ve bu servetin uygunluklar\u0131 aras\u0131ndaki ili\u015fki; Modern bir \"yabanc\u0131la\u015fma\" var; Yani, Marx'\u0131n bir ifadesini a\u00e7\u0131klamak,</span></b><b>\u0130\u015f\u00e7i \"sadece yeme, i\u00e7me, procrear ve en \u00e7ok hala bir ev ve giyinme gibi hayvan i\u015flevlerinde \u00f6zg\u00fcr hissediyor; bunun yerine insan i\u015flevlerinde bir canavardan ba\u015fka bir \u015fey hissetmezsiniz\"; Kendisi i\u00e7in de bir hayvan yapacak ve bir hayvan, yarat\u0131c\u0131, sosyal yaparken bir hayvan hissedecek olan insan\u0131 hisseder.</b></p><p><b>Yani, Marx'\u0131n yazd\u0131\u011f\u0131 gibi: \"Hayvan nedir ve insan olan insan hayvan olur\".</b></p><p></p><p style=\"text-align: center;\"><b><span>1844 Ekonomik-Filosofik El Yazmalar\u0131ndan</span></b></p><p style=\"text-align: center;\"><span><b>Karl Marx</b></span></p><p style=\"text-align: center;\"><b><span>(Ad\u0131m aras\u0131)</span><span>Yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f i\u015f</span></b></p><p>[Xxii] ... \u0130\u015f\u00e7inin mallar i\u00e7in, en sefil mallara d\u00fc\u015ft\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc g\u00f6sterdik.<b>\u0130\u015f\u00e7inin sefaleti, \u00fcretiminin g\u00fcc\u00fc ve miktar\u0131 ile ters ili\u015fki i\u00e7inde yat\u0131yor</b>, rekabetin gerekli sonucunun, sermayenin birka\u00e7 elinde birikmesi ve dolay\u0131s\u0131yla, \u00e7ift\u00e7i ve fabrika i\u015f\u00e7isi aras\u0131ndaki fark ortadan kalkt\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in nihayet kapitalist ve arazi sahibi aras\u0131ndaki fark\u0131 ortadan kald\u0131ran tekelin en korkun\u00e7 yeniden olu\u015fturulmas\u0131d\u0131r. -<b>Ve t\u00fcm \u015firket, sahiplerin ve i\u015f\u00e7ilerin iki s\u0131n\u0131f\u0131na b\u00f6l\u00fcnmeli</b><b>m\u00fclk</b>.</p><p>Politik ekonomi \u00f6zel m\u00fclkiyet ger\u00e7e\u011finden ba\u015flar. Fakat bunu a\u00e7\u0131klam\u0131yor ... Politik ekonomi bize sermaye ve i\u015f, sermaye ve d\u00fcnya b\u00f6l\u00fcnmesinin temeli hakk\u0131nda herhangi bir a\u00e7\u0131klama yapm\u0131yor. \u00d6rne\u011fin, maa\u015f\u0131n sermayenin kar\u0131 ile ili\u015fkisini belirledi\u011finde,<b>Kapitalistin ilgisi onun i\u00e7in y\u00fcce sebep olarak ge\u00e7erlidir</b>; Yani, a\u00e7\u0131klamas\u0131 gerekti\u011fini varsayar ...</p><p>... \u015eimdi \u00f6zel m\u00fclkiyet, para a\u00e7g\u00f6zl\u00fcl\u00fc\u011f\u00fc, i\u015f, sermaye ve arazi m\u00fclkiyeti aras\u0131ndaki ayr\u0131m, de\u011fi\u015fim ve rekabet, insan\u0131n geli\u015ftirilmesi ve deval\u00fcasyonu, tekel ve rekabet aras\u0131nda ayr\u0131m, vb. T\u00fcm bu guti s\u00fcrecin para sistemiyle ba\u011flant\u0131s\u0131 ...</p><p>... Politik ekonominin bir ger\u00e7e\u011finden ba\u015fl\u0131yoruz,<b>Bir hediyeden.</b></p><p><b>\u0130\u015f\u00e7i, \u00fcretti\u011fi servet ne kadar b\u00fcy\u00fck olursa, \u00fcretimi g\u00fc\u00e7 ve uzatma ile o kadar b\u00fcy\u00fcr. \u0130\u015f\u00e7i \u00e7ok daha korkak bir emtia olur<span></span></b></p><a name=\"more\"></a><b>\u00fcretti\u011fi mal miktar\u0131 ne kadar b\u00fcy\u00fck olursa</b>.<b>\u0130nsan d\u00fcnyas\u0131n\u0131n deval\u00fcasyonu, \u015feylerin d\u00fcnyas\u0131n\u0131n geli\u015ftirilmesi ile do\u011frudan ili\u015fki i\u00e7inde b\u00fcy\u00fcr. \u0130\u015f sadece mal \u00fcretmekle kalmaz; kendini ve i\u015f\u00e7iyi bir mal gibi \u00fcretir,</b>Ve tam olarak genellikle mal \u00fcretti\u011fi oranda.<p></p><p>Bu ger\u00e7ek bundan ba\u015fka bir \u015fey ifade etmiyor: \u0130\u015fin \u00fcretti\u011fi nesne, i\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fc, yabanc\u0131 bir varl\u0131k olarak buna kar\u015f\u0131d\u0131r.<b>Onu \u00fcretenden ba\u011f\u0131ms\u0131z g\u00fc\u00e7.</b>\u0130\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fc bir nesnede sabitlenmi\u015f i\u015ftir, bir \u015fey haline geldi, i\u015fin nesnele\u015ftirilmesidir. \u0130\u015fin ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi onun nesnele\u015ftirilmesidir.<b>\u00c7al\u0131\u015fman\u0131n bu ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi, \u00f6zel ekonominin stadyumunda i\u015f\u00e7inin iptali olarak ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor,</b>Nesnelik, nesnenin kayb\u0131 ve k\u00f6lele\u015ftirilmesi, bir yabanc\u0131la\u015fma olarak tahsisat, yabanc\u0131la\u015fma olarak g\u00f6r\u00fcn\u00fcr.</p><p></p><p>\u0130\u015fin ger\u00e7ekle\u015fmesi, i\u015f\u00e7inin a\u00e7l\u0131ktan \u00f6lmek i\u00e7in iptal edildi\u011fi i\u00e7in kendisini bir iptal olarak sunar. Nesneleme, kendisini nesnenin kayb\u0131 olarak i\u015f\u00e7inin sadece ya\u015fam i\u00e7in de\u011fil, i\u015f i\u00e7in de en gerekli nesnelerden soyulaca\u011f\u0131 \u015fekilde sunar. Evet, i\u015fin kendisi bir nesne haline gelir ... i\u015f\u00e7inin \u00fcretti\u011fi daha fazla nesne, \u00e7ok daha az sahip olabilir ve daha fazla \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fcn lordship alt\u0131nda, sermaye ...</p><p>..<b>\u0130\u015fte i\u015f\u00e7i ne kadar \u00e7ok t\u00fcketilirse, yabanc\u0131, objektif d\u00fcnya daha \u00f6nce yarat\u0131r, daha g\u00fc\u00e7l\u00fc olur,</b>Kendisi ne kadar fakir olursa, i\u00e7 d\u00fcnyas\u0131 ona \u00e7ok daha azd\u0131r. Ayn\u0131 \u015fey dinde olur. Ka\u00e7 \u015fey Tanr\u0131'ya aktar\u0131l\u0131r, onu kendi i\u00e7inde \u00e7ok daha az d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcr.<b>\u0130\u015f\u00e7i hayat\u0131n\u0131 nesneye koyar; Ama bundan sonra hayat\u0131 art\u0131k ona de\u011fil, nesneye ait.</b>Bu nedenle, bu etkinlik ne kadar b\u00fcy\u00fck olursa, i\u015f\u00e7i o kadar \u00e7ok nesnesizdir.<b>\u0130\u015finin \u00fcr\u00fcn\u00fc nedir kendisi de\u011fil</b>. Bu nedenle, bu \u00fcr\u00fcn ne kadar b\u00fcy\u00fck olursa, o kadar k\u00fc\u00e7\u00fck olur. \u0130\u015f\u00e7inin \u00fcr\u00fcn\u00fcndeki yabanc\u0131la\u015fmas\u0131, sadece \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n bir nesne, d\u0131\u015far\u0131da var olan bir \u015fey haline geldi\u011fi, ayn\u0131 zamanda onun d\u0131\u015f\u0131nda, onunla ilgisiz oldu\u011fu ve \u00f6n\u00fcnde tek bir g\u00fc\u00e7 haline geldi\u011fi anlam\u0131na gelir;<b>Bu, nesneye verdi\u011fi hayat\u0131n d\u00fc\u015fmanca ve ona yabanc\u0131 oldu\u011fu anlam\u0131na gelir.</b></p><p>[Xxiii] Ve \u015fimdi nesnele\u015ftirmeyi, i\u015f\u00e7inin \u00fcretimini daha yak\u0131ndan d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyoruz ve i\u00e7inde \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fcn nesnesinin kayb\u0131 var.</p><p>\u0130\u015f\u00e7i, d\u0131\u015f hassas d\u00fcnya olmadan do\u011fas\u0131 olmadan hi\u00e7bir \u015fey \u00fcretemez. Bu, \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirildi\u011fi, \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n hareket etti\u011fi ve \u00fcretti\u011fi konudur.</p><p>Fakat do\u011fan\u0131n ge\u00e7imlik i\u015fini nas\u0131l sa\u011flad\u0131\u011f\u0131, i\u015fin uygulanacak nesneler olmadan var olamayaca\u011f\u0131 anlam\u0131nda; Dolay\u0131s\u0131yla, di\u011fer yandan, daha dar anlamda, yani ayn\u0131 i\u015f\u00e7inin fiziksel deste\u011finin ara\u00e7lar\u0131n\u0131 da sa\u011flar.</p><p>Bu y\u00fczden i\u015f\u00e7i d\u0131\u015f d\u00fcnyadaki, hassas do\u011faya sahip \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 ile ne kadar \u00e7ok uygunsa, kendisini a\u015fa\u011f\u0131daki \u00e7ift y\u00f6nde ge\u00e7im ara\u00e7lar\u0131ndan o kadar mahrum eder: her \u015feyden \u00f6nce, d\u0131\u015f d\u00fcnyan\u0131n gittik\u00e7e daha fazla durmas\u0131 ger\u00e7e\u011fi \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131na ait bir nesne olun, i\u015finin bir varolu\u015f arac\u0131 ve daha sonra d\u0131\u015f d\u00fcnyan\u0131n kendisinin, hemen anlamda bir varolu\u015f arac\u0131 olmak i\u00e7in gittik\u00e7e daha fazla durmas\u0131, yani fiziksel beslenmesi i\u00e7in bir ara\u00e7 . Bu \u00e7ift y\u00f6nde, bu nedenle,<b>\u0130\u015f\u00e7i nesnesine k\u00f6le olur: ilk etapta, \u00e7al\u0131\u015fmak i\u00e7in bir nesne al\u0131r, yani bir i\u015f al\u0131r; \u0130kincisi, \u00e7\u00fcnk\u00fc beslenme ara\u00e7lar\u0131 al\u0131r.</b>Ve bu nedenle, ilk etapta, bir i\u015f\u00e7i olarak var olabilece\u011fi ve ikincisi fiziksel bir konu olarak var olabilece\u011fi i\u00e7in.<b>Bu k\u00f6lele\u015ftirme dolu, sadece bir i\u015f\u00e7i oldu\u011fu ve sadece fiziksel bir insan oldu\u011fu i\u00e7in bir i\u015f\u00e7i oldu\u011fu i\u00e7in fiziksel bir konu olarak korunabildi\u011fi zaman ger\u00e7ekle\u015fir.</b></p><p>(Politik ekonominin yasalar\u0131na g\u00f6re, i\u015f\u00e7inin nesnesindeki yabanc\u0131la\u015fmas\u0131, i\u015f\u00e7inin ne kadar \u00e7ok \u00fcretirse, o kadar az t\u00fcketmesi gerekir; ne kadar daha fazla de\u011fer \u00fcretir, hem daha az de\u011fer hem de daha az haysiyet. Sahiptir; \u00fcr\u00fcn\u00fc ne kadar g\u00fczel olursa, i\u015f\u00e7i o kadar \u00e7ok deforme olur; nesnesi o kadar \u00e7ok rafine olursa, daha fazla rafine olursa, o kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc olursa, i\u015f ne kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc olursa, o kadar g\u00fc\u00e7l\u00fc olursa, o kadar \u00e7ok olur, i\u015f o kadar manevi, o kadar \u00e7ok olur, Daha \u00e7ok do\u011fan\u0131n maddi ve k\u00f6lesi oldu) ...</p><p>... elbette, i\u015f zengin harika \u015feyler i\u00e7in \u00fcretir; Ancak i\u015f\u00e7iler i\u00e7in sadece yoksunluklar \u00fcretir. Binalar \u00fcretir, ancak Spelonche i\u015f\u00e7isi i\u00e7in. G\u00fczellik \u00fcretir, ancak deformite \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u00e7in. \u00c7al\u0131\u015fmay\u0131 makinelerle de\u011fi\u015ftirir, ancak barbarca bir \u00e7al\u0131\u015fmadaki i\u015f\u00e7ilerin bir k\u0131sm\u0131 d\u00fc\u015fer ve di\u011fer k\u0131sm\u0131 arabaya d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcr. Ruhun bir \u015feylerini \u00fcretir, ancak aptal i\u015f\u00e7i ve kretinizm i\u00e7in.</p><p>\u0130\u015f ve \u00fcr\u00fcnleri aras\u0131ndaki acil ili\u015fki, i\u015f\u00e7i ile yap\u0131m\u0131n\u0131n nesneleri aras\u0131ndaki ili\u015fkidir. Zenginlerin \u00fcretim nesneleriyle ve ayn\u0131 \u00fcretimle olan ili\u015fkisi, bu ilk ili\u015fkinin sadece bir sonucudur ...</p><p>... yabanc\u0131la\u015fma sadece sonu\u00e7ta de\u011fil, ayn\u0131 \u00fcretim faaliyeti i\u00e7inde \u00fcretim egosunda da g\u00f6sterilir. E\u011fer \u00fcretim eyleminde kendini kendisinden uzakla\u015ft\u0131rmazsa, i\u015f\u00e7i kendisini faaliyetinin \u00fcr\u00fcn\u00fcne nas\u0131l yabanc\u0131 hale getirebilir? \u00dcr\u00fcn, \u00fcretimin, \u00fcretimin \"\u00f6zge\u00e7mi\u015finden\" ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir. Bu y\u00fczden,<b>\u0130\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fc yabanc\u0131la\u015fma ise, \u00fcretimin kendisi aktif bir yabanc\u0131la\u015fma olmal\u0131d\u0131r</b>...</p><p>Ve \u015fimdi, i\u015f yabanc\u0131la\u015fmas\u0131 neden olu\u015fuyor?</p><p>Her \u015feyden \u00f6nce<b>\u0130\u015f i\u015f\u00e7inin d\u0131\u015f\u0131nda, yani onun varl\u0131\u011f\u0131na ait de\u011fil ve bu nedenle i\u015finde kendini teyit etmiyor, ancak reddediliyor,</b>Memnun olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 hissediyor, ancak mutsuz, \u00f6zg\u00fcr fiziksel ve ruhsal enerji geli\u015ftirmez, ancak bedenini f\u0131r\u00e7alar ve ruhunu yok eder.<b>Bu nedenle i\u015f\u00e7i sadece kendi yak\u0131n\u0131nda hissetti\u011fi i\u015fin d\u0131\u015f\u0131nda; Ve i\u015fte kendini hissediyor.</b>Ve e\u011fer \u00e7al\u0131\u015fmazsa evde; Ve e\u011fer \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorsa evde de\u011fil. Bu nedenle \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 g\u00f6n\u00fcll\u00fc de\u011fildir, ancak zorla zorla bir i\u015ftir. Bu nedenle, bir ihtiyac\u0131n memnuniyeti de\u011fil, sadece yabanc\u0131 ihtiya\u00e7lar\u0131 kar\u015f\u0131laman\u0131n bir yoludur. Fiziksel zorlama veya ba\u015fka bir zorlama daha az olur olmaz, i\u015fin veba gibi ka\u00e7t\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011finde yabanc\u0131l\u0131\u011f\u0131 a\u00e7\u0131k\u00e7a ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor.<b>\u0130nsan\u0131n yabanc\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 d\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fma, kendisinin fedakarl\u0131\u011f\u0131, ipotek kurban etti\u011fi bir eserdir.</b>Son olarak, i\u015f\u00e7i i\u00e7in i\u015fin d\u0131\u015f k\u0131sm\u0131<b>\u0130\u015f kendi ba\u015f\u0131na de\u011fil, ama ba\u015fka bir \u015fey. Ona ait de\u011fil ve o i\u015fte kendisine de\u011fil, di\u011ferine ait</b>. Dinde oldu\u011fu gibi, insan fantezisine uygun faaliyet, insan beyni ve insan kalbi, bireyden ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak, yabanc\u0131, ilahi veya \u015feytani bir faaliyet olarak bireyi etkiler, bu nedenle i\u015f\u00e7inin faaliyeti kendi faaliyeti de\u011fildir. Bir ba\u015fkas\u0131na aittir; Kendini kaybetti.</p><p>Bu nedenle bir sonu\u00e7 olarak<b>Adam (i\u015f\u00e7i) sadece yeme, i\u00e7me, \u00fcreme ve en \u00e7ok hala bir ev ve giyinme gibi hayvan i\u015flevlerinde \u00f6zg\u00fcr hissediyor; Bunun yerine, insan i\u015flevlerinde bir canavardan ba\u015fka bir \u015fey hissetmezsiniz. Hayvan nedir insan olur ve insan nedir hayvan olur.</b></p><p>Kesinlikle yemek, i\u00e7mek ve \u00fcreme de a\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 insan i\u015flevleridir. Ancak onlar\u0131 insan aktivitesinin kalan \u00e7emberinden ay\u0131ran ve onlar\u0131 nihai ve benzersiz ama\u00e7lar haline getiren bu soyutlamada, hayvan i\u015flevleridir.</p><p>\u0130nsan\u0131n pratik aktivitesinin, yani iki taraftan eserin a\u015f\u0131r\u0131la\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 eylemini d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fck. 1) \u0130\u015f\u00e7inin yabanc\u0131 ve bask\u0131c\u0131 bir nesne olarak kabul edilen i\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fc ile ili\u015fkisi ... 2) \u0130\u015fin i\u015f i\u00e7indeki \u00fcretim eylemi ile ili\u015fkisi ...</p><p>... [XXIV] \u015eimdi hala iki tespitten t\u00fcretmeliyiz.</p><p>\u0130nsan bir t\u00fcre ait bir varl\u0131kt\u0131r, sadece t\u00fcrler, her ikisi de kendi ve di\u011fer \u015feylerinkinden de\u011fil, teorik ve pratik olarak nesnesidir (ve ayn\u0131 \u015fey i\u00e7in sadece farkl\u0131 bir ifade) \u00e7\u00fcnk\u00fc davran\u0131r \u015fimdiki ve ya\u015fayan t\u00fcrlere do\u011fru, \u00e7\u00fcnk\u00fc evrensel ve dolay\u0131s\u0131yla \u00f6zg\u00fcr bir varl\u0131\u011fa do\u011fru davran\u0131yor ...</p><p>... Hayvan hemen hayati aktivitesi olan bir hayvand\u0131r. Ondan ay\u0131rt edilmedi. Ve ayn\u0131. Adam, hayati aktivitesini iradesinin ve bilincinin ayn\u0131 nesnesini yapar. Bilin\u00e7li bir hayati aktiviteye sahiptir. Adam\u0131n kendini hemen kar\u0131\u015ft\u0131rd\u0131\u011f\u0131 kararl\u0131 bir alan yoktur. \u0130nsan\u0131n hayati bilin\u00e7li aktivitesi, insan\u0131 hemen hayvan\u0131n hayati aktivitesinden ay\u0131r\u0131r. Sadece bu nedenle bir t\u00fcre ait bir varl\u0131kt\u0131r. Ya da daha do\u011frusu bilin\u00e7li bir varl\u0131kt\u0131r, yani kendi hayat\u0131 onun nesnesidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc bir t\u00fcre ait bir varl\u0131kt\u0131r. Bu nedenle faaliyeti \u00f6zg\u00fcr bir etkinliktir. Yabanc\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma, insan olarak ili\u015fkiyi devirir, tam olarak bilin\u00e7li bir varl\u0131k oldu\u011fu i\u00e7in, hayati faaliyetini, \u00f6z\u00fcn\u00fc sadece varl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bir ara\u00e7 haline getirir.</p><p>Objektif bir d\u00fcnyan\u0131n pratik yarat\u0131m\u0131, inorganik do\u011fan\u0131n d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc, insan\u0131n bir t\u00fcre ait bir varl\u0131k oldu\u011funun ve bilin\u00e7le donat\u0131lm\u0131\u015f bir kan\u0131t\u0131d\u0131r, yani, t\u00fcrlere kendi varl\u0131\u011f\u0131na ya da kendi varl\u0131\u011f\u0131na do\u011fru davranan bir varl\u0131kt\u0131r. kendisi bir t\u00fcre ait bir varl\u0131k olarak. Kesinlikle hayvan da \u00fcretir. Bir yuva yap\u0131l\u0131r, evler, ar\u0131lar, kunduzlar, kar\u0131ncalar vb. Hayvan\u0131n sadece kendisi veya do\u011fdu\u011fu i\u00e7in hemen ihtiya\u00e7 duydu\u011fu \u015feyi \u00fcretmesi d\u0131\u015f\u0131nda; \u0130nsan evrensel olarak \u00fcretirken tek tarafl\u0131 olarak \u00fcretir; Sadece derhal fiziksel ihtiya\u00e7 imparatorlu\u011fu alt\u0131nda \u00fcretirken, insan ayn\u0131 zamanda fiziksel ihtiya\u00e7tan kurtulur ve ger\u00e7ekten sadece ondan ar\u0131nm\u0131\u015f oldu\u011funda \u00fcretir; Hayvan sadece kendini yeniden \u00fcretirken, insan t\u00fcm do\u011fay\u0131 yeniden \u00fcretir; Hayvan \u00fcr\u00fcn\u00fc hemen fiziksel bedenine aitken, insan kendini \u00f6zg\u00fcrce \u00fcr\u00fcn\u00fcn\u00fcn \u00f6n\u00fcne koyar. Hayvan sadece ait oldu\u011fu t\u00fcrlere y\u00f6nelik \u00f6nlem ve ihtiyaca g\u00f6re in\u015fa edilirken, insan her t\u00fcrl\u00fc \u00f6l\u00e7\u00fcs\u00fcne g\u00f6re nas\u0131l \u00fcretilece\u011fini bilir ve her yerde belirli nesnenin do\u011fas\u0131nda var olan \u00f6l\u00e7\u00fcy\u00fc haz\u0131rlamak i\u00e7in bilir; Yani insan da g\u00fczellik yasalar\u0131na g\u00f6re in\u015fa eder.</p><p>Sadece<b>Objektif d\u00fcnyan\u0131n d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fcnde, insan kendisini ger\u00e7ekten bir t\u00fcre ait bir varl\u0131k olarak g\u00f6sterir</b>. Bu \u00fcretim, bir t\u00fcre ait oldu\u011fu aktif hayat\u0131d\u0131r. Bu sayede, do\u011fa i\u015fi ve ger\u00e7e\u011fi olarak ortaya \u00e7\u0131kar. Bu nedenle, i\u015fin nesnesi, insan\u0131n hayat\u0131n\u0131n bir t\u00fcre ait olarak nesnele\u015ftirilmesidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc sadece bilin\u00e7te de\u011fil, ayn\u0131 zamanda entelekt\u00fcel olarak de\u011fil, ayn\u0131 zamanda aktif olarak, ger\u00e7ekten de ve bu nedenle bir d\u00fcnyaya yarat\u0131lan bir d\u00fcnyaya bakar.<b>Bu nedenle, \u00fcretiminin nesnesini insandan kopararak, bir t\u00fcre ait olma hayat\u0131n\u0131 y\u0131rt\u0131yor,</b>\u00d6zel ger\u00e7ek tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131<b>ve \u00f6nceli\u011fini hayvanlar kar\u015f\u0131s\u0131nda de\u011fi\u015ftirir</b>Dezavantajl\u0131 olarak, inorganik bedeninin do\u011fas\u0131n\u0131n \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131ndan olu\u015fur.</p><p>Ayn\u0131 \u015fekilde,<b>Otonom aktiviteyi, \u00f6zg\u00fcr aktivite ile a\u015fa\u011f\u0131layarak yabanc\u0131la\u015fan \u00e7al\u0131\u015fma, insan\u0131n hayat\u0131n\u0131 bir t\u00fcre ait olarak fiziksel varl\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in bir arac\u0131 haline getirir.</b></p><p>Yabanc\u0131la\u015fma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla, insan\u0131n t\u00fcr\u00fcn\u00fcn sahip oldu\u011fu bilin\u00e7, bu nedenle bir t\u00fcre ait olan varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n hayat\u0131na d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcr, onun i\u00e7in bir ara\u00e7 haline gelir.</p><p>Yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fma bu nedenle:</p><p>3) \u0130nsan Varl\u0131\u011f\u0131, hem do\u011fan\u0131n hem de \u00f6zel manevi yetene\u011finin, kendisine yabanc\u0131 bir varl\u0131\u011f\u0131n, bireysel varl\u0131\u011f\u0131n\u0131n bir arac\u0131 olarak. \u0130nsan\u0131 yabanc\u0131, hem d\u0131\u015f do\u011fa, manevi varl\u0131\u011f\u0131, insan\u0131 olarak kendi bedenini yapar.</p><p>4) \u0130nsan\u0131n, \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131n\u0131n, hayati faaliyetinin, jenerik varl\u0131\u011f\u0131na g\u00f6re, insan\u0131n insan\u0131n insandan yabanc\u0131la\u015fmas\u0131d\u0131r. \u0130nsan kendine kar\u015f\u0131 olursa, di\u011fer adam ona kar\u015f\u0131d\u0131r. \u0130nsan\u0131n \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131yla, i\u015finin \u00fcr\u00fcn\u00fc ve kendisiyle olan ili\u015fkisinin de\u011feri, insan\u0131n di\u011fer insanla ili\u015fkisine ve di\u011fer insan\u0131n eseri ve nesnesi ile de\u011ferdir. .</p><p>... Bu nedenle yabanc\u0131 i\u015f ili\u015fkisinde, her insan di\u011ferlerini kendisinin bir i\u015f\u00e7i olarak oldu\u011fu kriterine ve ili\u015fkisine g\u00f6re g\u00f6r\u00fcr.</p><p>[XXV] Politik ekonominin bir ger\u00e7e\u011finden, i\u015f\u00e7inin \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131ndan ve \u00fcretiminden ge\u00e7tik. Bu ger\u00e7e\u011fin kavram\u0131n\u0131 ifade ettik: yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f, yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fma. Bu kavram\u0131 analiz ettik ve bu nedenle politik ekonominin bir ger\u00e7e\u011fini analiz ettik ...</p><p><b>... \u0130\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fc benim i\u00e7in yabanc\u0131 ise, benimle yabanc\u0131 bir g\u00fc\u00e7 olarak, hi\u00e7 ait olanlara kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya m\u0131? Benim olan bir etkinlik bana ait de\u011filse ve bu ba\u015fkalar\u0131n\u0131n bir faaliyeti, zorla bir faaliyet, kime ait de\u011fildir?</b></p><p><b>Benden farkl\u0131 bir varl\u0131k i\u00e7in.</b></p><p>Ama bu kim var?</p><p>Belki tanr\u0131lard\u0131r? Ku\u015fkusuz, eski zamanlarda, Meksika'daki M\u0131s\u0131r'da, M\u0131s\u0131r'da, Times, vb. D\u0131\u015f\u0131nda tanr\u0131lar asla tek usta de\u011fildi. Do\u011fa da de\u011fil ...</p><p>.. i\u015fin ve i\u015fin ait olan, i\u015f kullanan ve i\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fcnden ho\u015flanan yabanc\u0131 olmak sadece insan olabilir.</p><p>\u0130\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fc i\u015f\u00e7iye ait de\u011filse ve bir yabanc\u0131 g\u00fc\u00e7 bununla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kal\u0131yorsa, bu sadece i\u015f\u00e7iye yabanc\u0131 ba\u015fka bir adama ait olmas\u0131 i\u00e7in m\u00fcmk\u00fcnd\u00fcr. E\u011fer faaliyeti onun i\u00e7in bir i\u015fkence ise, bir ba\u015fkas\u0131 i\u00e7in bir zevk olmal\u0131, ba\u015fkalar\u0131n\u0131n hayat\u0131n\u0131n sevinci olmal\u0131. Zaten tanr\u0131lar de\u011fil, do\u011fa de\u011fil, sadece insan\u0131n kendisi insan\u0131n \u00fcst\u00fcnde bu ilgisiz g\u00fc\u00e7 olabilir ...</p><p>... Bu nedenle, i\u015finin \u00fcr\u00fcn\u00fc ile ili\u015fkiliyse, O'ndan ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak, yabanc\u0131, d\u00fc\u015fmanca, g\u00fc\u00e7l\u00fc bir nesne ile ilgili olarak objektif olarak i\u015fine, bu nesnenin ustas\u0131 ba\u015fka bir adamd\u0131r. , onunla ilgisiz, d\u00fc\u015fmanca, g\u00fc\u00e7l\u00fc ve ondan ba\u011f\u0131ms\u0131z. Kendi faaliyetini serbest olmayan bir faaliyet olarak ifade ederse, bunu hizmette ve ba\u015fka bir adam\u0131n tahakk\u00fcm, zorlama ve boyunduru\u011fu alt\u0131nda bir faaliyet olarak ifade eder ...</p><p>... yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fma ile insan sadece nesne ile ili\u015fkisini ve bir ili\u015fki olarak \u00fcretim eylemi ile, yabanc\u0131 g\u00fc\u00e7ler Ed. d\u00fc\u015fmanca; Ama ayn\u0131 zamanda di\u011fer erkeklerin \u00fcretimi ve \u00fcr\u00fcn\u00fc ile olan ili\u015fkisini ve bu di\u011fer erkeklerle olan ili\u015fkisini de olu\u015fturur. \u0130nsan \u00fcretimini imha ettirirken, cezas\u0131 ve \u00fcr\u00fcn\u00fc bir kay\u0131p yapar, yani ona ait olmayan bir \u00fcr\u00fcn,<b>B\u00f6ylece \u00fcretim ve \u00fcr\u00fcne \u00fcretmeyen ki\u015finin efendisini koyar. \u0130\u015fini kendi kendine yabanc\u0131 hale getirirken, kendi ba\u015f\u0131na olmayan etkinlik ...</b></p><p>... Bu nedenle, yabanc\u0131la\u015fan yabanc\u0131 i\u015f ile i\u015f\u00e7i, ayn\u0131 i\u015fle yabanc\u0131 ve d\u0131\u015f olan bir adam\u0131n ili\u015fkisini yerine getirir.<b>\u0130\u015f\u00e7inin \u00e7al\u0131\u015fma ile ili\u015fkisi, kapitalistin ili\u015fkisini ortaya koyuyor</b>- ya da aksi takdirde i\u015fin ustas\u0131n\u0131 \u00e7a\u011f\u0131rmak istersiniz - i\u015fle. Bu nedenle \u00f6zel m\u00fclk, yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n, bir yandan do\u011fa ile do\u011fa ile kendisi aras\u0131nda kurulan yabanc\u0131 ili\u015fkinin \u00fcr\u00fcn\u00fc, sonu\u00e7, gerekli sonucudur.</p><p>Bu nedenle \u00f6zel m\u00fclkiyet, yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f i\u015f kavram\u0131n\u0131n, yani yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f insan\u0131n, yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f ya\u015fam\u0131n, yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f insan\u0131n, yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f insan\u0131n analizi ile elde edilir ...</p><p>... sadece geli\u015fiminin en \u00fcst\u00fcnde, \u00f6zel m\u00fclkiyet s\u0131rr\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131kar\u0131r, yani her \u015feyden \u00f6nce, yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f i\u015fin \u00fcr\u00fcn\u00fcd\u00fcr, ikincisi, i\u015fin yabanc\u0131la\u015fma ara\u00e7lar\u0131d\u0131r, Bu yabanc\u0131la\u015fman\u0131n ger\u00e7ekle\u015ftirilmesi.</p><p>Bu geli\u015fme hemen \u00e7\u00f6z\u00fclmemi\u015f farkl\u0131 \u00e7eli\u015fkilere \u0131\u015f\u0131k tutuyor:</p><p>1) Politik ekonomi, \u00fcretimin ruhu olarak anla\u015f\u0131lan i\u015ften ba\u015flar,<b>Yine de \u00f6zel m\u00fclkiyete her \u015feyi verirken i\u015fe yaramaya hi\u00e7bir \u015fey vermez ...</b>Bu belirgin \u00e7eli\u015fki, kendisi ile tahmin edilen \u00e7al\u0131\u015fman\u0131n \u00e7eli\u015fkisidir ve politik ekonominin yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fma yasalar\u0131n\u0131 ortaya \u00e7\u0131karmaktan ba\u015fka bir \u015fey yapmad\u0131\u011f\u0131d\u0131r.</p><p>Dolay\u0131s\u0131yla, maa\u015f ve \u00f6zel m\u00fclkiyetin ayn\u0131 \u015fey oldu\u011funu kabul ediyoruz, \u00e7\u00fcnk\u00fc maa\u015f, i\u015f nesnesinin i\u015fin kendisini \u00f6dedi\u011fi \u00f6l\u00e7\u00fcde, i\u015fin \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131n sadece gerekli bir sonucu oldu\u011funu; Asl\u0131nda, \u00fccretlerde, \u00e7al\u0131\u015fma da kendi i\u00e7inde bir son olarak g\u00f6r\u00fcnm\u00fcyor, ancak maa\u015f hizmetinde ...</p><p>...<b>Maa\u015fta zorla bir art\u0131\u015f ... K\u00f6lelerin daha iyi bir \u00fccretinden ba\u015fka bir \u015fey olmazd\u0131</b>Ve i\u015f\u00e7iyi sekreter ya da insan i\u015flevlerini ve onlar\u0131n haysiyetlerini \u00e7al\u0131\u015ft\u0131rmaz ...</p><p>... \u00d6zel m\u00fclkiyet ile tahmin edilen i\u015f ili\u015fkisinden, \u015firketin \u00f6zel m\u00fclkiyetten, vb.<b>\u0130\u015f\u00e7ilerin \u00f6zg\u00fcrle\u015fmesi, sadece bu kurtulu\u015fmu\u015f gibi de\u011fil, bu kurtulu\u015fta insan\u0131n evrensel \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fc i\u00e7erdi\u011fi i\u00e7in;</b>orada bulunan \u00e7\u00fcnk\u00fc<b>\u0130\u015f\u00e7inin \u00fcretimle ili\u015fkisinde, insan\u0131n t\u00fcm k\u00f6lele\u015ftirilmesi dahildir ve t\u00fcm hizmet\u00e7i ili\u015fkileri ilk ili\u015fkinin de\u011fi\u015fikliklerinden ve sonu\u00e7lar\u0131ndan ba\u015fka bir \u015fey de\u011fildir ...</b></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Neden bu ayd\u0131nlat\u0131c\u0131 Marx makalesinin \"yabanc\u0131la\u015fm\u0131\u015f \u00e7al\u0131\u015fma\" \u00fczerine ad\u0131mlar\u0131n\u0131 yay\u0131nl\u0131yoruz? \u00c7\u00fcnk\u00fc bug\u00fcn (ama maalesef birka\u00e7 y\u0131l boyunca - ama ca ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-il-lavoro-produttivo.html"}