{"published time": "2024-02-15T08-55-00-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=900", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3891\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Crisis-en-Ecuador\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg\" data-orig-size=\"900,506\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/crisis-en-ecuador/\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-02-15T08-55-00-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T08-55-00-00-00/000000.jpg\"/></div><div class=\"entry-content\"><p>\u0130stisna durumu ve \"i\u00e7 silahl\u0131 \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n\" beyan\u0131n\u0131n bir ay\u0131ndan biraz fazla bir s\u00fcre sonra, Ba\u015fkan Daniel Noboa'n\u0131n uyu\u015fturucu ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131 gruplar\u0131n\u0131 [1] sava\u015fan bir g\u00fc\u00e7te tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 [1], o \u00fclkedeki durum 1963 y\u0131l\u0131na kadar 1984'e kadar askeri diktat\u00f6rl\u00fck, b\u00fcy\u00fck sermayenin insanlara kar\u015f\u0131 ter\u00f6rist bir diktat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fc idi.</p><p>Bug\u00fcn \u015feyler farkl\u0131 bir \u015fey de\u011fil ve saf beyan, Ekvador-Sol Red Kom\u00fcnist Partisini do\u011fru bir \u015fekilde karakterize eden terimlerle bir aldatmaca gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor<em>\u2026 \u201cBu i\u00e7 \u00e7at\u0131\u015fma beyan\u0131, bu senaryoyu y\u00f6neten en temel temellerden yoksundur. \u2022 Gruplar siyasi hedefleri takip etmez. \u2022 Siyasi y\u00f6nleri yok. \u2022 Disiplinli silahl\u0131 kuvvetleri yoktur. \u2022 B\u00f6lgeleri kontrol etmezler. \u2022 Uluslararas\u0131 sava\u015f hukukunu g\u00f6zlemlemeye istekli olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterdiler. Bu binalarda, Ekvador'da i\u00e7 sava\u015f yoktur, politik olarak yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015f sava\u015fan bir g\u00fc\u00e7 yoktur, bu nedenle Noboa'n\u0131n ifadeleri ve kararlar\u0131 bir aldatmacad\u0131r. \u201d</em>[2]</p><p>Baz\u0131 insanlar bunun ba\u015fka bir \u00fclkede uygulanan model-bucele oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor, ancak kitlelerin dikkatini kitlesel tutuklamalarla ilgili haberlerle dikkatini da\u011f\u0131tmaya \u00e7al\u0131\u015fan medyada veya \"muhte\u015fem\" bir b\u00f6l\u00fcmde kal\u0131yorlar [\u00e7o\u011fu keyfi olarak masum insanlar ], hapishanelerde \"devlet rectory'nin toparlanmas\u0131\", yeni y\u00fcksek g\u00fcvenlikli hapishanelerin in\u015fas\u0131 ve t\u00fcm \u00fclkenin sokaklar\u0131n\u0131 ve kasabalar\u0131n\u0131 devriyeler, ara\u00e7lar, top\u00e7u, itfaiyeciler, ambulanslar i\u00e7indeki askeri ve polisle ku\u015fatma durumu , vesaire. Ger\u00e7eklik bunun \u00f6tesine ge\u00e7er ve asl\u0131nda \"narko-ter\u00f6rizm\" ile sava\u015fma bahanesi alt\u0131nda Ekvador'un i\u015f\u00e7ilerinin ve halklar\u0131n\u0131n siyasi \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklerini ve temel haklar\u0131n\u0131 baltalayan idari ve askeri bir \u00f6z-golp olarak anla\u015f\u0131lmal\u0131d\u0131r.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignright size-large is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-3896\" data-attachment-id=\"3896\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador/\" src=\"../Images/2024-02-15T08-55-00-00-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T08-55-00-00-00/000001.jpg\" style=\"width:449px;height:auto\"/></figure></div><p>Bu ilk ay boyunca, yakla\u015f\u0131k 6 bin ki\u015finin tutukland\u0131\u011f\u0131 ordu taraf\u0131ndan y\u00f6netilen en az 80 bin operasyon var, bunlar\u0131n 237'si \"ter\u00f6rizm\" ile ili\u015fkili oldu\u011fu iddia ediliyor. T\u00fcm bu tutuklamalarda, cezai yarg\u0131lamalar hakk\u0131nda hi\u00e7bir netlik yoktur, ayr\u0131ca sunulan hi\u00e7bir kay\u0131t yok, s\u00fcrece veya \u00f6zg\u00fcrl\u00fcklere ba\u011flant\u0131lar yok, yani: g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nan ki\u015filer i\u00e7in gerekli s\u00fcre\u00e7 i\u00e7in herhangi bir kesinlik veya garanti yoktur, bu da Zorla kaybolma riski. Buna ek olarak, baz\u0131 bas\u0131n tekelleri g\u00fcnde \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 10 ki\u015fiden bahsediyor, bunlar\u0131n \u00e7o\u011fu g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leriyle \u00e7at\u0131\u015fmalar\u0131n ortas\u0131nda, yanl\u0131\u015f pozitif olabilir.</p><p>\u015eimdi Noboa, g\u00fcvenlik konular\u0131nda \"plebisit\" olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 (\u00fclkenin militarizasyonunun s\u00fcreklili\u011fini okuyun [3]) ve anayasaya kar\u015f\u0131 a\u00e7\u0131lan iki yeni karar veriyor. Gelecek y\u0131l federal se\u00e7imler olaca\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011fini g\u00f6zden ka\u00e7\u0131rmay\u0131n ve kesinlikle geni\u015f renkli lolif manga ile tepki plan\u0131na devam etmek i\u00e7in yeniden se\u00e7ilmesini isteyecektir.</p><p>Ger\u00e7ekten de, G\u00fcney Amerika'daki en b\u00fcy\u00fck ve en verimli Gringa askeri \u00fcss\u00fcn\u00fc kurdu\u011funu g\u00f6rmek i\u00e7in b\u00f6lgedeki di\u011fer \u00fclkelerle m\u00fccadele ederek bug\u00fcn tekrar Yankee emperyalizmine kar\u015f\u0131 olan itaatlerini tekrar teyit eden toprak sahipleri ve b\u00fcy\u00fck burjuva taraf\u0131ndan kontrol edilen eski Ekvador devletinin b\u00fcy\u00fcleyici olmas\u0131d\u0131r. .</p><p>Son haftalarda ve istisna durumunun ortas\u0131nda, Amerikan Ordusu ve H\u00fck\u00fcmeti'nin y\u00fcksek komutanlar\u0131, Ekvador h\u00fck\u00fcmetine \"destek\" sa\u011flamak i\u00e7in e\u011fitim, tavsiye ve finansman sunmak i\u00e7in \u00fclkeye geldi. Tam da bu anlamda, h\u00fck\u00fcmet Daniel Noboa'n\u0131n patralar\u0131 satt\u0131, ha\u00e7l\u0131 seferi i\u00e7in daha fazla fon arayaca\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131 ve Sovyet k\u00f6kenli askeri silah ve ekipmanlar\u0131n Rusya'ya kar\u015f\u0131 sava\u015fta onu desteklemek i\u00e7in Ukrayna Fa\u015fist H\u00fck\u00fcmeti'ne teslim etti\u011fini duyurdu. [4]</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"alignleft size-large is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-3894\" data-attachment-id=\"3894\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"eeuu-en-ecuador\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg\" data-orig-size=\"1706,960\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/eeuu-en-ecuador/\" src=\"../Images/2024-02-15T08-55-00-00-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T08-55-00-00-00/000002.jpg\" style=\"width:443px;height:auto\"/></figure></div><p>Noboa, ABD emperyalist h\u00fck\u00fcmetinden 200 milyon dolara kadar yeni askeri tak\u0131m alaca\u011f\u0131 bu sava\u015f materyalini \"hurdaya\" olarak tan\u0131mlam\u0131\u015ft\u0131. Yeni Gringa teknolojisi ekibi, Gringos ustalar\u0131n\u0131n emirlerini yerine getirmek i\u00e7in \u00e7ok iyi: \u00dclkenin militarizasyonunu derinle\u015ftirin ve kar\u015f\u0131 isyan stratejisinin bir par\u00e7as\u0131 olarak yar\u0131 katolonal per\u00e7inlerini g\u00fc\u00e7lendirin. Bu nedenle, G\u00fcney Amerika'daki Yankee emperyalizminin temsilcisi Kevin Sullivan, bu \"karar\u0131\" ekonomik olarak destekleyen Joe Biden h\u00fck\u00fcmetinin sevincini inkar edemedi.</p><p>Bug\u00fcn, \u00fclkenin militarizasyonundan bir ay sonra, kitlelerin durumu \u00f6ncekinden bile daha k\u00f6t\u00fc. H\u00fck\u00fcmet, KDV'yi% 12'den% 13'e \u00e7\u0131kard\u0131 ve cumhurba\u015fkan\u0131n\u0131n uygun oldu\u011funu d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fcnde% 15'e ula\u015fana kadar yeni bir art\u0131\u015f yapma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131; K\u00fc\u00e7\u00fck ve orta burjuvazilerin d\u00fckkanlar\u0131n\u0131n kapat\u0131lmas\u0131yla i\u015fsizlik artt\u0131; Temel sepetin fiyatlar\u0131, \u00fclkenin baz\u0131 b\u00f6lgelerindeki temel \u00fcr\u00fcnlerde spek\u00fclasyon uygulamalar\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra her g\u00fcn artmaya devam ediyor; Ve her \u015fey d\u0131\u015f borcun artaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterirken, b\u00fcy\u00fck burjuvazi ayr\u0131cal\u0131klar\u0131n\u0131 korur. Bu arada kitleler, toplu ta\u015f\u0131ma ara\u00e7lar\u0131nda, yerlerde, okullarda ve i\u015f merkezlerinde askeri cateolar\u0131 destekliyor.</p><p>Ekvador'daki pop\u00fcler kitleler i\u00e7in karanl\u0131k anlar. Rejimin ekonomik \u00f6nlemlerine kar\u015f\u0131 istisna durumunun ortas\u0131nda kaydedilen ilk protestolar\u0131 selamlamak \u00f6nemlidir, ancak bu yeterli olmayacakt\u0131r. \u0130\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131 ve halklar, bu ilk yan\u0131tlar\u0131 bir\u00e7ok kez yapt\u0131klar\u0131 gibi s\u00fcrmeyi, insanlar\u0131n adil m\u00fccadeleleriyle ka\u00e7ak ve bir tabak mercimesi i\u00e7in a\u00e7l\u0131k parlamentolar\u0131nda satmay\u0131 planlad\u0131klar\u0131 parlamento kretinizm ve oport\u00fcnizmle k\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r.</p><p class=\"has-small-font-size\"><strong>Notlar</strong></p><ol><li class=\"has-small-font-size\">Uluslararas\u0131 insani hukuk i\u00e7indeki i\u00e7 silahl\u0131 \u00e7at\u0131\u015fman\u0131n fig\u00fcr\u00fc, sivillerin ve n\u00fcfuslar\u0131n ya\u015famlar\u0131n\u0131 korumak, sava\u015f y\u00f6ntemlerini ve operasyonlar\u0131n\u0131 s\u0131n\u0131rlamak i\u00e7in temel olan sava\u015fan bir silahl\u0131 g\u00fcc\u00fcn tan\u0131nmas\u0131 i\u00e7in bir stat\u00fc sunmaktad\u0131r.</li><li class=\"has-small-font-size\">Eski b\u00fcrokratik terrarat durumunun b\u00fcy\u00fcleyici olmas\u0131. PCE-SR. 13 Ocak 2024.<a href=\"https://pukainti.blogspot.com/2024/01/la-fascistizacion-del-viejo-estado.html\">https://pukainti.blogspot.com/2024/01/la-fascistizacion-del-viejo-estado.html</a></li><li class=\"has-small-font-size\">O \u00fclkenin yasalar\u0131na g\u00f6re, istisna durumu cumhurba\u015fkan\u0131 taraf\u0131ndan ilan ediliyor ve 60 g\u00fcne kadar s\u00fcr\u00fcyor 30 g\u00fcn daha yeniliyor. Plebisit ve kar\u015f\u0131 reform, belirsiz militarizasyonun devam etti\u011fi ara\u00e7lar olabilir.</li><li class=\"has-small-font-size\">Burada bir parantez yap\u0131labilir: Zelensky'nin kendisini iktidarda s\u00fcrd\u00fcrmek i\u00e7in daha fazla paraya ve silahlara ihtiyac\u0131 oldu\u011fu a\u00e7\u0131kt\u0131r ve bu, Macaristan olarak Ukrayna i\u00e7in sava\u015f fonlar\u0131n\u0131 aktarmaya devam etmek i\u00e7in daha az ilgi g\u00f6r\u00fcyorlar. Ayn\u0131 \u015fey, cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerinden birka\u00e7 ay sonra Biden h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 Cumhuriyet\u00e7i muhalefeti Ukrayna h\u00fck\u00fcmetine kar\u015f\u0131 ekonomik ve askeri yard\u0131m konusunda atlad\u0131\u011f\u0131 ABD i\u00e7in de ge\u00e7erli. Genel olarak, emperyalizm \u015fu anda Siyonist varl\u0131\u011f\u0131n Filistin'e kar\u015f\u0131 soyk\u0131r\u0131m kampanyas\u0131na odaklanmaktad\u0131r ve bu t\u00fcr ABD h\u00fck\u00fcmeti i\u00e7in, Ecuador'dan Ukrayna'ya bu \u201csilah transferini\u201d ekonomik olarak desteklemek i\u00e7in daha ucuzdur - Bu paray\u0131 veya bu silahlar\u0131 do\u011frudan Zelensky'ye g\u00f6ndermek i\u00e7in</li></ol></div>", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/", "type": "article", "title": "Ekvador: \u0130stisna durumundan bir ay ve \"i\u00e7 silahl\u0131 \u00e7at\u0131\u015fma\" beyannamesi", "description": "Ba\u015fkan Daniel Noboa'n\u0131n grubu gruba tan\u0131d\u0131\u011f\u0131 \"\u0130\u00e7 Silahl\u0131 \u00c7at\u0131\u015fma\" n\u0131n bir ay\u0131ndan biraz fazla bir s\u00fcre istisna ve \"\u0130\u00e7 Silahl\u0131 \u00c7at\u0131\u015fma\" beyan\u0131 ...", "modified time": "2024-02-14T17:49:53+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL"]}