{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" width=\"663\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Bir g\u00fcncellemenin bu resmi olmayan \u00e7evirisini yay\u0131nl\u0131yoruz.<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Yeni Demokras</a>Zul\u00fcm g\u00f6ren gazetecileri i\u00e7in</em><em>Ertan \u00c7\u0131ta.</em><em>Okuyabilirsin</em><em>\u00d6nceki g\u00fcncellememiz<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Burada.</a></em></p><p>Muhabirimiz Ertan \u00c7\u0131ta'n\u0131n varl\u0131klar\u0131 donduruldu.</p><p>Hazine ve Finans Bakanl\u0131\u011f\u0131 taraf\u0131ndan Resmi Gazete'de yay\u0131nlanan karara g\u00f6re, T\u00fcrkiye'deki 11 ki\u015finin varl\u0131klar\u0131 donmu\u015ftu.</p><p>D\u00f6rt ayl\u0131k esaretin ard\u0131ndan 26 Ocak'ta serbest b\u0131rak\u0131lan muhabirimiz Ertan \u00c7\u0131ta'n\u0131n varl\u0131klar\u0131 donduruldu. Yay\u0131nlanan kararda, \u00c7ift'e ek olarak, 9 \u015eubat'ta tutuklanan Tayad'dan biri olan Mehmet Guhel'in varl\u0131klar\u0131n\u0131n da donmu\u015f oldu\u011fu g\u00f6r\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fcr.</p><p>Ertan \u00c7ita s\u00f6z konusu karara itiraz edecek.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Yeni Demokrasi: The assets of our reporter Ertan \u00c7\u0131ta were frozen \u2013 The Red Herald", "description": "Muhabirimiz Ertan \u00c7\u0131ta'n\u0131n varl\u0131klar\u0131 donduruldu.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}