{"title": "PC 15 \u015eubat -Turin ve Napoli'nin \u00e7ocuklar\u0131 ile dayan\u0131\u015fma RAI/NO alt\u0131nda polis taraf\u0131ndan Meloni H\u00fck\u00fcmeti Okulu -Cierma'ya sald\u0131rd\u0131 ve d\u00f6v\u00fcld\u00fc -Cierma'ya (Counterformation Rossusoia Ore12'nin 14/02)", "published time": "2024-02-15T12-18-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPZjNl4fDqCp0wJrEuoIKz1eTLFDhUqdpjFGwWQv1OSSJ1I1TkDkBwyTvF0KpojvsRbfpbOZXdS8oQ_lR1S07gERMbO1LYw8PpjcEuTt7HJ9T52Ehj-oQH1Vb4GgV68PDgRK0qr401M7X9qvaLlTi95og76uHeojVx0ARwgP8N4xqyb_GsiWu1TmTfw0xW/w416-h312/scuola-caserma%20Verona.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqkPhuVadVxeWpOzVqQHZ0eWkfY7g1eqABMvPDa5QZih4cbKQnVdkL-9cUwAUWeIcvNb1cAMhcKSwO1i-qU1rmHPBBEh2WmB4OnqXAeAz-LCjV95JH9smTJLczJpgXeq529L5f-7TNYrS0Rjz_QH-sXX_4yG_7APDaH0mb8t-oyf0pyeBvzfBbpw9y5Jg8/s320/questa%20alternanza%20%C3%A8%20insostenibile.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2952504592347148879\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"781\" data-original-width=\"1170\" height=\"257\" src=\"../Images/2024-02-15T12-18-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-18-00-01-00/000000.jpg\" width=\"385\"/></div><p>\u0130\u015f\u00e7iler ve i\u015f\u00e7iler, d\u00fcn ne oldu\u011fu ger\u00e7ekten utan\u00e7 verici \n Napoli ve Turin'de ba\u015far\u0131. Gen\u00e7lerin iki tezah\u00fcr\u00fc e \n \u00e7ok gen\u00e7, \u00f6\u011frenci hareketine ait, i\u00e7inde \n \u00f6zellikle Turin'de \"kurs de\u011fi\u015ftiriyoruz\" \u00f6\u011frencileri, \n Filistinli Dayan\u0131\u015fma Aktivistleri, Birka\u00e7'a ait \n Dernekler, insanlara g\u00fc\u00e7, sosyal merkezlerin ger\u00e7ekli\u011fine, reklam \n Turin'de Askatasuna, Napoli'de \u00e7e\u015fitli aktif sosyal ger\u00e7eklere \n Rai y\u00f6netiminde hakl\u0131 olarak protesto ettiler.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu Rai yap\u0131yor \n i\u011fren\u00e7, H\u00fck\u00fcmetin adamlar\u0131n\u0131n elinde telemelonlar haline geldi. \n Daha \u00f6nce g\u00f6r\u00fcld\u00fc. Daha \u00f6nce bile, televizyon elindeydi \n Partiler, h\u00fck\u00fcmetlerin elindeydi, cennet u\u011fruna, b\u0131rak! Sahibiz \n Pi\u015fmi\u015f ve \u00e7i\u011f manzaralar ve RAI'ye nas\u0131l yerle\u015ftirildiklerini biliyoruz \n Gazeteciler/Gazeteciler\u2026. kaba kelimeler kullanmamak.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama telemeloni lo \n Kibirle yapar. Onlar i\u00e7in \"yeniden dengeli\" oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor. \n y\u0131llard\u0131r hari\u00e7 tutuldu. YANLI\u015e! Bu h\u00fck\u00fcmetin veya partilerin adamlar\u0131 \n Bu h\u00fck\u00fcmetin RAI i\u00e7inde - tamam - \n \u00d6nce Shopt, sadece Salvini'yi d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcn ve zavall\u0131 bir pe\u00e7e yay\u0131yoruz \n Berlusconi taraf\u0131ndan Forza Italia. Yapabilecek son olanlar onlar olurdu \n Bu \u015fekilde konu\u015f, ama yap\u0131yorlar, yap\u0131yorlar \n Ve onu uygulad\u0131klar\u0131 kaba, kibirli, k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 bir \u015fekilde.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ve yani \n Telemeloni? rahats\u0131z edebilecek \u015feyler s\u00f6ylememelisiniz \n h\u00fck\u00fcmet ve onun<span></span></p><a name=\"more\"></a>Bu televizyonlarda yay\u0131lan g\u00f6r\u00fcnt\u00fc h 24 \n Hi\u00e7bir \u015fey kullanmaktan \u00e7ekinmeyen: en son kulland\u0131klar\u0131 \n Sanremo festivali, ilk/s\u0131ras\u0131nda ve sonra \n Manfrines festivalin siyasi kullan\u0131m\u0131na kar\u015f\u0131, sadece kullanmak i\u00e7in. VE \n Ghali \u015fark\u0131c\u0131s\u0131 k\u0131sa bir performansla hat\u0131rlamaya cesaret etti\u011finde \n - 5 dakika! - Filistin'de bir soyk\u0131r\u0131m ger\u00e7ekle\u015fiyor, \n \u015eimdiye kadar yakla\u015f\u0131k 30.000 ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, \u00e7o\u011funlukla \u00e7ocuklar ve gen\u00e7ler, \n bombalar\u0131n \u00f6fkesi i\u00e7in avlanan insanlar\u0131n oldu\u011fu yerde \n Gazze \u015eeridi'nin her yerinden evler, onlar\u0131 nereye koymalar\u0131 gerekti\u011fini bilmiyorlar, \n Onlar\u0131 istiyorlar veya g\u00f6m\u00fcyorlar veya aya ta\u015f\u0131yorlar, muhtemelen \n Nazi'nin Nazi -Tipi Siyonist rejimi, herkes taraf\u0131ndan destekleniyor \n Amerikan emperyalizmi gibi a\u00e7\u0131k olanlardan bu ikiy\u00fczl\u00fcler, \n Katliam, vb. \n Avrupa h\u00fck\u00fcmetleri, \u0130talyan h\u00fck\u00fcmeti, soyk\u0131r\u0131m su\u00e7 ortaklar\u0131.<p></p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama de\u011fil \n Bunu konu\u015fmak istiyoruz, her g\u00fcn bunun hakk\u0131nda konu\u015fuyoruz. Hadi konu\u015fal\u0131m \n Ghali'nin \"soyk\u0131r\u0131m\" dedi\u011fi ve kimin ne oldu\u011funu bildi\u011fini s\u00f6yler! . \n Sanremo festivali sadece \u015fark\u0131 olmal\u0131. Biz uzman de\u011filiz \n Bu, ama anlatacak bir\u00e7ok hikaye olurdu, hikayeler ve \n Tarih.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama nedir \n Skandal, Rai \u015fark\u0131c\u0131lar\u0131 terk ettiklerinde sans\u00fcrler \n kavanoz. Ve bu \u00f6fke ve dayan\u0131\u015fma ger\u00e7ekleri neden \n Filistinli - Bir\u00e7ok erkek protesto etmek i\u00e7in sokaklara gidiyor - \n Mazzate, Selvaggi gibi Manganelli, sadece videolara bak\u0131n.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Tabii ki bu de\u011fil \n Biri Rai'nin alt\u0131na girer ve \"k\u00f6t\u00fc\" diyor, onlara suikast\u00e7iye diyor, \n Rai'nin alt\u0131na girmesi de\u011fil ve bir tane oldu\u011funu kabul edebilir \n Su\u00e7 \u00e7eteleri olarak Polisler Schia. \n Ve sonra y\u00fcklendi, darbeler, y\u00fcz\u00fcnde kan, kafalar\u0131 b\u00f6ld\u00fc.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">k\u0131z \u00e7ocuklar\u0131 \n \u00fcvey \u00e7ocuklar. Yollar\u0131 me\u015fru olarak engelleyebilenler var, \n T\u00fcm renkleri s\u00f6yleyebilir ve ona hi\u00e7bir \u015fey olmaz. Orada \n Filistin ile dayan\u0131\u015fmaya giren adamlar \n \"Soyk\u0131r\u0131m\", \u015fark\u0131c\u0131 ve kat\u0131le\u015ftirmek i\u00e7in ve a\u015fa\u011f\u0131 \n \u00fcflemek!</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Burada, bu \n Fa\u015fizm, bir polisti, g\u00fc\u00e7 kibir, diktat\u00f6rl\u00fck! \n Bunlar Macaristan'da Ilaria Salis veya Amerika'da g\u00f6r\u00fcl\u00fcyor \n G\u00fcney Amerika diktat\u00f6rl\u00fcklerinin \u00fcnl\u00fc oldu\u011fu Latina. Ama bunlar \n Diktat\u00f6rl\u00fckler Meloni h\u00fck\u00fcmeti arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla \u0130talya'ya geliyor, \n Garbatella Fascistella, Taht'a y\u00fckseli\u015f, y\u00fcz\u00fcn arkas\u0131nda \n Bu y\u00fczden -\"temiz\", durumu kullanan solucanlard\u0131r \n i\u015fgal etmek, onlar\u0131 i\u015fgal etmek i\u00e7in televizyonlar, kurumlar \n onlar\u0131 i\u015fgal edin. Ve polise ula\u015fmak i\u00e7in.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Dayan\u0131\u015fma, \n dayan\u0131\u015fma ve bu t\u00fcr 10-100-1000 etkinlik yap\u0131yoruz \n RAI ofislerinin oldu\u011fu yerde, hay\u0131r nerede \n RAI ofisleri, bununla tutarl\u0131 hedefleri se\u00e7iyoruz, \n Sans\u00fcr, basit bir ger\u00e7ek diyoruz: Filistin'de bir \n soyk\u0131r\u0131m. Yeter, ba\u015fka bir \u015fey istemiyoruz.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Hatta \n H\u00fck\u00fcmet, abartt\u0131klar\u0131n\u0131, 10.000'i \u00f6ld\u00fcrmek zorunda olduklar\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor, biz \n 30.000'e geldi, ter\u00f6ristleri \u00f6ld\u00fcrmek zorunda kald\u0131lar, sonra ter\u00f6ristler \n Hepsi ve hepimiz onlar\u0131 \u00f6ld\u00fcr\u00fcyoruz.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu manada \n Bu \u015fey \u00f6nemlidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc - dikkat - \u015fimdiye kadar \n \u0130\u015f, maa\u015f, evlerde vb. \u015eaka yapt\u0131k \n Kitlelere s\u00f6yleyebiliriz, \u00fccretlerin \u00f6n\u00fcnde hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131k \n reddedilen i\u015fe, bir pe\u00e7e buldu\u011fumuz sa\u011fl\u0131\u011f\u0131 kesin \n zavall\u0131. Peki ya okul? Casomai daha sonra konu\u015fuyoruz.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">E\u011fer iyi \n Kitleler ciddi bir \u015fekilde protesto eder ve hi\u00e7bir alay yapmaz, \u201c \n H\u00fck\u00fcmet bize yard\u0131m etmeli \", falan falan falan ... darbeler.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama kim ekiyor \n R\u00fczgar f\u0131rt\u0131na toplar. Aptal erkeklerin olmad\u0131\u011f\u0131na dikkat edin, \n Onlar\u0131 alamazs\u0131n ve hepsi bu. D\u00fc\u015f\u00fcn, deneyim ve bu \n Hizmet etti\u011fini umuyoruz \u00e7\u00fcnk\u00fc bu h\u00fck\u00fcmetler yapmazsa \n Kendi bacaklar\u0131yla giderler, ba\u015fka formlara gitmek zorunda kalacaklar.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\u0130le dayan\u0131\u015fma \n Turin ve Napoli'nin \u00e7ocuklar\u0131 polis taraf\u0131ndan sald\u0131rd\u0131 ve d\u00f6v\u00fcld\u00fc \n Rai alt\u0131nda.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Tele Meloni arac\u0131l\u0131\u011f\u0131yla! \n Ve \u00e7ok bekledi\u011fimiz i\u00e7in de\u011fil, biraz ahlaks\u0131zl\u0131k \n Onu beklerdik.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Yoksa sona erdirece\u011fiz \n Rai Sgarbi'yi y\u00f6netecek mi?</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"577\" data-original-width=\"770\" height=\"312\" src=\"../Images/2024-02-15T12-18-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-18-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"416\"/></div><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Okul hakk\u0131nda tekrar konu\u015fmaya devam ediyoruz. Kesinlikle \u00f6\u011frenciler \n Hem ald\u0131klar\u0131 e\u011fitim seviyeleri i\u00e7in bir merak de\u011filler \n Bu okullarda, her ikisi de d\u0131\u015far\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131nda ne olur \n Okul: \u0130\u015fsizlik, g\u00fcvencesiz i\u015fler veya evde kalmak \n Aileler ka\u00e7 y\u0131ld\u0131r bilinmiyor, ne zaman \n Onlar sa\u011flamak i\u00e7in kanayan i\u015f\u00e7ilerin \n e\u011fitim ve gelecek ve bunun yerine her zaman bir okulda olan \n daha fazla s\u0131n\u0131f, gidebilecek bir elit olmas\u0131 gereken \n Okul ve o zamanki ba\u015fkent olan SO -Called Company'ye girin \n o zamanlar ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131l\u0131k olan \u00e7ok y\u00f6nl\u00fc siyasi d\u00fcnyada, \n trafik ve uyumlu.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Peki, \n \u00d6\u011frenciler zaman zaman ba\u015flar\u0131n\u0131 kald\u0131r\u0131r ve protesto ederler. \n Her \u015feyden \u00f6nce b\u00fcy\u00fck c\u00f6mertlikle yapt\u0131lar \n \u00d6\u011frenme ad\u0131na okul/\u00e7al\u0131\u015fma de\u011fi\u015fimi \n Siz okula giderken zanaat, onlar\u0131 yapmak i\u00e7in hataya g\u00f6nderdiler \n Baz\u0131 fabrikalar ve erkeklerdeki stajlar \u00f6ld\u00fc.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Biri gitti \n okul, onu staja g\u00f6t\u00fcrd\u00fc ve asla eve d\u00f6nmedi.</p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"277\" data-original-width=\"677\" height=\"131\" src=\"../Images/2024-02-15T12-18-00-01-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-18-00-01-00/000002.png\" width=\"320\"/></div><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 \n Okul/i\u015f de\u011fi\u015fimine kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7tikleri adamlar \n Yeter, protesto ettiler, onlar\u0131nkinden \u00f6len \u00e7ocuklar yapt\u0131lar \n Semboller - Pozitif Semboller - Hangi makarnay\u0131 korkutanlar\u0131 g\u00f6steren \n \u00d6nemli ve \u00f6nemli olmayan sorunlar\u0131 kucaklad\u0131klar\u0131nda ger\u00e7ekten yap\u0131l\u0131rlar \n Ne yaz\u0131k ki \u00e7atlar.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\u015eimdi bunun yerine biz \n 2. a\u015famaya ge\u00e7ti. Bir bakan, \u00fcnl\u00fc bir yabanc\u0131, bunlardan \n Ge\u00e7en y\u00fczy\u0131l\u0131n televizyon kurgusundan g\u00fcl\u00fcn\u00e7 profes\u00f6rler \n \u015eimdi bir g\u00fcnle u\u011fra\u015f\u0131yormu\u015f gibi davranan bakan Valditara \n Okul asl\u0131nda okulun ne oldu\u011fu a\u00e7\u0131s\u0131ndan \n Olmal\u0131 ve 364 g\u00fcn i\u00e7inde sadece bask\u0131 ile ilgileniyor, \n Okullar\u0131n bir k\u0131\u015fla olmas\u0131n\u0131 nas\u0131l sa\u011flamak \n hangi e\u011fitim kurumlar\u0131n\u0131n dokunulmaz oldu\u011fu. Ger\u00e7ekten de, e\u011fer \n Normalden bahsetmiyorum bile, \u00f6m\u00fcr boyu hapis cezas\u0131na dokunmal\u0131 \n \u00d6\u011frenci Aktiviteleri.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">D\u00f6nemler var \n \u00f6\u011frencilerin seslerini duyurmalar\u0131 i\u00e7in \n Grevler, olaylar. Okullar\u0131 i\u015fgal ediyorlar, bu onlar\u0131n yolu \n duyulmas\u0131 do\u011fal. Bu okullarda kim bilir de\u011fil \n E\u011fitim aylar\u0131nda ne. Ger\u00e7ekten, \u00e7o\u011fu zaman, \n Meslekler \"Bir \u015eey Olur\" ve \"Bir \u015eey Oldu\u011funda\", \n Ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz ve dengesiz vandalizm eylemi de\u011fil, ne zaman \n Protesto etti\u011fi mesleklerde, bir \u015feyleri derinle\u015ftiriyorlar. \n Ve kesinlikle sadece okuldan de\u011fil, etraflar\u0131ndaki d\u00fcnyan\u0131n. Neden \n Bu okul ne mutlu bir ada ne de bir getto \n D\u00fcnya ve d\u00fcnya sava\u015flardan, Filistin'deki soyk\u0131r\u0131mlardan yap\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. \n Her g\u00fcn sizi \u00f6fkelendirmesi gereken \u015feyler \n Do\u011fru \u00f6\u011frencilerin bununla ilgilenmeleri.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Peki \u015fimdi \n Meslekler, davran\u0131\u015flarda oylar\u0131n nedenidir. vb. G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fe g\u00f6re \n Ger\u00e7ekten ge\u00e7en y\u00fczy\u0131la geri d\u00f6nd\u00fck.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">B\u00f6yle \u015feyler \n Tarihte \u00f6\u011frencilerin en b\u00fcy\u00fck hareketinden kaynakland\u0131lar. \n '68 denilen bu \u00fclke. Yeni bir '68 ister misiniz? Kuyu, \n Belki de bize veriyorsunuz.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ziyade \n Ne olabilece\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcnerek, ne oldu\u011funa bakal\u0131m. \n \u00d6\u011frenciler okullar\u0131 i\u015fgal ettikleri i\u00e7in bast\u0131r\u0131lamazlar. Olumsuz \n k\u00fc\u00e7\u00fck b\u00f6l\u00fcmler talep edilebilir. \n Meslekler sanki \u00fclkeyi ate\u015fe vermi\u015f gibi. Burada, bu de\u011fil \n yapabilir.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ve bu nedenle \n Okullar, herhangi bir bask\u0131c\u0131 \u00f6nlemle kar\u015f\u0131la\u015ft\u0131rmal\u0131d\u0131r. \n Muhalefetin, kimin m\u00fccadele etti\u011fini, kim i\u015fgal etti\u011fini ifade eden.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">K\u0131\u015fla Okulu \n Valditara'n\u0131n ge\u00e7memeli.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Ama biz var \n School-chaserma kelimesini kulland\u0131 ve bu okullarda \n E\u011fer ihlal ederseniz abart\u0131l\u0131 bir disiplin ve bask\u0131 var m\u0131? HAYIR! vuol \n Okul/\u00e7al\u0131\u015fma de\u011fi\u015fiminin de\u011fi\u015fken okul/k\u0131\u015fla olmas\u0131 gerekti\u011fini s\u00f6ylemek i\u00e7in. \n Okullar militarize edilmeli ve giydiklerinde - e \n Bu h\u00fck\u00fcmet uzman g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor - kirletiyorlar: \n Enstr\u00fcmantal kullanarak \u00fcniformay\u0131 \u00e7ocuklara da koyun \n \u00c7e\u015fitli sorunlar. Okulun militarizasyonu fikri, \n Askeri e\u011fitim, restorasyon fikrini n\u00fcfuz etmek i\u00e7in \n Askeri kolun sonunda - \u015fimdi rezervistlerden bahsediyoruz, o zaman evet \n Yeni i\u015fe al\u0131mlar hakk\u0131nda konu\u015facak - gen\u00e7leri kullanma olas\u0131l\u0131\u011f\u0131 \n sava\u015fa ba\u011fl\u0131 olarak.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bunu istiyorsun \n Hepimiz daha fazla sava\u015f istemedi\u011fimizi s\u00f6yl\u00fcyoruz, \n Pasifistleri ilan ediyoruz. Ne yaz\u0131k ki iktidarda warfondonas bir \n Sava\u015f kazananlar\u0131n hizmeti, yani kar \n sava\u015f end\u00fcstrisinin ve \u00e7okuluslu \u015firketler sistemi \n Sava\u015flar ola\u011fan\u00fcst\u00fc karlar kazan\u0131rlar, bunlar kullanan h\u00fck\u00fcmetler \n ATM, ki\u015fisel bankalar gibi devlet b\u00fct\u00e7esi \n Sava\u015f end\u00fcstrisinin - b\u00fct\u00e7enin bu k\u0131sm\u0131na dokunulmaz! -  Ve \n B\u00fct\u00fcn bunlar \u00f6\u011frenci durumuna girer, \n Okulu ger\u00e7ekten fa\u015fizme d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcn.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">B\u00fct\u00fcn bunlar de\u011fil \n Ge\u00e7meli. Do\u011fru oldu\u011fu \u00f6\u011frencilerin bir sorunu \n isyanc\u0131, ama bu i\u015f\u00e7i, \"vatanda\u015flar\" sorunu, \n Dedikleri gibi, \"vatanda\u015flar\" i\u00e7in biraz y\u00f6nlendirildik. \n Pop\u00fcler kitleleri, i\u015fte ya\u015fayan veya \n Ya\u015f\u0131yorlar ve ya\u015farlarsa, g\u00fcvencesizlik i\u00e7inde ya\u015f\u0131yorlar ve i\u015fe yaram\u0131yorlar. Kuyu, \n Bu bir soru. Okulu sadece i\u00e7inde d\u00fc\u015f\u00fcnemezler \n \u00e7ocuklar\u0131n\u0131n korunmas\u0131 gereken, profes\u00f6rlerle r\u00f6portajlara veya \n K\u00f6t\u00fc bir s\u00f6z\u00fcn hakaret edilmesi gerekti\u011fini s\u00f6yleyen baz\u0131 profes\u00f6rler var ve \n Bazen sald\u0131r\u0131ya u\u011frad\u0131 - ne olursa olsun berbat \u015feyler. Ama yapmal\u0131lar \n Okulda ger\u00e7ekte ne olaca\u011f\u0131 i\u00e7in gelece\u011fi i\u015fgal edin \n okuldaki yeni nesillerin gelece\u011fi nedir \n Merkez.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bu bakanlar \n Var olamazlar, bu h\u00fck\u00fcmetler \n Okulun bug\u00fcn ve gelece\u011fi ve \u00e7ocuklar\u0131n gelece\u011fi i\u00e7in \n Her \u015feyden \u00f6nce kafada. O zaman her \u015feyi s\u00f6ylemek.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Yani hay\u0131r \n okul okulu.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Alternatife Hay\u0131r \n okul i\u015fi.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Hay\u0131r \n Okullarda bask\u0131.</p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Bir okul i\u00e7in \n \u00d6\u011frencilerin elinde, onlar\u0131 bilenleri yapmak i\u00e7in de\u011fil, ama neden \n Onlar\u0131n kullan\u0131m\u0131 var ve okulu ger\u00e7ek bir ya\u015fam okuluna d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcr\u00fcyor, okul \n Fikirler, Ele\u015ftiri Okulu, \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Okulu, Demokrasi ve \n Gelecek, t\u00fcm insanlar\u0131n bir okul hizmeti.</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "\u0130\u015f\u00e7iler ve i\u015f\u00e7iler, d\u00fcn Napoli ve Torino'da olanlar ger\u00e7ekten utan\u00e7 verici. Gen\u00e7lerin iki etkinli\u011fi ve Giovanissim ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-solidarieta-con-i.html"}