{"published time": "2024-02-15T16-31-54-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1599px) 100vw, 1599px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg 1599w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1536x692.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-60x27.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000000.jpeg\" width=\"1599\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Belo Horizonte ve Contagem'de, Carnival Minas Gerais'in sokak bloklar\u0131, B\u00fcy\u00fck Ulusal Parti d\u00f6neminde Filistin halk\u0131n\u0131 desteklemek i\u00e7in bir dizi siyasi faaliyet ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Cumartesi g\u00fcn\u00fc, b\u00fcy\u00fck bir Filistin bayra\u011f\u0131, d\u00fczinelerce metre, ba\u015fkentin en pop\u00fcler ge\u00e7it t\u00f6reninin ortas\u0131nda \"o zaman parl\u0131yor\", bir viyad\u00fck tepesinden aktivistler taraf\u0131ndan yeti\u015ftirildi. Bu bayra\u011f\u0131n g\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc, Minas Gerais Press Monopoly'nin ana ara\u00e7lar\u0131n\u0131n ba\u015fl\u0131klar\u0131n\u0131 bast\u0131.</p><p>Di\u011fer bir\u00e7ok blokta bayraklar ve Filistinli afi\u015fler dikildi. Filistin halk\u0131n\u0131n soyk\u0131r\u0131m\u0131na kar\u015f\u0131 izler de revelers taraf\u0131ndan geni\u015fletildi. Tip aktiviteleri o zamanki bitki gibi bloklar halinde kaydedildi, tasfiye memuru ve sirkulado olarak adland\u0131r\u0131ld\u0131. Kampanyan\u0131n ilk manifestosu 23 blokla imzaland\u0131.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168965\" data-id=\"168965\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-300x169.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-768x432.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1536x864.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-60x34.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342.jpeg 1599w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000001.jpeg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Revelers afi\u015fleri ve ge\u00e7i\u015f yanl\u0131s\u0131 bayraklar\u0131 kald\u0131rd\u0131. Foto\u011fraf: Veritaban\u0131 ve</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168960\" data-id=\"168960\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-300x200.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-768x512.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-60x40.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-720x480.jpeg 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23.jpeg 1080w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000002.jpeg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Revelers afi\u015fleri ve ge\u00e7i\u015f yanl\u0131s\u0131 bayraklar\u0131 kald\u0131rd\u0131. Foto\u011fraf: Veritaban\u0131 ve</figcaption></figure></figure><p>Belorizontino Karnaval\u0131, \u00fclkenin en b\u00fcy\u00fck insanlar\u0131ndan biri olarak adland\u0131r\u0131l\u0131yor ve bu y\u0131l 5 milyondan fazla e\u011flence toplad\u0131\u011f\u0131 tahmin ediliyor. Filistin halk\u0131na Minas Gerais Dayan\u0131\u015fma Komitesi'ne g\u00f6re, sosyal a\u011flar\u0131 i\u00e7in yay\u0131nlan\u0131r:<em>\u201cGe\u00e7it t\u00f6renleri s\u0131ras\u0131nda Filistin bayra\u011f\u0131n\u0131n ve s\u00f6zl\u00fc m\u00fcdahalelerin varl\u0131\u011f\u0131 halk taraf\u0131ndan \u00e7ok iyi kar\u015f\u0131land\u0131!\u201d</em>Ve hatta bu<em>\"Bir\u00e7ok merakl\u0131 insan Filistin'de ger\u00e7ekte neler oldu\u011funu soruyor ... \u00c7\u0131kartmalar soruyorlar, nas\u0131l yard\u0131m edebileceklerini soruyorlar.\"</em></p><p>Komite, soyk\u0131r\u0131m, derhal ate\u015fkes ve Siyonist i\u015fgalin sona ermesini gerektiren faaliyetleri te\u015fvik etmeye devam ediyor. Her g\u00fcn, 7 De Setembro Meydan\u0131'nda, ba\u015fkentin hipercenterinde Minas Gerais Komitesi, Brezilya devlet ili\u015fkilerinin \u201c\u0130srail\u201d ile bozulmas\u0131n\u0131 talep eden imzalar toplar, bro\u015f\u00fcrleri ve n\u00fcfusla konu\u015fmay\u0131 da\u011f\u0131t\u0131r.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168961\" data-id=\"168961\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-60x27.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19.jpeg 1160w\" decoding=\"async\" height=\"461\" src=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000003.jpeg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Menzil Exalts Filistin Direni\u015f. Foto\u011fraf: Veritaban\u0131 ve</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168958\" data-id=\"168958\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg 575w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-169x300.jpeg 169w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-768x1367.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-863x1536.jpeg 863w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-60x107.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01.jpeg 899w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000004.jpeg\" width=\"575\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Filistin ulusal renklerine sahip dekore edilmi\u015f afi\u015fler blokta kuruldu. Foto\u011fraf: Veritaban\u0131 ve</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168957\" data-id=\"168957\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-60x34.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030.jpg 1600w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-31-54-03-00/000005.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Belorizontino Karnaval\u0131 s\u0131ras\u0131nda b\u00fcy\u00fck Filistin bayra\u011f\u0131 dikildi. Foto\u011fraf: Veritaban\u0131 ve</figcaption></figure></figure></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/mg-nas-ruas-carnaval-e-marcado-por-denuncias-contra-o-genocidio-palestino/", "type": "article", "title": "MG: Sokaklarda karnaval, Filistinli soyk\u0131r\u0131m - yeni demokrasi aleyhindeki \u015fikayetlerle i\u015faretlendi", "description": "Minas Gerais'in ba\u015fkentindeki en pop\u00fcler ge\u00e7it t\u00f6reninde b\u00fcy\u00fck bir Filistin bayra\u011f\u0131 in\u015fa edildi. Di\u011fer bloklarda, Filistin halk\u0131n\u0131 desteklemek i\u00e7in bayraklar, afi\u015fler ve afi\u015fler in\u015fa edildi.", "modified time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Belo Horizonte (MG)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}