{"published time": "2024-02-15T05-41-28-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Bondeprotester-1160x696.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"696\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-02-15T05-41-28-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T05-41-28-00-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Folket Media Excet Media i\u00e7in bir yorumcu taraf\u0131ndan.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>Birka\u00e7 Avrupa \u00fclkesindeki \u00e7ift\u00e7iler, genel merkez ve b\u00fcy\u00fck \u015fehirlerin sokaklar\u0131na \u00e7\u0131kt\u0131lar. \u00c7ift\u00e7iler, ya\u015fam temellerini tehdit eden artan maliyetlere ve kat\u0131 d\u00fczenlemelere itiraz ediyorlar.</strong></p><p>Fransa, Romanya, Macaristan, Yunanistan ve \u0130talya'da \u00e7ift\u00e7iler trakt\u00f6rlerle b\u00fcy\u00fck \u015fehirlere gittiler ve t\u0131kanma yaratt\u0131lar. Fransa'da protestocular, Capital Paris de dahil olmak \u00fczere \u00e7e\u015fitli \u015fehre trakt\u00f6rlerle s\u00fcrd\u00fcn, Parlamento ve Belediye Binas\u0131'n\u0131n \u00f6n\u00fcnde tar\u0131msal at\u0131k ve inek g\u00fcbresi bo\u015faltt\u0131lar ve saman toplar\u0131 olan b\u00fcy\u00fck sokaklar\u0131 engellediler. Buna ek olarak, Frans\u0131z \u00e7ift\u00e7ilerin polise havai fi\u015fek ate\u015f etti\u011fi yerler de dahil olmak \u00fczere polise kar\u015f\u0131 fiziksel m\u00fccadele oldu.</p><p>Fransa'daki protestolar 16 Ocak'ta Toulouse \u015fehrinde bir g\u00f6steri ile ba\u015flad\u0131. \u00c7ift\u00e7iler daha sonra 18 Ocak'ta A64 Karayolu'nu engellemeye karar verdiler ve hareket oradan b\u00fcy\u00fck \u015fehirlere geni\u015fledi.</p><p>22 Ocak'ta protestolar di\u011fer \u00fclkelere yay\u0131ld\u0131 ve Polonyal\u0131 \u00e7ift\u00e7iler ve kamyon \u015fof\u00f6rleri s\u0131n\u0131r ge\u00e7i\u015flerini engelledi ve kuyruk olu\u015fumuna yol a\u00e7t\u0131. 23 Ocak'ta bir kad\u0131n \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc ve kocas\u0131 ve k\u0131z\u0131, bir araba saman toplar\u0131ndan yap\u0131lm\u0131\u015f bir barikata s\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde bir barikat\u0131n trafik \u00e7arp\u0131\u015fmas\u0131nda yaraland\u0131.</p><p>\u0130ngiltere'deki Lancaster \u00dcniversitesi'nde do\u00e7ent olan Renaud Foucart, Norve\u00e7'teki Avrupa \"Ye\u015fil Anla\u015fmaya\" i\u015faret ediyor: \"Ye\u015fil De\u011fi\u015fim\", \u00f6nemli bir gerginlik kayna\u011f\u0131 olarak.</p><p>\u00c7ift\u00e7ilerin \u00e7o\u011fu, devletin deste\u011findeki ger\u00e7ek d\u00fc\u015f\u00fc\u015f nedeniyle protesto ediyor. B\u00fcy\u00fck maliyetler 2020'de krizden sonra Avrupa \u00e7ap\u0131nda tar\u0131m, fiyat art\u0131\u015flar\u0131 ve Ukrayna'daki sava\u015fa katland\u0131. Pestisitlerin ve di\u011fer kimyasallar\u0131n yeni daha kat\u0131 d\u00fczenlemeleri, \u00f6zellikle tar\u0131m konusunda k\u00fc\u00e7\u00fck d\u00fczenlemelere sahip \u00fclkelerle rekabet halinde \u00e7ift\u00e7ilerin daha az kazanmas\u0131na neden olmaktad\u0131r.</p><p>\u00d6zellikle Frans\u0131z \u00e7ift\u00e7iler, AB'deki di\u011fer \u00e7ift\u00e7ilerle ilgili olarak haks\u0131z muamele g\u00f6r\u00fcyor gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. \u00d6rne\u011fin, \u0130talyan \u00e7ift\u00e7ilerin Frans\u0131z \u00e7ift\u00e7ileri kadar d\u00fczenlemeleri yoktur. Emeklilik planlar\u0131ndaki kesintilerle birlikte bu t\u00fcr ko\u015fullar bir\u00e7ok \u00e7ift\u00e7ide \u00f6fke yaratm\u0131\u015ft\u0131r.</p><p>Foucart ayr\u0131ca her \u00fclkenin kendi endi\u015feleri oldu\u011funu belirtiyor: \u201cAlmanya'da dizel \u00f6zellikle odak noktas\u0131yd\u0131 ve dizel trakt\u00f6rlere vergilendiriliyordu. Hollanda'da, domuz ve tavuk end\u00fcstriyel \u00fcretimini etkileyen azotun \u00f6zel bir sorun vergilendirilmesi vard\u0131. Polonya \u00e7ok ilgin\u00e7 bir durum \u00e7\u00fcnk\u00fc \u00fclke Ukrayna i\u00e7in askeri deste\u011fin e\u015fi\u011finde, ancak ayn\u0131 zamanda Polonyal\u0131 \u00e7ift\u00e7iler \u00e7ok k\u0131zg\u0131n ve Ukrayna tanesinin Polonya'ya girmemesini sa\u011flamak i\u00e7in s\u0131n\u0131r\u0131 engelliyor. \"</p><p>K\u0131sacas\u0131, Avrupal\u0131 \u200b\u200b\u00e7ift\u00e7iler \u00f6zellikle finansal sermaye karlar\u0131n\u0131 art\u0131rmak ve emperyalizmdeki genel kriz kar\u015f\u0131s\u0131nda eski devletlerin masraflar\u0131n\u0131 azaltmak i\u00e7in se\u00e7kinler. Bu sadece Avrupa'daki kitlelerin s\u00f6m\u00fcr\u00fclmesini de\u011fil, ayn\u0131 zamanda ezilen uluslar ve \u00f6zellikle bunlardaki fakir \u00e7ift\u00e7iler ve ortamlar taraf\u0131ndan da artt\u0131r\u0131r. Sald\u0131r\u0131lar, i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n do\u011fal bir m\u00fcttefiki olan \u00e7ift\u00e7ilerin, burjuva eyaletlerinde ve tekel vatanda\u015fl\u0131klar\u0131nda ortak bir d\u00fc\u015fmanla m\u00fccadele ve direni\u015f ile bulu\u015fuyor.</p><p><strong>Referanslar</strong>:<br/>MSN: https://www.msn.com/en-gb/news/world/farmers-protest-why-are-french-farmers-protesting-france-paris-eu-n-upope-2024-triker-strik- a\u00e7\u0131kland\u0131/ar-bb1hfqgf<br/>CNN:<a href=\"https://edition.cnn.com/2024/02/03/europe/europe-farmers-protests-explainer-intl/index.html\">https://edition.cnn.com/2024/02/03/europe/europe-farmers-protests-explainer-intl/index.html</a><br/>Nettavisen:<a href=\"https://www.nettavisen.no/nyheter/franske-bonder-truer-med-a-beleire-paris-i-lang-tid/s/5-95-1607124\">https://www.nettavisen.no/nyheter/franske-bonder-truer-med-a-beleire-paris-i-lang-tid/s/5-95-1607124</a></p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/15/europa-bondeprotester-i-flere-land/", "type": "article", "title": "Avrupa: Bir\u00e7ok \u00fclkede k\u00f6yl\u00fc protestolar\u0131", "description": "Bir\u00e7ok Avrupa \u00fclkesindeki \u00e7ift\u00e7iler sokaklara \u00e7\u0131kt\u0131lar ve ya\u015fam temellerini tehdit eden artan maliyet ve d\u00fczenlemelere kar\u015f\u0131 protesto ettiler.", "modified time": "2024-02-15T05:41:31+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Europa"]}