{"title": "PC 15 \u015eubat - Anan Yaeesh'in iadesine hay\u0131r!", "published time": "2024-02-15T10-40-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1157565744158102410\" itemprop=\"description articleBody\"><span class=\"articleauthor\">\u0130le ilgili<a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">Anan Yaeesh'in Kurtulu\u015f Komitesi</a></span><div id=\"thumbsingle\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">. \n  29 Ocak 2024 \u015eehirde Tutuklanan \u0130talyan yetkililer \n L'Aquila, Anan Yaeesh, iade talebini takiben \n \u0130srail yetkilileri taraf\u0131ndan geli\u015ftirildi.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Anan \n  37 ya\u015f\u0131ndaki Yaeesh, aslen Tulkarem \u015fehrinden bir Filistinli, \n Bat\u0131 \u015eeria'da; Y\u0131llar boyunca i\u015fini y\u00fcr\u00fctt\u00fc \n ikinci incephalica ba\u011flam\u0131nda siyaset; \u0130ndirimli \n istihdam hapishanelerinde 4 y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131n bir s\u00fcredir ve \n 2006 y\u0131l\u0131nda \u0130srail \u00d6zel Kuvvetleri, bu s\u0131rada ciddi oldu\u011funu bildirdi \n \u00dczerine darbeler i\u00e7in yaralar.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Anan \n  2013'te Filistin'den ayr\u0131ld\u0131, Avrupa'ya gidiyor. Gitmek \n Ba\u015flang\u0131\u00e7ta Norve\u00e7'te m\u00fcdahalelere maruz kald\u0131\u011f\u0131 \n Y\u0131llarca v\u00fccudunda kalan mermileri \u00e7\u0131karmak i\u00e7in cerrahi.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">\u0130\u00e7inde \n  2017, kuruldu\u011fu \u0130talya'ya ula\u015f\u0131r ve 2019'da bir \n  D\u00fczenli ikamet izni. 2023'te \u00dcrd\u00fcn'e gitti, burada \n  Giordani g\u00fcvenlik hizmetleri taraf\u0131ndan her biri \n \u0130srail'e teslim etme olas\u0131l\u0131\u011f\u0131.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Sonras\u0131nda \n  Haberlerin yay\u0131lmas\u0131n\u0131 takiben alt\u0131 aydan fazla g\u00f6zalt\u0131 \n tutuklanmas\u0131 ve yetkililere teslim edilece\u011fi tehlikesi \n \u0130srail, Giordani'nin g\u00fcvenlik hizmetleri durum \n Ho\u015fnutsuzluk ve yan taraftaki reaksiyonlardan ka\u00e7\u0131nmak i\u00e7in onu serbest b\u0131rakmak zorunda \n  kamuoyu.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\"><img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169369\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T10-40-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"400\"/></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">\u0130\u00e7inde \n  Kas\u0131m 2023 \u0130talya'ya, ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 L'Aquila'ya geri d\u00f6n\u00fcyor ve \n \u0130talyan-\u0130srail yakalama yetkisinin ard\u0131ndan tutukland\u0131; Bu var \n  \u0130talyan H\u00fck\u00fcmeti'nin r\u0131zas\u0131n\u0131 takip eden yer<span></span>\u00d6<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Extraway - asl\u0131nda bakan\u0131n g\u00f6stergeleri temelinde \n \u00f6l\u00e7\u00fcm talebini ger\u00e7ekle\u015ftiren \u0130talyan adaletinin \n  ihtiyati.<span></span></span></span></span><p></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Orada \n  \u0130talya'n\u0131n iadeye devam etme karar\u0131 \n muazzam bir yer\u00e7ekimi ve dikkate al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 ger\u00e7e\u011finin ciddiyeti \n  Filistin vatanda\u015f\u0131n\u0131n \u0130srail yetkililerine iadesi \n (B\u00f6lgelerde d\u00fczenlenen varsay\u0131msal direni\u015f eylemleri temelinde \n bu nedenle uluslararas\u0131 hukuk taraf\u0131ndan korunan) eklenir \n Ayr\u0131ca mevcut durum taraf\u0131ndan dikte edilen bir dizi husus \n siyaset.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">\u0130\u00e7inde \n  Primis \u0130talya, \u0130srail yetkililerine bir Filistinli teslim edecek, \n bu da askeri bir mahkemede i\u015fleyecekti. Ayr\u0131ca, kursta \n Son birka\u00e7 ay aras\u0131nda, kurulu\u015flar\u0131n birden fazla kurulu\u015fu var. \n \u0130nsanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 bildiren uluslararas\u0131 insan haklar\u0131 dernekleri \n  \u0130srail hapishanelerinde g\u00f6zalt\u0131 ve i\u015fkence ko\u015fullar\u0131.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Orada \n  Mevcut durum i\u00e7in endi\u015fe, olayda \n  iade, Anan'\u0131n kaderi y\u00fcr\u00fct\u00fclecek \n Askeri bir mahkemeden \u00f6nce ve insanl\u0131k d\u0131\u015f\u0131 tedavilere maruz kald\u0131, \n d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclemez hapishane ko\u015fullar\u0131, bug\u00fcn 9'a getiren ko\u015fullar \n Son d\u00f6rtte \u00f6ld\u00fcr\u00fclen Filistinli siyasi mahkum say\u0131s\u0131 \n \u0130srail hapishanelerinde aylar, i\u015fkence ve ihmalden \u00f6ld\u00fc \n sa\u011fl\u0131k.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">\u00dcstelik, \n  Muhtemelen, resmile\u015ftirildikleri unsurlar \n Anan Yaeesh'e yap\u0131lan su\u00e7lamalar, \u015fimdi iyi bilinen y\u00f6ntemlerin sonucudur \n \u0130talya'da yasad\u0131\u015f\u0131 kabul edilen soru\u015fturma ve sorgulamalar \n i\u015fkence tan\u0131m\u0131 ile uyumludur.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">\u0130nan\u0131yoruz \n  bu b\u00f6l\u00fcm\u00fcn ayn\u0131 zamanda tehlikeli bir \n \u00d6nceki Filistinlilerin iadesini ve teslimat\u0131n\u0131 temizlemeyi ama\u00e7lad\u0131 \n  \u0130talya ve Avrupa'da \u0130srail'in talebi \u00fczerine, kap\u0131 \n \u00d6n\u00fcm\u00fczdeki Filistin b\u00f6lgelerinin askeri i\u015fgali.</span></span></span></p><p align=\"justify\"><a href=\"https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h</span></span></span></a></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "29 Ocak 2024'te Anan Yaeesh'in kurtulu\u015funun kurtulu\u015fundan \u0130talyan makamlar\u0131 \u015fehirde tutukland\u0131 ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-no-allestradizione-di.html"}