{"published time": "2024-02-15T14-37-03-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\"><p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-76c7c4e3e12ca33161770b4298cab34e\">15/02/2024</p><p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-443be0c9810785d86735136924a825a3\">Bu makaleyi El Heraldo Rojo'da (Heraldorojo.org) bulduk</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-7656\" data-attachment-id=\"7656\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-14\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png?w=770\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png\" data-orig-size=\"770,513\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/15/choques-en-senegal-despues-de-que-el-presidente-pospusiera-las-elecciones/imagen-14-15/\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"../Images/2024-02-15T14-37-03-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T14-37-03-00-00/000000.png\" width=\"770\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Ba\u015fl\u0131k G\u00f6r\u00fcnt\u00fcs\u00fc: Protestocular, se\u00e7imlerin ertelenmesine kar\u015f\u0131 protesto etmek i\u00e7in alevlere alevler yerle\u015ftirdiler. Kaynak: Al Jazeera</em></figcaption></figure><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b38be6e896e124d3c8976795bd26e7d\">Senegal'de, S<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/9/protesters-and-security-forces-clash-in-senegal-over-election-delay\">Protestocular aras\u0131nda aranan \u015foklar</a>Parlamentodan sonra \"g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri\" cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerini ertelemeye karar vererek, se\u00e7im kampanyas\u0131 ba\u015flamadan hemen \u00f6nce \u015fu anki Ba\u015fkan Macky Sall taraf\u0131ndan ger\u00e7ekle\u015fen tek tarafl\u0131 duyuruyu destekledi. Gazetenin bilgilerine g\u00f6re, \"g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri\" taraf\u0131ndan en az \u00fc\u00e7 protestocu \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. En k\u00fc\u00e7\u00fc\u011f\u00fc kafas\u0131na vurulan 16 ya\u015f\u0131ndayd\u0131. Senegalli devlet de interneti daha fazla sans\u00fcr uygulamak i\u00e7in kesti.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a5337d496e143095cd51e6bb0243575\">Senegal, emperyalistler taraf\u0131ndan \"uzun bir demokrasi ve insan haklar\u0131na sayg\u0131 gelene\u011fi\" olan \"istikrarl\u0131\" bir \u00fclke olarak kabul edilir. Ancak, se\u00e7imleri ertelemeden \u00f6nce Macky Sall'\u0131n rakipleri cezai ve hapis cezalar\u0131 ile d\u00f6v\u00fclm\u00fc\u015ft\u00fc. Ana rakibi Ousmane Sonko, di\u011fer \u015feylerin yan\u0131 s\u0131ra, destek\u00e7ilerine g\u00f6re siyasi olarak motive edildi\u011fi iddias\u0131 tecav\u00fczle su\u00e7land\u0131. 2021'de en az 13 ki\u015finin isyan polisi taraf\u0131ndan vuruldu\u011fu ve \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc m\u00fccadeleler ba\u015flad\u0131. Sonko, tecav\u00fcz su\u00e7lamalar\u0131ndan beraat etmesine ra\u011fmen \u201ck\u00fc\u00e7\u00fcklerin yolsuzlu\u011fu ve ayaklanma te\u015fvikleri\u201d su\u00e7lamalar\u0131 alt\u0131nda tutuklan\u0131yor. Bir\u00e7ok gazeteci ve aktivist<a href=\"https://allafrica.com/stories/202402090275.html\">Tutukland\u0131lar</a>Sonko ve partisine uygulanan k\u0131s\u0131tlamalar hakk\u0131nda bilgi vermek i\u00e7in. Tabii ki, Sonko iktidar s\u0131n\u0131flar\u0131n\u0131n farkl\u0131 bir b\u00f6l\u00fcm\u00fcn\u00fcn sadece bir temsilcisidir ve iktidarda emperyalist ustalar\u0131n\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131na hizmet etmeye devam etmek i\u00e7in ac\u0131mas\u0131zca hareket edece\u011finden \u015f\u00fcphe yoktur.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f7b4177946883030706eda12b0ec8830\">Oy kullanma ve \"\u00f6zg\u00fcr se\u00e7imler\", burjuva demokrasisinin temel ideali olarak kabul edilir ve se\u00e7imleri ba\u015fkan taraf\u0131ndan tek tarafl\u0131 olarak ertelemektedir, bu da 2012'den beri iktidara gelmesine izin verilmeyen, bunun a\u00e7\u0131k bir ihlalidir. Buna ra\u011fmen, bir Amerikan siyaset bilimcisinin belirtti\u011fi gibi, se\u00e7imlerin ertelenmesi Senegal devletinin kurumsal \u00e7er\u00e7evesi dahilindedir. Sall Basit\u00e7e<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/3/senegals-macky-sall-postpones-presidential-election\">bir iptal kararnamesi imzalad\u0131</a>Se\u00e7im tarihini tan\u0131mlayan Kas\u0131m 2023 \u00f6nlemi. A\u00e7\u0131klamas\u0131n\u0131n nedeni, baz\u0131 rakip adaylar\u0131n\u0131n hari\u00e7 tutuldu\u011fu adaylar listesinde sorunlar oldu\u011fu ve \"ulusal diyalogu\" s\u00fcrd\u00fcrmeye \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131\u011f\u0131, \"kapsay\u0131c\u0131, \u00fccretsiz ve \u015feffaf se\u00e7imler i\u00e7in ko\u015fullar yaratmak i\u00e7in \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu. Pasifik ve Senegal'i uzla\u015ft\u0131rd\u0131. \u201d Bu, b\u00fcrokratik kapitalizmin \u00e7\u00fcr\u00fcmesini ve demoliberal haklar\u0131n yan\u0131lt\u0131c\u0131 do\u011fas\u0131n\u0131 g\u00f6sterir.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-418ad7909568408f64c14e23b06d9226\">Emperyalistler, SAHEL b\u00f6lgesinde nispeten istikrarl\u0131 bir \u00fclke olan ve son y\u0131llarda birden fazla askeri darbenin ger\u00e7ekle\u015fti\u011fi Senegal'deki m\u00fccadele hakk\u0131nda endi\u015feler yaratt\u0131lar. Yay\u0131nland\u0131lar<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/un-raises-alarm-over-escalating-tensions-in-senegal-after-election-delay/ar-BB1ig4vU\">bir dizi</a>alayc\u0131 ifadeler. \u00d6rne\u011fin, Amerikan emperyalizminin egemen oldu\u011fu ara\u00e7 BM, isyan polisi taraf\u0131ndan i\u015flenen \"insan haklar\u0131\" ihlallerini k\u0131nad\u0131 ve h\u00fck\u00fcmete \"ulusal diyalog\" \"kapsay\u0131c\u0131\" olmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131. Frans\u0131z emperyalizmi, polisi protestoculara kar\u015f\u0131 \"orant\u0131l\u0131\" bir \u015fekilde kullanmaya \u00e7a\u011f\u0131rd\u0131 ve se\u00e7imlerin yak\u0131nda yap\u0131lmas\u0131n\u0131 bekledi. Amerikan emperyalizmi durumla ilgili \"derin endi\u015fesini\" ifade etti.</p><p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7f35f83e68f3cef18255fb703d2797f1\">Protestolarda ifade edilen \u015fey, Senegal halk\u0131n\u0131n demokratik haklar ve ko\u015fullar\u0131n\u0131 de\u011fi\u015ftirmek i\u00e7in talebi, b\u00fcrokratik kapitalizm taraf\u0131ndan sunulan ac\u0131 \u00e7ekmeye k\u0131zan \u00e7ok say\u0131da protestocunun gen\u00e7 olmas\u0131d\u0131r. Ayn\u0131 zamanda, m\u00fccadeleyi bir se\u00e7im m\u00fccadelesine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeye veya sava\u015f\u0131 halk\u0131n kan\u0131yla bu bask\u0131 d\u00fczenini korumak i\u00e7in bar\u0131\u015f\u00e7\u0131l protesto y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerine d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcrmeye \u00e7al\u0131\u015fan g\u00fc\u00e7ler var.</p></div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/15/choques-en-senegal-despues-de-que-el-presidente-pospusiera-las-elecciones/", "type": "article", "title": "Cumhurba\u015fkan\u0131 se\u00e7imleri erteledikten sonra Senegal'deki \u015foklar", "description": "Senegal'de, parlamento cumhurba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131 se\u00e7imlerini ertelemeye karar verdikten sonra protestocular ve \"g\u00fcvenlik g\u00fc\u00e7leri\" aras\u0131nda \u00e7at\u0131\u015fmalar ortaya \u00e7\u0131kt\u0131.", "modified time": "2024-02-15T14:37:03+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}