{"published time": "2024-02-15T19-58-07-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\">Alman emperyalizminin ekonomisi, ba\u015fka bir deyi\u015fle, emperyalizmin genel krizinin bir par\u00e7as\u0131 ve ifadesi olarak ekonomik bir krizde durgunluktad\u0131r. Bu bir\u00e7ok yerde ve ilgin\u00e7 bir \u015fekilde i\u015fsizlik say\u0131s\u0131nda fark edilir. Her \u015fey ilgin\u00e7 \u00e7\u00fcnk\u00fc FRG'de \"asl\u0131nda\" vas\u0131fl\u0131 i\u015f\u00e7ilerin b\u00fcy\u00fck bir k\u0131tl\u0131\u011f\u0131 ya da bu daha do\u011fru versiyon, i\u015f\u00e7ilerin b\u00fcy\u00fck bir genel k\u0131tl\u0131\u011f\u0131. Buna ek olarak, bu eksikli\u011fin her zaman medyada \u00f6n plana koydu\u011fu, ancak ikincisi de giderek daha k\u00f6t\u00fc \u00e7al\u0131\u015fma ko\u015fullar\u0131 ve her \u015feyden \u00f6nce s\u00f6m\u00fcr\u00fcn\u00fcn yo\u011funla\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 ve geni\u015fletilmesi ile \u00e7ok \u015fey yapmak zorundad\u0131r. Gen\u00e7ler ve gen\u00e7 yeti\u015fkinler \u00f6zellikle reddedilir.</p><p style=\"text-align: justify;\">Hesse'deki \u0130stihdam Ajans\u0131, Noel i\u015finin s\u00fcresi dolmu\u015f istihdam s\u00f6zle\u015fmeleri ve y\u0131l sonu ile i\u015fsizli\u011fi y\u00fczde 5,6 ile ili\u015fkilendiriyor.<a href=\"https://www.hessenschau.de/wirtschaft/steigende-arbeitslosigkeit-in-hessen-ein-ende-der-krise-ist-nicht-in-sicht-v1,arbeitslose-konjunktur-unternehmen-hessen-100.html\">Bununla birlikte, Hessenschau makalesi, Corona 2021 y\u0131l\u0131 hari\u00e7, bunun y\u0131llarca i\u015fsizlik i\u00e7in en y\u00fcksek kota oldu\u011funu do\u011frulamaktad\u0131r, ancak say\u0131lar \u00f6n\u00fcnde daha d\u00fc\u015f\u00fckt\u00fcr. \u0130\u015f piyasas\u0131ndaki \u00fccretsiz bo\u015f pozisyonlar da y\u0131llar i\u00e7inde olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in azald\u0131.</a></p><p style=\"text-align: justify;\">Hessian Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan bir ara\u015ft\u0131rmaya g\u00f6re, bu artan i\u015fsizlik ve d\u00fc\u015f\u00fck i\u015f tekliflerinin bir nedeni, gelecekteki beklentilerin i\u015f al\u0131c\u0131lar\u0131 taraf\u0131ndan de\u011ferlendirilmesidir. Ankete kat\u0131lan \u015firketlerin y\u00fczde 32'si ekonomik durumun daha da k\u00f6t\u00fcle\u015fti\u011fini, y\u00fczde 56's\u0131n\u0131n oldu\u011fu gibi (k\u00f6t\u00fc) kald\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve sadece y\u00fczde 12'sinin gelecekte ekonomik durumu iyile\u015ftirmeye inand\u0131\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor.</p><p style=\"text-align: justify;\">Genel olarak, Hesse'deki burjuvazinin ger\u00e7ek\u00e7i, yani ekonomik gelece\u011finin k\u00f6t\u00fcmser bir g\u00f6r\u00fc\u015f\u00fc vard\u0131r. Bu muhtemelen mevcut i\u015fsizlik i\u00e7in bir m\u00fccadele. \u00d6rne\u011fin, Hessian Ticaret ve Sanayi Odas\u0131 taraf\u0131ndan ankete kat\u0131lan \u015firketlerin % 90'\u0131 gelecekte yeni \u00e7al\u0131\u015fanlar i\u015fe almak istemiyor. Y\u00fczde 25'i ekonomik nedenlerle i\u015f\u00e7ileri reddetmeyi ve art\u0131k s\u00fcresi dolmu\u015f s\u00f6zle\u015fmeleri uzatmamay\u0131 bile planl\u0131yor.</p><p style=\"text-align: justify;\">Kapitalistlere g\u00f6re, personelin i\u015fe al\u0131m\u0131n\u0131n somut nedenleri, di\u011fer \u015feylerin yan\u0131 s\u0131ra d\u00fczen durumu eksikli\u011fi, Ukrayna'daki enflasyon ve sava\u015ftan kaynaklanan azalan \u00f6zel t\u00fcketim. Bu kriz tak\u0131my\u0131ld\u0131z\u0131 ve durgunlu\u011fu, \u015firketlerin daha fazla kay\u0131p verdi\u011fi ve \u015firketin \u00f6zkayna\u011f\u0131n\u0131n bor\u00e7 (bor\u00e7lar\u0131n) aksine darald\u0131\u011f\u0131 anlam\u0131na gelir. Bu, \u015firket ile g\u00fcvenli olan elde edilen k\u00e2r\u0131n oran\u0131n\u0131n daha az kald\u0131\u011f\u0131 ve giderek daha belirsiz bacaklarda olduklar\u0131 anlam\u0131na gelir, \u00e7\u00fcnk\u00fc bor\u00e7taki bor\u00e7 oran\u0131n\u0131n ili\u015fkili olarak daha fazla hale geldi\u011fi anlam\u0131na gelir. Bu da, borcun d\u00fc\u015f\u00fcl\u00fcrken \u015firketlerin \"\u00e7\u0131plak\" olmas\u0131na ve daha fazla bor\u00e7 almak i\u00e7in mevcut ve gelecekteki alacakl\u0131larda daha az kredi notuna sahip olmalar\u0131na yol a\u00e7ar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Uygulamada, \u00f6rne\u011fin, bu, \u00f6rne\u011fin, \u00f6zkayna\u011f\u0131 bor\u00e7la ilgili olarak daha az kredi k\u00fc\u00e7\u00fcltebilecek bir \u015firketin, \u00e7\u00fcnk\u00fc ki\u015finin kendi g\u00fcvenli\u011fi de bu kredileri ger\u00e7ekten geri \u00f6deyebilece\u011fi anlam\u0131na gelir. Bununla birlikte, bankalar\u0131n \u015firkete, \u015firketin \u00fcretim ara\u00e7lar\u0131n\u0131 yenilemesini veya daha iyi veya daha fazla \u00fcretim yapabilmeleri i\u00e7in daha fazla \u00fcretim arac\u0131 sat\u0131n almas\u0131n\u0131 sa\u011flayacak gerekli yat\u0131r\u0131mlar\u0131 yapmalar\u0131 i\u00e7in daha az e\u011filimli olduklar\u0131 anlam\u0131na da geliyor. mal. Kapitalist kriz dinamiklerinde bu, kapitalistlerin e\u015fitli\u011fi ve dolay\u0131s\u0131yla \u015firketin kredibilitesini dengelemek i\u00e7in i\u015fyerleri \u015feklinde \u00fcretken g\u00fc\u00e7leri yok etmesine yol a\u00e7ar.</p><p style=\"text-align: justify;\">Alman emperyalizmi ve kapitalistleri krizde ve bunu biliyorlar. Gelecekte ekonomik durum daha iyi olmayacak ve \u00e7ok daha fazla i\u015f\u00e7i muhtemelen i\u015fsiz olacak. Bu ayaklanmalar\u0131n ba\u015flar\u0131nda devrimcilere sahip olmas\u0131 ve \u015f\u00fcphesiz i\u015fleri i\u00e7in sava\u015fanlar\u0131n sava\u015flar\u0131n\u0131 geli\u015ftirmesi ve i\u015flerini kaybedenlerin \u00f6rg\u00fctlenmesi ve Alman emperyalizminin krizini daha da derinle\u015ftirmesine yol a\u00e7mal\u0131d\u0131r.</p><hr/><p style=\"text-align: justify;\">Kapak resmi<a href=\"https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/arbeitslosigkeit-konjunkturflaute-zahl-der-arbeitslosen-steigt/29232240.html\">https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/arbeitslosigkeit-konjunkturflaute-zahl-der-arbeitslosen-steigt/29232240.html</a></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8319-hessen-wirtschaftskrise-fuehrt-zu-hoeherer-arbeitslosigkeit", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Devrimci bir hareketin geli\u015ftirilmesi i\u00e7in internet platformu", "title": "Hessen: Ekonomik kriz daha b\u00fcy\u00fck i\u015fsizli\u011fe yol a\u00e7ar", "tags": ["Arbeitslosigkeit", "Hessen"]}