{"published time": "2024-02-15T20-36-09-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse-feature.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse2-1024x769.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse3-1024x769.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse4-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse5-771x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse6-1024x831.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse8-1024x824.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse4-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1156\" sizes=\"(max-width: 1540px) 100vw, 1540px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000000.png\" width=\"1540\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>W</em><em>e Makalesinin resmi olmayan bir \u00e7evirisini yay\u0131nlay\u0131n</em><a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/toulouse-mobilisation-au-mirail-contre-les-problemes-de-chauffage/\">Yeni \u00c7a\u011f</a><em>.</em></p><p>Toulouse'da, 7 \u015eubat \u00c7ar\u015famba \u00f6\u011fleden sonra, Grand Mirail sakinleri (Reynerie, Bellefontaine, La Faourette, vb.) Is\u0131tma sorunlar\u0131na kar\u015f\u0131 m\u00fccadeleye devam etmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir atmosferde Abbal'de b\u00fcy\u00fck bir yerde bir araya geldi. Onlara, i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131 mahallelerde asans\u00f6rlerin rehabilitasyonunu ve genel olarak eri\u015filebilirli\u011fi geli\u015ftirmeyi gerektiren \u201cHandi Social Ascenseurs\u201d grubunun \u00fcyeleri kat\u0131ld\u0131.</p><p>Durumla ilgili yeniden ba\u011flamsalla\u015ft\u0131r\u0131c\u0131 bir konu\u015fma, mevcut olanlar taraf\u0131ndan alk\u0131\u015flanan bir konu\u015fma olan CPES \u00fcyesi taraf\u0131ndan verildi. Ayn\u0131 zamanda, \u201cmahalle belediye ba\u015fkan\u0131\u201d Ga\u00ebtan Cognard (ger\u00e7ekte, Toulouse Belediye Ba\u015fkan\u0131 Jean-Luc Mousdenc'\u0131n hizmetlerinden biri), R\u00e9sidance du Lac'\u0131n \u201csakinleri\u201d ile bir toplant\u0131 d\u00fczenlemek istedi. Reynerie G\u00f6l\u00fc'n\u00fcn kenar\u0131nda topluluk odas\u0131. Ger\u00e7ekte, ger\u00e7ek sorunlar\u0131n bir kenara b\u0131rak\u0131lmas\u0131na izin verecek olan g\u00fcvenlik konular\u0131nda sahipler ve sakinler aras\u0131nda sessiz bir tart\u0131\u015fma olacakt\u0131 (bu bina da \u0131s\u0131tma sorunlar\u0131ndan etkilendi).</p><p></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8818\" data-id=\"8818\" decoding=\"async\" height=\"769\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8836\" data-id=\"8836\" decoding=\"async\" height=\"769\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8819\" data-id=\"8819\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000003.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8820\" data-id=\"8820\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000004.png\" width=\"771\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">CPES s\u00f6zc\u00fcs\u00fc, ilk olarak b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde alk\u0131\u015flanan bir konu\u015fmada ya\u015fam ko\u015fullar\u0131n\u0131 ve insan kar\u015f\u0131t\u0131 siyasi manevralar\u0131 k\u0131nad\u0131. Kaynak: Nouvelle Epoque</figcaption></figure><p></p><p>Toplant\u0131 s\u00f6z konusu odaya y\u00fcr\u00fcd\u00fc ve sahipleri \u015fa\u015f\u0131rd\u0131 ve \u00e7ok rahats\u0131z oldu. \u00d6nce sakinlerin geri d\u00f6nmesini engellemeye \u00e7al\u0131\u015ft\u0131lar, ancak say\u0131 (30'dan biraz fazla) ve kararl\u0131l\u0131klar\u0131yla kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kald\u0131lar, geri d\u00f6nmelerine izin vermekten ba\u015fka se\u00e7enekleri yoktu.</p><p></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8821\" data-id=\"8821\" decoding=\"async\" height=\"831\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8822\" data-id=\"8822\" decoding=\"async\" height=\"815\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1013px) 100vw, 1013px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000006.png\" width=\"1013\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8823\" data-id=\"8823\" decoding=\"async\" height=\"824\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000007.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Toplanan sakinler taleplerini uygulamak i\u00e7in odaya do\u011fru y\u00f6neldiler. Kaynak: Nouvelle Epoque</figcaption></figure><p></p><p>20 dakikadan fazla bir s\u00fcre sonra Ga\u00ebtan Cognard toplant\u0131ya ge\u00e7 geldi ve ayr\u0131ca bize \u201cyakalamak i\u00e7in bir tren oldu\u011funu\u201d ve uzun s\u00fcre kalamayaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yledi. B\u00f6yle bir a\u015fa\u011f\u0131lama!</p><p>Yakla\u015f\u0131k otuz dakika boyunca, harekete ge\u00e7irilen sakinler \u0131s\u0131tma sorunlar\u0131 \u00fczerinde de\u011fil, asans\u00f6rlerin sorular\u0131 ve binalar\u0131n y\u0131k\u0131mlar\u0131 hakk\u0131nda bir pozisyon almaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. \u0130yi bir oport\u00fcnist gibi, bir \u201ctart\u0131\u015fma\u201d d\u00fczenleyece\u011fini s\u00f6yleyerek pozisyon almadan gevezelik etti. Ne yaz\u0131k ki onun i\u00e7in insanlar kelimeler de\u011fil eylemler istemiyorlar. Ayr\u0131ca, y\u00f6netimde y\u0131llar\u0131ndan bu yana cevaplayamad\u0131\u011f\u0131 tekrarlayan \u0131s\u0131tma sorunlar\u0131na kar\u015f\u0131 koyduklar\u0131 birka\u00e7 kez soruldu.</p><p>Sonunda, sakinlerin sorular\u0131na ve taleplerine bir cevab\u0131 yoktu ve bir vitese y\u00fckselmeye karar vererek kararl\u0131l\u0131kla yerden ayr\u0131lmaya karar verdiler. Se\u00e7ilmi\u015f makroniste, ba\u015flar\u0131 y\u00fcksek tutulmadan ayr\u0131lmadan \u00f6nce gittik\u00e7e daha fazla olaca\u011f\u0131na s\u00f6z verdiler. Sakinler taraf\u0131ndan oport\u00fcnistin y\u00fczle\u015fmesinin videosunu izleyin:</p><p></p><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/cpestol2-compressed-2.mp4\"></video></figure><p></p><p><em>Ayr\u0131ca Toulouse'da yap\u0131lan di\u011fer eylemlerden daha fazla foto\u011fraf yay\u0131nl\u0131yoruz:</em></p><p></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8826\" data-id=\"8826\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000008.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8827\" data-id=\"8827\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000009.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8828\" data-id=\"8828\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000010.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8829\" data-id=\"8829\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-36-09-00-00/000011.png\" width=\"1024\"/></figure></figure></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/nouvelle-epoque-toulouse-mobilization-in-mirail-against-heating-problems/", "type": "article", "title": "Nouvelle \u00c9poque - Toulouse: Mirail'de Is\u0131tma Sorunlar\u0131na Kar\u015f\u0131 Mobilizasyon - K\u0131rm\u0131z\u0131 Herald", "description": "Toulouse'da, 7 \u015eubat \u00c7ar\u015famba \u00f6\u011fleden sonra, Grand Mirail sakinleri (Reynerie, Bellefontaine, La Faourette, vb.) Is\u0131tma sorunlar\u0131na kar\u015f\u0131 m\u00fccadeleye devam etmek i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir atmosferde Abbal'de b\u00fcy\u00fck bir yerde bir araya geldi.", "modified time": "2024-02-15T20:36:10+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["France", "Proletarian internationalism", "Protests"], "sections": ["Europe", "Featured", "France", "Proletarian internationalism", "Protests", "English", "pll_65ce75bb70737"]}