{"title": "PC 15 \u015eubat - Salvini Criminal! \u00d6l\u00fcms\u00fcz Filistin!", "published time": "2024-02-15T20-07-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto-720x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4272308921011338316\" itemprop=\"description articleBody\"><main><article><div class=\"content-post\"><div id=\"thumbsingle\"><a href=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto.jpg\" rel=\"aprilightbox\" title=\"Ingrandisci la foto Fare il deserto con la scusa dell'\u201dantisemitismo\u201d\"><span><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></span></a></div><br/><h3><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Ligin Sonu: \u0130srail'e kar\u015f\u0131 olaylar\u0131 yasaklamak istiyor</span></span></span></h3><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Giacomo Salvini -<em>G\u00fcnl\u00fck ger\u00e7ek</em><br/></span></span></span></p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">. \n  4 Kas\u0131m son lig lideri Matteo Salvini Organize \n Milano'da \"fa\u015fist\" olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 \u0130srail yanl\u0131s\u0131 bir g\u00f6steri \n 7. olaylardan sonra Tel Aviv'e kar\u015f\u0131 meydana gelenler \n Ekim.</span></span></span><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u0130\u00e7in \n  Bu, anti -semitizm eylemleriyle sava\u015fman\u0131n mazereti ile, \u015fimdi \n Carroccio, ele\u015ftirildikleri olaylar\u0131 yasaklamak istiyor \n \u0130srail Kurumlar\u0131: Bunu istemek bir fatura \n Lig taraf\u0131ndan 30 Ocak'ta Senato'da sunuldu ve \u00c7ar\u015famba g\u00fcn\u00fc ba\u015fvurdu, \n Sadece baz\u0131 g\u00f6stericilerin Napoli'ye geldi\u011fi g\u00fcn \n Bar\u0131\u015f istemeyi protesto ederken RAI merkezinin alt\u0131ndaki Manganellati \n Sanremo'daki Ghali c\u00fcmleleri i\u00e7in tart\u0131\u015fmalardan sonra Gazze \u015eeridi'nde \n  (\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Soyk\u0131r\u0131mdan vazge\u00e7</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d).</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Orada \n  Bill, Maximilian Ligi'nin grup lideri taraf\u0131ndan imzaland\u0131 \n Romeo ve Senat\u00f6rler Daisy Pirovano ve Giorgio Maria Bergeio ve \n Jenerik Ba\u015fl\u0131k: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Anti -Semitizmin operasyonel tan\u0131m\u0131n\u0131n benimsenmesi ve anti -semitizm belgelerine kar\u015f\u0131 m\u00fccadele i\u00e7in h\u00fck\u00fcmler</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\". \n  Sadece hedefin sadece \n Form\u00fcle edilmi\u015f anti -semitizm tan\u0131m\u0131n\u0131 benimsemek \n Uluslararas\u0131 Haf\u0131za \u0130ttifak\u0131 Genel Meclisi taraf\u0131ndan \n 2016 y\u0131l\u0131nda Holokost.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Semitizm kar\u015f\u0131t\u0131, metinde okuduk, demek istiyoruz \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>A \n  Nefret olarak ifade edilebilecek Yahudilerin kararl\u0131 alg\u0131s\u0131 \n tezah\u00fcrleri, s\u00f6zl\u00fc veya fiziksel nitelikte olan onlara do\u011fru \n Yahudi ve Yahudi olmayan insanlara, varl\u0131klar\u0131na, \n Topluluk kurumlar\u0131 ve Yahudi k\u00fclt yerleri</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">likasyon \n  Acca Larenzia'dan ba\u015flayarak belirgin \u015fekilde fa\u015fistler. Yasan\u0131n geri kalan\u0131 \n  Bir nt i s ve mi t ismo'ya kar\u015f\u0131 giri\u015fimlerle ilgilidir. \n Belirli bir kararname ile konseyin ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131ndan al\u0131nd\u0131: \n anti -semitizm b\u00f6l\u00fcmleri i\u00e7in bir veritaban\u0131 olu\u015fturulmas\u0131ndan \n \u00d6\u011fretmenler ve polis g\u00fc\u00e7leri i\u00e7in fark\u0131ndal\u0131k bi\u00e7imleri. Geride \u00f6nlemler \n  Meydandaki g\u00f6sterileri inkar etme \u00f6nerisi gizlidir.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">O \n  Ligin bir faturas\u0131d\u0131r, ancak kural olabilir \n ilk yararl\u0131 \u00f6nlemde bir de\u011fi\u015fiklik olarak sunuldu, belki de zaten \n Senato'ya gelen DDL g\u00fcvenlik. Bu arada d\u00fcn m\u00fcste\u015far \n Leghist Alessandro Morelli, \" \n Siyaset yap\u0131yorlar \u201dReferans - Dargen d\u2019Amico ve Ghali vakalar\u0131na dozlar: \n \"Bir s\u00fcre i\u00e7in Rai d\u0131\u015f\u0131nda kalmal\u0131lar.\"<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Bir tan\u0131m</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">yerine \n  Tart\u0131\u015fmal\u0131: Asl\u0131nda d\u00fcnyadaki akademisyenler ve \u00fcniversiteler var \n tan\u0131ma uygulanan IHRA'n\u0131n \u00f6rneklerini ele\u015ftirdi, \n  \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>inkar etmek \n  Yahudilere, kendini belirleme hakk\u0131, bunu iddia ederek \n \u0130srail devletinin varl\u0131\u011f\u0131 \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n bir ifadesidir</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>ba\u015fvurmak \n  bir talep ederek iki a\u011f\u0131rl\u0131k ve \u0130srail'e y\u00f6nelik iki \u00f6nlem \n ba\u015fka bir durumdan beklenmeyen veya gerekli olmayan davran\u0131\u015f \n demokratik</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Ayr\u0131ca \n  \u00c7\u00fcnk\u00fc bu ele\u015ftiri, bu uygulama \u00f6rnekleri olabilir. \n Herhangi bir muhalefeti durdurmak i\u00e7in enstr\u00fcmantal olarak kullan\u0131l\u0131r.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">VE \n  Asl\u0131nda, Teklifin 3. maddesindeki Lega bir \n olaylara kar\u015f\u0131 kural. Carroccio, \n Polis Merkezi kar\u015f\u0131lanma veya etkinlik yetkisini reddetmek i\u00e7in \n halk \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Ahlak\u0131n nedenleriyle</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Ayr\u0131ca durumunda\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>de\u011ferlendirme \n  sembollerin, sloganlar\u0131n, mesajlar\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ciddi potansiyel risk \n  ve operasyonel tan\u0131m uyar\u0131nca herhangi bir anti -Semitik Yasas\u0131 \n bu yasa taraf\u0131ndan benimsenen anti -semitizm</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Teklifi okuyor.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u0130le \n  Anti -Semitizm ile sava\u015fman\u0131n mazereti olan Lig, \n Olduk\u00e7a genel kriterleri kullanarak kare olaylar, g\u00f6r\u00fcld\u00fc \n anti -semitizmin tan\u0131m\u0131n\u0131n da \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Yahudi kurumlar\u0131na kar\u015f\u0131 fiziksel ve s\u00f6zl\u00fc nefret</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Yani \u0130srail Devleti.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Teklifin teknik raporunda, 7 Ekim'den sonraki bu haftalar\u0131n olaylar\u0131na at\u0131fta bulunulmu\u015ftur: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Salg\u0131n \n  Zaten anti -Mionizm, nefret kisvesi alt\u0131nda uzanm\u0131\u015f olanlar \n  Yahudi devleti ve var olma ve kendini savunma hakk\u0131</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- Ligin senat\u00f6rlerini yaz\u0131n -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Orada \n  Anti -Semitik b\u00f6l\u00fcmlerin \u00e7arp\u0131lmas\u0131 k\u0131smen \n 7 Ekim'de ve bir radikalde y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u015fiddetin reddi \n \u00d6neren \u0130srail'in reddedilmesi, b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne yans\u0131tma \n Yasal, anti -Semitik \u00f6nyarg\u0131lar hala \u00e7ok yayg\u0131n</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">A \n  Lig kendini hi\u00e7 ifade etmedi\u011fi i\u00e7in ola\u011fand\u0131\u015f\u0131 teklif \n  ACCA'dan ba\u015flayarak belirgin \u015fekilde fa\u015fist tezah\u00fcrleri yasaklay\u0131n \n Larenzia. .</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">geri kalan</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Yasa, anti -semitizme kar\u015f\u0131 giri\u015fimlerle ilgilidirler. \n belirli bir kararname ile ba\u015fbakandan al\u0131nacak: evet \n Anti -Semitizm b\u00f6l\u00fcmleri i\u00e7in bir veritaban\u0131 olu\u015fturulmas\u0131ndan ge\u00e7er. \n \u00d6\u011fretmenler ve polis g\u00fc\u00e7leri i\u00e7in fark\u0131ndal\u0131k bi\u00e7imleri.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Arkada, meydandaki g\u00f6sterileri reddetme \u00f6nerisinin gizli oldu\u011fu \u00f6nlemler.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">O \n  Ligin bir faturas\u0131d\u0131r, ancak kural olabilir \n ilk yararl\u0131 \u00f6nlemde bir de\u011fi\u015fiklik olarak sunuldu, belki de zaten \n Senato'ya gelen DDL g\u00fcvenlik.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Bu arada, d\u00fcn Kuzey Ligi M\u00fcste\u015far\u0131 Alessandro Morelli \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Siyaset yapan sanat\u00e7\u0131lar i\u00e7in daspo</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Dargen d\u2019Amico ve Ghali vakalar\u0131na at\u0131fta bulunarak:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Rai d\u0131\u015f\u0131nda bir s\u00fcre i\u00e7in olmal\u0131lar</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Biri, \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>inkar etmek \n  Yahudilere, kendini belirleme hakk\u0131, bunu iddia ederek \n \u0130srail devletinin varl\u0131\u011f\u0131 \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131n bir ifadesidir</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>ba\u015fvurmak \n  bir talep ederek iki a\u011f\u0131rl\u0131k ve \u0130srail'e y\u00f6nelik iki \u00f6nlem \n ba\u015fka bir durumdan beklenmeyen veya gerekli olmayan davran\u0131\u015f \n demokratik</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Ayr\u0131ca \n  \u00c7\u00fcnk\u00fc bu ele\u015ftiri, bu uygulama \u00f6rnekleri olabilir. \n Herhangi bir muhalefeti durdurmak i\u00e7in enstr\u00fcmantal olarak kullan\u0131l\u0131r.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">VE \n  Asl\u0131nda, Teklifin 3. maddesindeki Lega bir \n olaylara kar\u015f\u0131 kural. Carroccio, \n Polis Merkezi kar\u015f\u0131lanma veya etkinlik yetkisini reddetmek i\u00e7in \n halk \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Ahlak\u0131n nedenleriyle</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Ayr\u0131ca durumunda\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>de\u011ferlendirme \n  sembollerin, sloganlar\u0131n, mesajlar\u0131n kullan\u0131m\u0131 i\u00e7in ciddi potansiyel risk \n  ve operasyonel tan\u0131m uyar\u0131nca herhangi bir anti -Semitik Yasas\u0131 \n bu yasa taraf\u0131ndan benimsenen anti -semitizm</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Teklifi okuyor.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u0130le \n  Anti -Semitizm ile sava\u015fman\u0131n mazereti olan Lig, \n Olduk\u00e7a genel kriterleri kullanarak kare olaylar, g\u00f6r\u00fcld\u00fc \n anti -semitizmin tan\u0131m\u0131n\u0131n da \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Yahudi kurumlar\u0131na kar\u015f\u0131 fiziksel ve s\u00f6zl\u00fc nefret</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Yani \u0130srail Devleti.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Teklifin teknik raporunda, 7 Ekim'den sonraki bu haftalar\u0131n olaylar\u0131na at\u0131fta bulunulmu\u015ftur: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Salg\u0131n \n  Zaten anti -Mionizm, nefret kisvesi alt\u0131nda uzanm\u0131\u015f olanlar \n  Yahudi devleti ve var olma ve kendini savunma hakk\u0131</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- Ligin senat\u00f6rlerini yaz\u0131n -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Orada \n  Anti -Semitik b\u00f6l\u00fcmlerin \u00e7arp\u0131lmas\u0131 k\u0131smen \n 7 Ekim'de ve bir radikalde y\u00fcr\u00fct\u00fclen \u015fiddetin reddi \n \u00d6neren \u0130srail'in reddedilmesi, b\u00fcy\u00fckl\u00fc\u011f\u00fcne yans\u0131tma \n Yasal, anti -Semitik \u00f6nyarg\u0131lar hala \u00e7ok yayg\u0131n</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">A \n  Lig kendini hi\u00e7 ifade etmedi\u011fi i\u00e7in ola\u011fand\u0131\u015f\u0131 teklif \n  ACCA'dan ba\u015flayarak belirgin \u015fekilde fa\u015fist tezah\u00fcrleri yasaklay\u0131n \n Larenzia. .</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">geri kalan</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Yasa, anti -semitizme kar\u015f\u0131 giri\u015fimlerle ilgilidirler. \n belirli bir kararname ile ba\u015fbakandan al\u0131nacak: evet \n Anti -Semitizm b\u00f6l\u00fcmleri i\u00e7in bir veritaban\u0131 olu\u015fturulmas\u0131ndan ge\u00e7er. \n \u00d6\u011fretmenler ve ponon g\u00fc\u00e7leri i\u00e7in fark\u0131ndal\u0131k bi\u00e7imleri niyetim \n  s\u0131n\u0131rlay\u0131n.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Arkada, meydandaki g\u00f6sterileri reddetme \u00f6nerisinin gizli oldu\u011fu \u00f6nlemler.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">O \n  Ligin bir faturas\u0131d\u0131r, ancak kural olabilir \n ilk yararl\u0131 \u00f6nlemde bir de\u011fi\u015fiklik olarak sunuldu, belki de zaten \n Senato'ya gelen DDL g\u00fcvenlik.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Bu arada, d\u00fcn Kuzey Ligi M\u00fcste\u015far\u0131 Alessandro Morelli \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Siyaset yapan sanat\u00e7\u0131lar i\u00e7in daspo</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Dargen d\u2019Amico ve Ghali vakalar\u0131na at\u0131fta bulunarak:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Rai d\u0131\u015f\u0131nda bir s\u00fcre i\u00e7in olmal\u0131lar</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\u201d.</span></span></span></p></div></article></main><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Ligin Sonu: 4 Kas\u0131m'da \u0130srail Giacomo Salvini - Il Fatto Quotidiano'ya kar\u015f\u0131 g\u00f6sterileri yasaklamak istiyor ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-salvini-criminale.html"}