{"title": "PC 15 \u015eubat - Hala Telemeloni di Bologna'ya y\u00fcklendi .... ama bask\u0131n\u0131n kapanmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 ama isyan\u0131 besledi\u011fini anlam\u0131yorlar!", "published time": "2024-02-15T20-19-00-01-00", "images": ["https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6279999855497320851\" itemprop=\"description articleBody\"><p>B\u0130LG\u0130</p><div class=\"story__header__content\"><h1 class=\"story__title\">Bologna, Rai Merkezi'nde Protesto: Gen\u00e7 Filistinliler \u00dczerine Manganellate</h1></div><figure class=\"story__media\"><img height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T20-19-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-19-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/><div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\"></div></figure><figure class=\"story__media\"><div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\"></div></figure><div class=\"story__summary\"><p>G\u00f6stericiler kamu TV'nin \"Filoisraelian propagandas\u0131na\" kar\u015f\u0131 bir a\u00e7\u0131klama okumas\u0131n\u0131 istedi</p><p>Obogna voltaj\u0131, polis yemleri ve \n Carabinieri ve Della'da G\u00f6stericiler taraf\u0131ndan nesnelerin lansman\u0131 \n Bologna'da, devam eden RAI b\u00f6lgesel merkezinin yak\u0131n\u0131nda fuar \n Gen\u00e7 Filistinlilerin tezah\u00fcr\u00fc. Garnizonun \u00f6n s\u0131ras\u0131 \n  Tarafl\u0131 ajanlara yakla\u015f\u0131l\u0131r, e\u015fle\u015fmi\u015ftir ve \u00e7ekimlerdir. \n Grubun arkas\u0131ndan nesnelerin ve havai fi\u015feklerin kalkan ve lansman\u0131. Orada \n g\u00f6stericilerin yakla\u015f\u0131k bin ki\u015fiden sonra gerilim kalkt\u0131 \n Rai'nin b\u00fct\u00fcn\u00fc okumama garantisi vermedi\u011fini s\u00f6yledi \n \u00d6nerilen Belge: G\u00f6stericiler yakla\u015ft\u0131 ve \n Manganelli ve kalkanlarla reddedildi.</p><p>G\u00f6stericiler televizyonda bir televizyon okuyabilmelerini istemi\u015fti \n \"Soyk\u0131r\u0131m\u0131n reddine kar\u015f\u0131 ileti\u015fim \n Devam ediyor, sans\u00fcr ve Rai'nin yanl\u0131s\u0131 anlat\u0131m\u0131 \".</p><p></p><figure class=\"inline-photo\"><picture style=\"padding-bottom: calc((450/800)*100%);\"><source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/><img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T20-19-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-19-00-01-00/000001.jpg\" width=\"400\"/></picture></figure><p></p><div id=\"adv-Bottom\"></div><p></p><figure class=\"inline-photo\"><picture style=\"padding-bottom: calc((698/1280)*100%);\"><source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/><source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/><img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" height=\"218\" src=\"../Images/2024-02-15T20-19-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-19-00-01-00/000002.jpg\" width=\"400\"/></picture><figcaption>(ANSA)</figcaption></figure><p></p><p>Roberto Sergio E'nin istifas\u0131n\u0131 isteyen protestocular \n \"Siyonist Konu\" de\u011fil Filistin'de sans\u00fcr olmadan bilgiler, \n Daha sonra alay\u0131 Piazza Dell'Unit\u00e0'ya b\u0131rakt\u0131lar</p><br/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Info Bologna, RAI Merkezinde Protesto: Gen\u00e7 Filistinlilerde Manganellate ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-ancora-cariche.html"}