{"published time": "2024-02-15T07-10-04.895Z", "images": [], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.post-content__body { \n     --Ricos-Text-Color: #000000; \n     --Ricos-Text-Renk-Tuple: 0, 0, 0; \n     --Ricos-aksiyon-renk: #384AD3; \n     --Ricos-Action-Renk-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Ricos-Background Color: #ffffff; \n     --Ricos-Background-Renk-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Ricos-Fallback-Color: #000000; \n     --Ricos-Fallback-Renk-Tuple: 0, 0, 0; \n     --Ricos-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --Ricos-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --Ricos-Custom-P-FONT-Weight: Normal; \n     --Ricos-Custom-P-FONT tarz\u0131: Normal; \n     --Ricos-Custom-P-line-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-P-FONT-Boyut: 18px; \n     --Ricos-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --Ricos-Custom-P-Text-Decoration: Yok; \n     --Ricos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --Ricos-Custom-H1-FONT-Weight: Normal; \n     --Ricos-Custom-H1-FONT tarz\u0131: Normal; \n     --ricos-custom-h1-line-height: 1.5; \n     --Ricos-Custom-H1-FONT-Boyut: 40px; \n     --Ricos-Custom-H1-FONT-Family: DIN-NEXT-W01-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --Ricos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --Ricos-Custom-H2-FONT-Weight: Normal; \n     --Ricos-Custom-H2-FONT tarz\u0131: Normal; \n     --Ricos-Custom-H2-Line-He-He-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-H2-FONT-Boyut: 28px; \n     --Ricos-Custom-H2-FONT-Family: DIN-NEXT-W01-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --Ricos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --Ricos-Custom-H3-FONT-Weight: Normal; \n     --Ricos-Custom-H3-FONT tarz\u0131: Normal; \n     --Ricos-Custom-H3-Line-He-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-H3-FONT-Boyut: 22px; \n     --Ricos-Custom-H3-FONT-Family: DIN-NEXT-W01-I-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-COLOR: RGBA (0,0,0,1); \n     --Ricos-Custom-H4-FONT-Weight: Normal; \n     --Ricos-Custom-H4-FONT tarz\u0131: Normal; \n     --Ricos-Custom-H4-line-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-H4-FONT-BOYU: 20PX; \n     --Ricos-Custom-H4-FONT-Family: DIN-NEXT-W01-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-COLOR: RGBA (0,0,0,1); \n     --Ricos-Custom-H5-FONT-Weight: Normal; \n     --Ricos-Custom-H5-FONT tarz\u0131: Normal; \n     --Ricos-Custom-H5-Line-He-He-He-1.5; \n     --Ricos-Custom-H5-FONT-Boyut: 18px; \n     --Ricos-Custom-H5-FONT-Family: DIN-NEXT-W01-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --Ricos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --Ricos-Custom-H6-FONT-Weight: Normal; \n     --Ricos-Custom-H6-FONT tarz\u0131: Normal; \n     --Ricos-Custom-H6-Line-He-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-H6-FONT-Boyut: 16px; \n     --Ricos-Custom-H6-FONT-Family: DIN-NEXT-W01-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --Ricos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --Ricos-Custom-Link-Line-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-Link-Text-Decoration: miras; \n     --Ricos-Custom-Link-Royu: RGBA (56,74,211,1); \n     --Ricos-Custom-Link-Font Style: miras; \n     --Ricos-Custom-Link-FONT-Weight: miras; \n     --Ricos-Custom-Hashtag-Line-He-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-Hashtag-Text-Decoration: Miras; \n     --Ricos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --Ricos-Custom-Hashtag-FONT tarz\u0131: miras; \n     --Ricos-Custom-Hashtag-Font-Weight: miras; \n     --Ricos-Custom-Al\u0131nma Tasar\u0131s\u0131-FONT BOYUTU: 24 piksel; \n     --Ricos-Custom-Tase-Sat\u0131r-y\u00fckseklik: 1.5; \n     --Ricos-Custom-Quote-Family: DIN-NEXT-W01-I-I-LIGHT, DIN-NEXT-W02-I-LIGHT, DIN-NEXT-W10-LIGHT, SANS-SERIF; \n     --RICOS-CUSTOM-TARAF ED\u0130LMES\u0130: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-TARAF ED\u0130LMES\u0130: RGB (56, 74, 211); \n     --Ricos-Custom-Tase-Margin-in-in-sart: var (-ricosquotemarginininlineStart); \n     --Ricos-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: var (-ricosfooterpadding); \n     --Ricos-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-RicosfooterPadding); \n     --Ricos-Custom-editor-add-ek-d\u00fc\u011fme-pozisyon-pozisyon-in-sart: var (-ricoSaddpluginbuttonstart); \n     --Ricos-Breakout-Normal-Padding-Start: var (-ricosnormalpadding); \n     --Ricos-Breakout-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --Ricos-Breakout-Full-Width-Padding Start: var (-RicosfullwidthPadding); \n     --Ricos-Breakout-Full-Width-Padding-End: var (-RicosfullwidthPadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Y\u00fcksek sesle bir g\u00f6steri, 12 \u015eubat ak\u015fam\u0131 Viyana'dan ge\u00e7ti, 1934'te kahramanca \u015eubat aylar\u0131nda d\u00f6v\u00fc\u015flerin 90. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc. Direni\u015fin merkezi bir yeri olan Karl-Marx-Hof, hakl\u0131 olarak kahraman olarak adland\u0131r\u0131lan sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n an\u0131s\u0131 oldu.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-k9vgp71\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Tam 90 y\u0131l \u00f6nce, Cannon Ate\u015fi, Avusturya Bundesheer'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 i\u015f\u00e7ilerin evleri ate\u015f etti\u011finde Karl-Marx-hof'da g\u00fcrledi. Avusturya'n\u0131n bir\u00e7ok yerinde, binlerce ki\u015fi \u015eubat g\u00fcnlerinde Avusturya'ya kar\u015f\u0131 silahla birlikte y\u00fckseldi. Askeri yenilgiye ra\u011fmen, bu kavgalar Avusturya'ya kar\u015f\u0131 direni\u015f m\u00fccadelesinin daha da geli\u015fmesi ve daha sonra Nazilerin i\u015fgaline kar\u015f\u0131 \u00e7ok \u00f6nemliydi. Y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde g\u00f6steri b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde sava\u015f\u00e7\u0131yd\u0131: \u015feffaf, bayraklar, sloganlar, y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f ve piroteknikler bu m\u00fccadelenin \u00f6\u011fretilerinin topikalli\u011finin 90 y\u0131l sonra g\u00f6sterilmesini sa\u011flad\u0131.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8spzq75\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-pm6rs17533\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-cufq91026\"><div class=\"bX32- CfAfd\"><div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\"></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"gallery\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-sp4sc1028\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-l7m2f17811\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-4z12u81\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>G\u00f6sterinin ortak \u00e7\u00f6z\u00fcm\u00fc \"sava\u015f\u0131n an\u0131s\u0131\" idi. Bu ayn\u0131 zamanda, mevcut demokrasiye ve sosyal azaltmaya ve artan yasak politikas\u0131na y\u00f6nelik g\u00f6sterimin konu\u015fma korolar\u0131nda ve i\u00e7eri\u011finde de ifade edildi. Enflasyonlara ve \u00fccret soygununa kar\u015f\u0131 kayma, y\u00fckseltmeye kar\u015f\u0131, NATO'ya kar\u015f\u0131 \u00e7a\u011fr\u0131larla ve Avusturya tarafs\u0131zl\u0131\u011f\u0131n\u0131n savunulmas\u0131yla de\u011fi\u015fti. Filistin bayraklar\u0131, uluslararas\u0131 dayan\u0131\u015fma ve dostlu\u011fun sembolik bir ifadesi olarak de\u011fil, ayn\u0131 zamanda h\u00fck\u00fcmdarlar\u0131n Filistin dayan\u0131\u015fmas\u0131yla ilgili sans\u00fcr ve yarg\u0131 adaletine kar\u015f\u0131 da g\u00f6r\u00fclebilir.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-zfok583\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yib7x17987\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-pjb7c4646\"><div class=\"bX32- CfAfd\"><div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\"></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"gallery\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-k1d2j4648\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-ms2h818265\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-5m2eh89\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00c7arp\u0131c\u0131 olan \u015fey, konu\u015fma korolar\u0131 \u00fczerinde \u00f6nemli bir etkisi olan g\u00f6steride k\u0131rm\u0131z\u0131 bir blokt\u0131. Bu blok \u00f6zellikle bug\u00fcnk\u00fc SP\u00d6 olan Sosyal Demokratik \u0130\u015f\u00e7i Partisi'nin (SDAP\u00d6) emeklilik politikas\u0131na kar\u015f\u0131 duran devrimci KP\u00d6'nin \u00f6nemini vurgulad\u0131. Bu konuda da \u00f6nemlidir, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu 90. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde Sosyal Demokrasi Liderlik Ekibi kendisini \"\u015eubat D\u00f6v\u00fc\u015fleri Partisi\" olarak sahneye koymaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131r. Bununla birlikte, \u015eubat ay\u0131n\u0131n kanl\u0131 g\u00fcnlerinde sava\u015fan ve \u00f6lenler, Sosyal Demokrat Parti liderli\u011fi \u00e7izgisine kar\u015f\u0131 durdular.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ymyeb91\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-y6izl18455\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-b6bgz6726\"><div class=\"bX32- CfAfd\"><div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\"></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"gallery\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-y0ekq95\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-390ou18729\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>G\u00f6steri \u00fczerindeki sava\u015f\u00e7\u0131 atmosfer, kat\u0131l\u0131mc\u0131lar\u0131n y\u00f6neticilerin \"bug\u00fcn mant\u0131klayaca\u011f\u0131n\u0131\" beklemediklerini g\u00f6sterdi. Aksine, slogan yay\u0131ld\u0131</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"\u015eubat kavgalar\u0131 zaten g\u00f6sterildi - devrim i\u00e7in sava\u015f!\"</span></span><span>G\u00f6steri boyunca. Bug\u00fcn nostaljik olmak \u00f6nemli de\u011fil, ama - g\u00f6sterinin \u00f6nemli b\u00f6l\u00fcmlerinin g\u00f6sterdi\u011fi gibi - bu kavgalar\u0131n \u00f6\u011fretilerini uygulamak!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-476xd101\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-nwjcl19016\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-eagvg8200\"><div class=\"bX32- CfAfd\"><div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\"></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"gallery\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-8ngqw8202\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-pxal68218\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\"></div></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div></div></div></div></div></div></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februark\u00e4mpfe", "type": "article", "title": "Karl-Marx-Hof: \u015eubat kavgalar\u0131n\u0131n 90. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fcnde g\u00f6steri", "description": "Y\u00fcksek sesle bir g\u00f6steri, 12 \u015eubat ak\u015fam\u0131 Viyana'dan ge\u00e7ti, 1934'te kahramanca \u015eubat aylar\u0131nda d\u00f6v\u00fc\u015flerin 90. y\u0131ld\u00f6n\u00fcm\u00fc. Direni\u015fin merkezi bir yeri olan Karl-Marx-Hof, hakl\u0131 olarak kahraman olarak adland\u0131r\u0131lan sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n an\u0131s\u0131 oldu. Tam 90 y\u0131l \u00f6nce, Cannon Ate\u015fi, Avusturya Bundesheer'in ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 i\u015f\u00e7ilerin evleri ate\u015f etti\u011finde Karl-Marx-hof'da g\u00fcrledi. \u015eubat g\u00fcnlerinde Avusturya'n\u0131n bir\u00e7ok yerinde binlerce y\u00fckseldi.", "modified time": "2024-02-15T07:10:04.895Z", "author": "Hannes L."}