{"published time": "2024-02-15T15-35-31-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/4915424_26be893cb51cf3d.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/4915424_26be893cb51cf3d.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/4915424_26be893cb51cf3d.jpg 700w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/4915424_26be893cb51cf3d-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/4915424_26be893cb51cf3d-60x40.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"466\" src=\"../Images/2024-02-15T15-35-31-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T15-35-31-03-00/000000.jpg\" width=\"700\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Tar\u0131m mahallesindeki Rio Grande do Sul (UFRGS) federal \u00fcniversitesinin vadi kamp\u00fcs\u00fcnden birka\u00e7 deney, 12 ve 13 \u015eubat'taki bir e\u011fitim kurumunu etkileyen bir karartma sonras\u0131nda kayboldu. B\u00f6l\u00fcm, kablolar\u0131n par\u00e7alanmas\u0131ndan sonra meydana geldi ve \u00fcniversiteye 200 milyon dolar hasar verdi ve devlet elektrik \u015firketinin (CEEE) devlet n\u00fcfusu ile ihmali seviyesini netle\u015ftirdi. 2021 y\u0131l\u0131ndan bu yana \u015firket, n\u00fcfusun elektrik sorunlar\u0131 ile ba\u015fa \u00e7\u0131kmak i\u00e7in yetersizlik \u015fikayetleri topluyor. Bu y\u0131l\u0131n Ocak ay\u0131nda, 1 bu\u00e7uk milyondan fazla insan iktidara geldi ve bu da CEEE taraf\u0131ndan restore edilmesi haftalar ald\u0131. Dokuz g\u00fcn boyunca sakinleri<a href=\"https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-protestam-contra-falta-de-energia-eletrica-e-danos-do-temporal/\">Porto Alegre</a>\u015eirketin y\u00f6netimine ve h\u00fck\u00fcmetin \u00f6zelle\u015ftirilmi\u015f elektri\u011fe sahip olma karar\u0131na kar\u015f\u0131 protesto ettiler.</p><p>Karartma saat 14:30 civar\u0131nda 12/02 civar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti ve durum 30 saatlik Blecaut'tan sonra ertesi g\u00fcn 19: 00'da normale d\u00f6nd\u00fc. D\u00fczinelerce \u00fcniversite ara\u015ft\u0131rmas\u0131 etkilendi veya tamamen yok edildi. Hayvan beslenme ara\u015ft\u0131rmalar\u0131na ev sahipli\u011fi yapan zootechnical bir laboratuvarda klima eksikli\u011finden kaynaklanan yo\u011fun \u0131s\u0131 nedeniyle 100'den fazla ku\u015f \u00f6ld\u00fc. Bu ara\u015ft\u0131rmaya ek olarak, Antarktika'da toplanan buz \u00f6rnekleri neredeyse kaybolurken, 700 bine kadar ekipman bozuldu.</p><p>Do\u011frudan CEEE'de olanlar\u0131n sorumlulu\u011fu ve 2021'de \u00f6zelle\u015ftirilmesinden bu yana \u015firket taraf\u0131ndan biriken ba\u015fka bir ihmal vakas\u0131 olarak ekliyor. Yeni y\u00f6netim s\u0131ras\u0131nda, \u015firketin eski teknik ekipleri i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131ld\u0131 ve yenileriyle de\u011fi\u015ftirildi, \u00e7o\u011funlukla d\u0131\u015f kaynakl\u0131 . Bu y\u0131l, s\u00f6zle\u015fmeye ba\u011fl\u0131 fesih \u00f6demeden k\u00f6t\u00fc muamele ve i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmalar i\u00e7in su\u00e7lanan \u015firkete kay\u0131tl\u0131 s\u00f6m\u00fcr\u00fc, ki\u015filere sa\u011flanan hizmetin kalitesini de etkiler. Buna ek olarak, \u015firket bu y\u0131l \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131n\u0131n teknik e\u011fitim sertifikalar\u0131n\u0131 tahrif ettikten sonra bir skandalla da yer ald\u0131.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/rs-apagao-destroi-pesquisas-e-causa-prejuizo-de-quase-200-milhoes-de-reais-a-universidade/", "type": "article", "title": "RS: Karartma ara\u015ft\u0131rmalar\u0131 yok eder ve \u00fcniversiteye yakla\u015f\u0131k 200 milyon Reais'e zarar verir - yeni demokrasi", "description": "12 ve 13 \u015eubat'taki e\u011fitim kurumunu etkileyen bir karartma sonras\u0131nda UFRGS Valley kamp\u00fcs\u00fcnden birka\u00e7 deney kayboldu.", "modified time": "2024-02-15T15:35:33-03:00", "updated time": "2024-02-15T15:35:33-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Porto Alegre (RS)"], "categories": ["Nacional"], "tags": [], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}