{"published time": "2024-02-15T17-46-12-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 694px) 100vw, 694px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp 694w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-300x199.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-60x40.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"460\" src=\"../Images/2024-02-15T17-46-12-03-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-46-12-03-00/000000.png\" width=\"694\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Tarc\u00edsio de Freitas'\u0131n gerici h\u00fck\u00fcmeti 14 \u015eubat'ta kalkan operasyonunu g\u00fc\u00e7lendirmeye karar verdi,<a href=\"https://anovademocracia.com.br/sp-dois-novos-assassinatos-elevam-para-38-o-numero-de-mortos-da-operacoes-escudo-no-guaruja/\">02/02'de ba\u015flad\u0131</a>, 400 daha askeri polis (PM) ile. \u015eimdiye kadar PMS 20 ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc ve ev istilalar\u0131, infazlar\u0131, \u00f6l\u00fcm tehditleri ve polis su\u00e7lar\u0131 sahnelerindeki de\u011fi\u015fiklikler taraf\u0131ndan bildirildi. Takviye ile birlikte, keyfi ve polis cinayetlerinin artmas\u0131 i\u00e7in e\u011filimdir.</p><p>Kalkan operasyonlar\u0131, S\u00e3o Paulo'nun favelalar\u0131nda bir ter\u00f6r iklimi olan insanlara kar\u015f\u0131 maksimum haklar ve su\u00e7 ihlalleri yoluyla belirlenmenin a\u00e7\u0131k oldu\u011fu a\u00e7\u0131k olan intikam operasyonlar\u0131d\u0131r. Operasyonun ba\u015flang\u0131c\u0131ndan bu yana, sakinlerin orduya kar\u015f\u0131 birka\u00e7 iddias\u0131 var.</p><p>Bir r\u00f6portajda<a href=\"https://ponte.org/jovens-com-deficiencia-executados-ameacas-invasao-de-hospital-as-novas-denuncias-sobre-a-operacao-escudo/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Gazetecilik k\u00f6pr\u00fcs\u00fc</a>aktivist Fran L'Esraster, \u201cG\u00fcn veya zaman yok. \u0130\u00e7eride kim oldu\u011funu bilmek istemiyorlar. B\u00f6ylece bu evlerin kap\u0131s\u0131nda verdikleri bir tekme kap\u0131y\u0131 k\u0131rar, her \u015feyi k\u0131rar, \u00e7\u00fcnk\u00fc bu \u00e7\u0131t\u0131rd\u0131r. Kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131m bir aile vard\u0131, polisin ki\u015finin evine girdi\u011fi, t\u00fcm evi \u00e7evirmeye ba\u015flad\u0131 ve kad\u0131na sordu: \u201cBu \u00e7ocu\u011fa susmas\u0131n\u0131 s\u00f6yle, aksi takdirde sizi burada onun \u00f6n\u00fcnde \u00f6ld\u00fcrece\u011fim\u201d. \u00c7ocuklar zaten titremeye ve a\u011flamaya ba\u015flayan bir polis memuru g\u00f6remezler. \u0130syan ediyor \".</p><p>Polis taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fclen insanlar aras\u0131nda, 3 \u015eubat'ta \u00f6ld\u00fcr\u00fclen 45 y\u0131ll\u0131k kutu Jos\u00e9 Marques da Silva ve i\u00e7eride gen\u00e7 Davi Gon\u00e7alves dias ile \u00f6ld\u00fcr\u00fclen g\u00f6rme engelli Hildebrando Sim\u00e3o Neto da var. K\u00f6pr\u00fc'ye g\u00f6re, hepsi polis taraf\u0131ndan polis taraf\u0131ndan, Tobias de Aguiar'dan (rota) g\u00f6steri\u015fli turlardan (rota) \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. Jos\u00e9, rota polisi taraf\u0131ndan idam edildi\u011finde i\u015fe geri d\u00f6n\u00fcyordu. Zaten Hildebrando ve David evde kahve yap\u0131yorlard\u0131. Konut istila edildi, di\u011fer aile \u00fcyeleri polis taraf\u0131ndan s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 edildi ve ikisi so\u011fuk kanla \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc.</p><p>Di\u011fer aile \u00fcyeleri bunu k\u0131nad\u0131<em>Kullanma usul\u00fc, \u00e7al\u0131\u015fma \u015fekli</em>\u0130nfazlardan Leonel Andrade Santos ve Jefferson Ramos gibi davalarda tekrarland\u0131. Her ikisi de Santos'taki Morro S\u00e3o Bento'da birlikte \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. K\u00f6pr\u00fc taraf\u0131ndan r\u00f6portaj yapt\u0131\u011f\u0131 Leonel'in annesine g\u00f6re, \u201c\u0130lk \u00f6nce bahsetti\u011fi bir k\u0131z\u0131n evini ge\u00e7ti ve kendisi [Jefferson'un s\u00f6yleyece\u011fini], 20 dakika i\u00e7inde sadece bir pizza ve geri alaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor. \u0130\u015fte o zaman kefal \u00e7ocu\u011fu [Leonel] ile t\u0131rmand\u0131. Ben vard\u0131\u011f\u0131mda [polis] zaten o\u011flumun \u00f6ld\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc s\u00f6ylediler. O\u011flumu g\u00f6rmeme izin vermediler, beni itti, 'Elini bana koyma' dedi. A\u011flad\u0131m, diz \u00e7\u00f6kt\u00fcm ve hi\u00e7bir \u015fey yapmad\u0131m. \"</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/11-pms-foram-acusados-de-estupro-no-guaruja-bairro-que-segue-sob-os-crimes-das-operacoes-escudo-de-tarcisio-de-freitas/\">Ayr\u0131ca okundu: Tarc\u00edsio de Freitas'\u0131n Kalkan Operasyonlar\u0131 'su\u00e7lar\u0131 alt\u0131nda takip eden Guaruj\u00e1'da 11 pm tecav\u00fczle su\u00e7land\u0131.</a></p><p>Leonel'in bir ba\u015fka akrabas\u0131, gen\u00e7 adam\u0131n engelli oldu\u011funu ve s\u00fcrekli fayda, kendilerini destekleyemeyen insanlara devlet yard\u0131m\u0131 avantaj\u0131n\u0131 ald\u0131\u011f\u0131n\u0131 do\u011frulad\u0131.</p><h4 class=\"wp-block-heading\">Su\u00e7 sahnelerinde ve hastanelere istilalardaki de\u011fi\u015fiklikler</h4><p>Cinayetlere ek olarak, polis su\u00e7 sahneleri ve polis raporlar\u0131 ile u\u011fra\u015fmak ve hayatta kalan kurbanlar\u0131n aile \u00fcyelerini korkutmak i\u00e7in hastanelere gitmekle su\u00e7land\u0131.</p><p>Brezilya Kamu G\u00fcvenli\u011fi Forumu \u00fcyesi C\u00e1ssio Thyone Rosa'ya g\u00f6re, \u201cPM kay\u0131tlar\u0131 tekrarlayan, at\u0131\u015f, \u00f6l\u00fcm, uyu\u015fturucu ve \u015f\u00fcphelilerle bulunan silahlardan bahsediyor. Haz\u0131r bir tarife benzeyen bir tekrar. \u201d \u015e\u00fcphe, bedenlerin \u00e7o\u011funun \u201chayatta olduklar\u0131\u201d gerek\u00e7esiyle su\u00e7 mahallinden al\u0131nd\u0131\u011f\u0131 iddialar\u0131yla yan yana g\u00f6r\u00fcld\u00fc\u011f\u00fcnde daha da b\u00fcy\u00fckt\u00fcr, ancak asla \u201cyolda \u00f6lmek\u201d i\u00e7in hastaneye ula\u015fmazlar. Di\u011fer kurbanlar kimlik yapmadan Adli T\u0131p Enstit\u00fcs\u00fc'ne (IML) geldi.</p><p>Uzmanl\u0131\u011f\u0131 \u00f6nlemek i\u00e7in olay mahallinden \u00f6ld\u00fcr\u00fclen insanlar\u0131 kald\u0131rma uygulamas\u0131 ve bunun sonucunda infazlar\u0131n kan\u0131t\u0131, PM'de, \u00f6zellikle sp. Gazeteci Caco Barcellos'un Route 66 gibi raporlar\u0131, bu uygulamay\u0131 \u015firkette en az\u0131ndan 1970'lere kadar 50 y\u0131l \u00f6nce kurtard\u0131. Rapor, yolda daha \u00f6nce idam edilen veya \u00f6ld\u00fcr\u00fclm\u00fc\u015f olay yerinden al\u0131nan ve bu g\u00fcnlerde oldu\u011fu gibi cans\u0131z hastaneye veya tan\u0131mlanamayan IML'ye teslim edilen binlerce gen\u00e7 at\u0131\u015f vakas\u0131n\u0131 g\u00fcndeme getirdi. Olu\u015fma raporlar\u0131nda, bu g\u00fcnlerde \u201c\u00e7at\u0131\u015fmalar\u201d i\u00e7in uygulanan ayn\u0131 form\u00fcl tekrarland\u0131, tek kan\u0131t\u0131 polisin kendileri taraf\u0131ndan dikilen silahlar ve uyu\u015fturucular.</p><p>Devam eden kalkan operasyonunda polisin di\u011fer kurbanlar\u0131, hayatta kalanlar, polisin at\u0131\u015flar\u0131 ve aile \u00fcyelerini korkutmak i\u00e7in hastanelere gitti\u011fini bildiriyor. Gazetecilik K\u00f6pr\u00fcs\u00fc, Parque Bitaru mahallesi sakinlerinin polis memurlar\u0131n\u0131n kamu g\u00f6revlisi Juan Ribeiro Ara\u00fajo'nun kurban\u0131 foto\u011fraflamak i\u00e7in hastaneye kald\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131 hastaneye gittiklerini s\u00f6yledi\u011fi S\u00e3o Vicente'deki bu \u015fikayetleri yans\u0131t\u0131yor. Juan, 02/09 tarihinde PMS taraf\u0131ndan iki kez yak\u0131n mesafeden vuruldu, hatta silahs\u0131z.</p><p>T\u00fcm bu yasad\u0131\u015f\u0131, Temmuz ve A\u011fustos 2023 aras\u0131nda d\u00fczenlenen ge\u00e7en y\u0131lki bir operasyonda zaten i\u015flenmi\u015fti. Toplamda, operasyon 40 g\u00fcn i\u00e7inde 28'den fazla ki\u015fiyi \u00f6ld\u00fcrd\u00fc ve 40 g\u00fcn i\u00e7inde bir dizi kurulu\u015f taraf\u0131ndan kapsaml\u0131 bir \u015fekilde bildirildi. Ev istilalar\u0131, infazlar ve i\u015fkence uygulamalar\u0131 sakinleri. Ulusal \u0130nsan Haklar\u0131 Konseyi'nden operasyonun ayn\u0131 a\u015famas\u0131ndaki bir \u00f6n rapor, polisin de o zamanlar, aile \u00fcyelerini korkutmak i\u00e7in ordunun kurban\u0131 olduklar\u0131 t\u0131bbi kurumlar bile oldu\u011funa dikkat \u00e7ekti.</p><h4 class=\"wp-block-heading\">SP h\u00fck\u00fcmeti insanlara kar\u015f\u0131 su\u00e7lardan sorumludur</h4><p>Bu senaryoda, S\u00e3o Paulo H\u00fck\u00fcmet Zirvesi halka kar\u015f\u0131 su\u00e7lar\u0131n merkezi sorumlulu\u011funa g\u00f6ze \u00e7arp\u0131yor. 2023 Kalkan Operasyonunun barbar su\u00e7lar\u0131ndan bu yana bir y\u0131l ge\u00e7ti ve \u00f6nemli sonu\u00e7larla hi\u00e7bir kitle soru\u015fturmas\u0131 PM s\u0131ralar\u0131n\u0131 yay\u0131nlamad\u0131. Aksine, o zamandan beri operasyonlar h\u00fck\u00fcmet taraf\u0131ndan tebrik edildi, te\u015fvik edildi ve art\u0131r\u0131ld\u0131. Temmuz'dan A\u011fustos'a kadar olan a\u015fama 40 g\u00fcn i\u00e7inde 28 \u00f6ld\u00fc, son operasyon sadece 13 g\u00fcn i\u00e7inde 20 \u00f6ld\u00fc, bir \u00f6ncekinin yar\u0131s\u0131.</p><p>Bu haftan\u0131n duyurusunda, son duyuru ile personelin art\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131n yan\u0131 s\u0131ra, TARCISIO, soyk\u0131r\u0131m operasyonunda istihdam edilen g\u00fc\u00e7leri geni\u015fletti. Rotan\u0131n katillerinin yan\u0131 s\u0131ra \u00d6zel Operasyonlar Komutanl\u0131\u011f\u0131'n\u0131n (COE) gerici ordusu ve Polis \u00d6zel Eylem Taburu olacak.</p><p>Ge\u00e7en haftan\u0131n sonunda Tarcisio, S\u00e3o Paulo Kamu G\u00fcvenlik B\u00fcrosuna Baixada Santista'ya aktard\u0131. Klas\u00f6r\u00fcn ba\u015fkan\u0131 Guilherme Derrite, \"operasyonu yak\u0131ndan denetleyece\u011fini\" s\u00f6yledi. Tedbir, operasyonlarda bir PM'nin \u00f6l\u00fcm\u00fcnden sonra al\u0131nd\u0131 \u200b\u200bve halka kar\u015f\u0131 su\u00e7lar hakk\u0131nda hi\u00e7bir \u015fey s\u00f6ylenmedi. G\u00fcnler sonra, polis takviyesi ile, h\u00fck\u00fcmetin e\u011filiminin hak ihlallerini azaltmak de\u011fil, onlar\u0131 intikam operasyonlar\u0131n\u0131n kana susam\u0131\u015f operasyonunda maksimuma te\u015fvik etmek olaca\u011f\u0131 do\u011fruland\u0131. Operasyon s\u0131ras\u0131nda Derrite, Ba\u015fbakan'\u0131n ihlallerini ara\u015ft\u0131rmak isteyen kurulu\u015flar\u0131n polis raporlar\u0131n\u0131 gizlemekle su\u00e7land\u0131.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-com-saldo-de-20-mortos-execucoes-e-ilegalidades-operacao-escudo-ganha-reforco-de-400-policiais-militares-do-governo-tarcisio/", "type": "article", "title": "SP: 20 \u00f6l\u00fc, infaz ve yasad\u0131\u015f\u0131 dengesi ile Operasyon Kalkan\u0131, TARCISIO h\u00fck\u00fcmetinden 400 askeri polisin takviyesini kazan\u0131yor - yeni demokrasi", "description": "Baixada Santista'daki Tarc\u00edsio de Freitas H\u00fck\u00fcmeti'nin soyk\u0131r\u0131m operasyon kalkan\u0131na kat\u0131lmak i\u00e7in 400 pm daha at\u0131ld\u0131. \u015eimdiye kadar, Ba\u015fbakan 20 \u00f6ld\u00fc ve infazlar, polis su\u00e7lar\u0131 ve ev istilalar\u0131 mahallesindeki de\u011fi\u015fiklikler taraf\u0131ndan bildirildi.", "modified time": "2024-02-15T18:39:51-03:00", "updated time": "2024-02-15T18:39:51-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}