{"title": "Yeni Demokrasi Kolombiya: Emperyalizmin hizmetinde \"\u00e7evreci\" bir h\u00fck\u00fcmet", "published time": "2024-02-15T15-15-00-01-00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/02/image-1-1024x683.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5724538895093815636\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"mg-header\"><h1 class=\"title single\" style=\"box-sizing: border-box; display: inherit; font-family: Montserrat, sans-serif; font-size: 38px; letter-spacing: -0.05em; line-height: 41.8px; margin: 0px 0px 1.4rem; overflow: inherit;\"><a title=\"Enlace permanente a:Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo\"><span>Emperyalizmin hizmetinde \"\u00e7evreci\" bir h\u00fck\u00fcmet</span></a></h1><div class=\"media mg-info-author-block\" style=\"align-items: flex-start; background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: none; box-shadow: inherit; box-sizing: border-box; display: flex; margin: 0px; padding: 10px 0px;\"><div class=\"media-body\" style=\"box-sizing: border-box; flex: 1 1 0%;\"><span class=\"mg-blog-date\"><span><span class=\"fas fa-clock\" style='-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: border-box; display: var(--fa-display,inline-block); font-family: \"Font Awesome 6 Free\"; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-weight: 900; line-height: 1; padding-right: 4px; text-rendering: auto;'></span>10 \u015eub 2024</span></span></div></div></div><article class=\"page-content-single small single\" style='box-sizing: border-box; font-family: \"Work Sans\", sans-serif; font-size: 16px; line-height: 27px; padding: 20px 40px 40px;'><div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: border-box;\"><figure class=\"aligncenter size-large\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: table; height: auto; margin: 0px auto; max-width: 100%;\"><span><span><img alt=\"\" class=\"wp-image-25921\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-15T15-15-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T15-15-00-01-00/000000.png\" style=\"border-style: none; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"1024\"/></span></span><figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: border-box; caption-side: bottom; display: table-caption; margin-bottom: 1em; margin-top: 0.5em;\"><em style=\"box-sizing: border-box;\"><mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color: red; border-radius: 3px; box-sizing: border-box; padding: 2px 5px;\"><span>Foto\u011fraf: RT</span></mark></em></figcaption></figure></div><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-058be6b3ff809899767c3d536da182d1\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>\u00dclkemizin kitleleri i\u00e7in Kolombiya plan\u0131, tarihte en fazla yer de\u011fi\u015ftirmi\u015f, pop\u00fcler ve \u00f6\u011frenci hareketinin g\u00fc\u00e7l\u00fc bir bask\u0131s\u0131, kitlelere kar\u015f\u0131 katliam art\u0131\u015f\u0131 ve paramilitarizmin g\u00fc\u00e7lenmesini getirdi.</span></span></p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6b455079a6f854649db9111528f9aee\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>2015 y\u0131l\u0131nda Juan Manuel Santos H\u00fck\u00fcmeti'nden, Guapi Belediyesi, Cauca B\u00f6l\u00fcm\u00fc'ndeki Gorgona Adas\u0131'nda ABD Uluslararas\u0131 Anti -Narkotik Yard\u0131m Ofisi taraf\u0131ndan finanse edilen bir rehber trafo merkezi in\u015fa etmek \u00fczere bir dizi izin ve in\u015faat ger\u00e7ekle\u015ftiriliyor. Yankee emperyalizminin ulusumuzun daha fazla askeri kontrol\u00fcn\u00fc elde etmek i\u00e7in tarihsel mazereti, uyu\u015fturucu ka\u00e7ak\u00e7\u0131l\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 sava\u015ft\u0131r. 1999 y\u0131l\u0131nda, \u0130srail'e verilenden sonra en b\u00fcy\u00fck askeri mali destek olan 10.000 milyon dolardan fazla finansman ima eden Plan Kolombiya'n\u0131n uygulanmas\u0131yla ayn\u0131 gerek\u00e7e.</span></span></p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6716029ac45e44af8646bcbbb3fdbc3c\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>Adan\u0131n \u00f6nemli bir jeostratejik pozisyonu var, ge\u00e7en y\u00fczy\u0131l\u0131n \u00e7o\u011funda Panama ve Peru aras\u0131nda bir pazarlama ve tedarik b\u00f6lgesi olarak hizmet etti. Buna ra\u011fmen, ABD askeri g\u00fc\u00e7leri aday\u0131 kontrol etmenin bir zorunlulu\u011fu oldu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor \u00e7\u00fcnk\u00fc Coca kargosunun% 37'si her y\u0131l ta\u015f\u0131n\u0131yor.</span></span></p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4c40b2b4fc1414976da72f5e1ff6bc83\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>170 metrelik bir yay\u0131n in\u015fas\u0131n\u0131, adan\u0131n en y\u00fcksek noktas\u0131nda g\u00f6zetim radar\u0131na sahip bir kule, 5.000 galon yak\u0131t depolamak i\u00e7in bir tank ve ordunun ordusunu ve y\u00fcksek kontrollerini bar\u0131nd\u0131rmak i\u00e7in 3 binay\u0131 planl\u0131yorlar. 2019'da g\u00f6zetim kulesinin in\u015fas\u0131n\u0131 bitirdiler ve 2022'de Petro H\u00fck\u00fcmeti zaten sahipti, binalar\u0131n ve yak\u0131t deposunun in\u015fas\u0131na ba\u015flad\u0131.</span></span></p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4bdddef0e58d65cac1fac2f54a41c357\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>Guapi'nin yerli topluluklar\u0131, 2015 y\u0131l\u0131ndan bu yana bu projeye kar\u015f\u0131 harekete ge\u00e7ti, \u00e7\u00fcnk\u00fc adada ve bu anlamda, \u00e7o\u011funlukla bal\u0131k\u00e7\u0131l\u0131\u011fa adanm\u0131\u015f b\u00f6lgenin n\u00fcfusunun \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 i\u00e7in b\u00fcy\u00fck bir ekolojik tehdit olu\u015fturdu. Buna ek olarak, topluluklar bu sekt\u00f6r\u00fcn ABD askeri g\u00fcvenli\u011finin mazereti ile olas\u0131 bir yerinden edilmesini uyarm\u0131\u015flard\u0131r; Bu, 2 Ekim'de, ada kapal\u0131 ve karantina oldu\u011fu iddia edilen bir ku\u015f gribi taraf\u0131ndan karantere yerle\u015ftirilirken, sahil g\u00fcvenlik komutan\u0131 Javier Berm\u00fadez'in ve 4 saat boyunca 4 saat kalan Gorgona Ulusal Park\u0131'n\u0131n yan\u0131nda ABD ki\u015filikleri olan bir helikopterin indi. yap\u0131lan yap\u0131lar\u0131 analiz etti. Bu \u015fikayet Guapi ve Bazan kurulu\u015flar\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131ld\u0131.</span></span></p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a3b73f2b94c2f8059b13ae189b6399d\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>Topluluklar taraf\u0131ndan yap\u0131lan protestolar ve \u015fikayetler i\u00e7in Petro, \u015eubat 2023'te projeyi Pausar'a itti.</span></span></p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f3c2e11e3886ef888160b68c13ad97ec\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>Petro h\u00fck\u00fcmeti, \u00f6zellikle \u015fu anda \u00e7ocu\u011fun fenomeni ve emperyalizm taraf\u0131ndan \u00fcretilen k\u00fcresel iklim krizinin \u00fcretti\u011fi yang\u0131nlar\u0131n ortas\u0131nda, k\u0131tadaki en \u00e7evreci olarak konumland\u0131r\u0131lm\u0131\u015ft\u0131r. Bununla birlikte, 9 y\u0131ldan fazla bir s\u00fcredir Yankee askeri \u00fcss\u00fcn\u00fcn in\u015fas\u0131n\u0131 temsil eden ekolojik riski k\u0131nayan Guapi'nin yerli halklar\u0131n\u0131n iddialar\u0131 hakk\u0131nda a\u00e7\u0131k olmam\u0131\u015ft\u0131r. Asl\u0131nda, 24 Ocak'ta, Gorgona Adas\u0131'ndaki durumu talep eden yerle\u015fimcileri fark edebilece\u011fi ve Gustavo Petro yerden \u00e7ekilmelerini acele ederken topraklar\u0131n\u0131 iade etmelerini talep edebilece\u011fi belediyede idi.</span></span></p><figure class=\"wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; height: auto; margin: 0px auto 1rem; max-width: 100%; overflow-wrap: break-word;\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: border-box; position: relative;\"><div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\"><iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1751228980730978467\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-0\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1751228980730978467&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fnuevademocracia.com.co%2F%3Fp%3D25920&amp;sessionId=ac6d670838f89ad3a1809bc12c826cecc4350876&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: border-box; display: block; flex-grow: 1; height: 648px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\"></iframe></div></div></figure><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-825c188ca7d6bfcc09822a99650e7e46\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\"><span><span>Bu, Lacayo'nun, toplumumuzun semisoniyal karakterini g\u00fc\u00e7lendirerek ve daha fazla bask\u0131, yer de\u011fi\u015ftirme ve kitlelerin derinle\u015ferek \u00fclkemizin daha b\u00fcy\u00fck kontrol planlar\u0131n\u0131 geli\u015ftirmek, g\u00fc\u00e7lendirmek ve belirlemek i\u00e7in Yankee emperyalizmiyle bir i\u015fbirlik\u00e7isi g\u00f6revi g\u00f6ren f\u0131rsat\u00e7\u0131 h\u00fck\u00fcmetin karakteri budur. Amerikan Ordusu'nun gerici planlar\u0131n\u0131 geli\u015ftirdi\u011fi alanlardaki alanlar.</span></span></p></article><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Emperyalizmin Hizmetinde \"\u00c7evreci\" H\u00fck\u00fcmet 10 \u015eubat 2024 Foto\u011fraf: \u00dclkemizin kitleleri i\u00e7in RT Kolombiya beraberinde getirildi ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/nueva-democracia-colombia-un-gobierno.html"}