{"title": "NCSR idari personelinin ve \u0130dari G\u00f6revliler Federasyonu'nun bir \u00fcyesinin hakl\u0131 \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131n\u0131 k\u0131n\u0131yoruz.", "published time": "2024-02-15T22-02-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjJog6GTrWwzeQWm7CqXeeO8yUacE9p3reDPLfd6eIBx8bmLaNjqIK93dr2B36MDDY0IaEedezk2UIXwor2rokZHxdD0ltjFVd7yQG4N_mV41CUqfo8PiEpiHSPd88nsCwBTVj7bcg1IBFtROQ0v8jcfUbF5E5UMtUsIflXFsko4eZAbRm4AeZ7HAJmQKjr/w400-h280/ergazomenoi-ekpa.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj_Rv2oABMfGWuNtdaZdfOcTQOFDPLgL6Wg34fQ-2xH5djIMo7RnMdKdj4UirPkHbNtmP7BiJ5a1wmW7u7_sL0Bw9oETxn_9e8khCItiOBH5hEY_H2Gzh0V3sF025DiKNhJ1-UQ-saz0vOJ2qH5xWOX_POKUowvuMmIUD4SdqXs9EIUKGyaeuGFCLI5rZRm/s320/logo_ak_site.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihD1eVueKAA7uc94N5DUr0CfHsV77LvtvduZhu9byCuZlmcO7n16qowMrnMAv7vdChq4J3xb2kgeHPdVePRyzJM-epKwhBtU4qO3MfrdvtQHtbNM7XUl2dJRKOWxYfplLAjNqf7x0VIu6X6zRwbYUm-MCPlzF2CXbPJxBvV4zrXPbZ3bwXDnFEeXvj2yfo/s320/ake-logo-bw-transparent.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-27289948551893750\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: left;\">Yar\u0131\u015f hareketleri/\u00f6\u011fretmen yar\u0131\u015f hareketleri</p><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: medium;\">Kul\u00fcplerin eyleminin elinden a\u015fa\u011f\u0131</span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"490\" data-original-width=\"700\" height=\"280\" src=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Pazartesi g\u00fcn\u00fcnde \n 12/2, Tele-Ekspresyon G\u00fcn\u00fc NCSR'nin bir\u00e7ok b\u00f6l\u00fcm\u00fc i\u00e7in, idari personel \n Derne\u011fin Genel Kurulu taraf\u0131ndan verildikten sonra okulun \n bunlar, i\u015fletme ve y\u00f6netim merkezinde sembolik bir d\u0131\u015flama yapt\u0131 \n Bir saat boyunca a\u011f, s\u0131navlar\u0131 ba\u015flamadan \u00f6nce kesintiye u\u011frat\u0131n.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Sonras\u0131nda \n Rekt\u00f6r Karar\u0131, Dernek Y\u00f6netim Kurulu \u00fcyelerine \u00fcz\u00fclmeye ba\u015flad\u0131. \n NCSR'nin idari memurlar\u0131, Meclis B\u00fcrosu \n ve \u0130dari G\u00f6revliler Federasyonu CS \u00fcyelerinden ikisi \n NCSR'de \u00e7al\u0131\u015fanlar.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">. \n T\u00fcm bu ter\u00f6rizm kampanyas\u0131n\u0131n en \u00f6nemli \u00f6zelli\u011fi an\u0131nda y\u00f6nlendirme idi \n Y\u00fcklenicinin i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 - Arka arkaya 19 y\u0131lda -<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">D\u0131r-dir \n Bir intikamdan bahsetti\u011fimizi a\u00e7\u0131k. Hakk\u0131nda konu\u015fmak kabul edilemez \n \u00dcz\u00fcc\u00fc ve idari personelin fazlal\u0131klar\u0131 i\u00e7in. G\u00f6sterge \n Sonu\u00e7ta, hi\u00e7bir zaman bir kamu \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 i\u00e7in i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 olmamas\u0131 \n Sendika eylemi.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Te\u015fkil \n ayr\u0131ca sistem i\u00e7in ne kadar \u00f6nemli olduklar\u0131n\u0131n ba\u015fka bir kan\u0131t\u0131 \n Mesleklerin \u00e7arpmas\u0131, tele uzant\u0131lar\u0131. Herhangi bir anla\u015fmazl\u0131\u011f\u0131 tolere etmeyecek \n B\u00f6yle sembolik eylemlerden bile de\u011fil. Ayr\u0131ca g\u00f6sterdi \n \u00d6\u011frenci mesleklerine kar\u015f\u0131 e -\u00f6\u011frenmeye kar\u015f\u0131l\u0131k gelen nefret.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Ortaya \u00e7\u0131k\u0131yor \n Ben bulundum \n \u0130\u015f\u00e7iler insanlar\u0131 ter\u00f6rize etmek ve susturmak i\u00e7in.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">\u0130nsanlar \n \u00d6\u011frencilerin adaletinde deste\u011fini g\u00f6sterdi. \n halka a\u00e7\u0131k ve \u00fccretsiz \u00e7al\u0131\u015fmalar, kar\u0131\u015f\u0131k ve \n B\u00f6l\u00fcn\u00fcr.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Onlar ister \n \u00f6\u011frencileri i\u015f\u00e7ilerden ayr\u0131lm\u0131\u015f tutun ( \n Pazartesi Mart ay\u0131nda polis g\u00fc\u00e7lerinin k\u0131\u015fk\u0131rt\u0131c\u0131 varl\u0131\u011f\u0131, korku ile \n tek bir halk ve gen\u00e7lik hareketi olu\u015fturmamak, \n genelle\u015ftirilmi\u015f ter\u00f6rizm ve h\u00fck\u00fcmetin planlar\u0131n\u0131 devirecek ve \n Haklar\u0131m\u0131z\u0131 ezmeye devam etmek i\u00e7in sistem.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Bu olmamal\u0131 \n ge\u00e7mek! \u00d6\u011frenciler ve i\u015f\u00e7iler kendimizi planlar\u0131na kar\u015f\u0131 bulacaklar \n M\u00fccadelelerimizi, fazlal\u0131klar\u0131m\u0131z\u0131 ve disiplinlerimizi baltal\u0131yor!<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>Hi\u00e7biri \n \u0130dari personelin i\u015ften \u00e7\u0131kar\u0131lmas\u0131 - \u015fimdi i\u015ften \u00e7\u0131karmay\u0131 geri almak i\u00e7in</b><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>A\u015fa\u011f\u0131 \n \u0130\u015f\u00e7ilerden, sendikalardan sendika eylemine eller</b><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>A\u015fa\u011f\u0131 veya \n Tele-muayenelerinin sald\u0131r\u0131s\u0131 ve e-\u00f6\u011frenme</b><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>Olumsuz \n PISPRAKAKI N/S - Herkes i\u00e7in Halka A\u00e7\u0131k \u00c7al\u0131\u015fmalar</b><o:p></o:p></p><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><o:p></o:p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000001.png\" width=\"320\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"974\" data-original-width=\"4043\" height=\"77\" src=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000002.png\" width=\"320\"/></div><br/><p></p><p><br/></p><p><br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03c9\u03bd", "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_0.html"}