{"title": "PC 15 \u015eubat - \u0130\u015f E\u011fitimi - Neden Burjuva \u0130deolojisinin Hakimiyeti var? - 'Ne yapmal\u0131?' Lenin taraf\u0131ndan", "published time": "2024-02-15T12-40-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhq64H7oLqgTdLbuMW_P-QtIZyvmOpiFJM6x25Zx1n14mQ7sLzx2St5e8HpJh8l7BHjrQuFRIEEgwr53WNvvnxtedlE34VIXHI384k9Aaoh08RIwbAxJ8Jykg2AHzVaHaN8Kb9nLvR4iahyphenhyphenlJyfQQ753fWSuGkOfElAsfTweu4jypjrNIgVZeLu9QcEFJmm/w640-h584/12508686_655970454544871_2764679901721256530_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4995179962016545456\" itemprop=\"description articleBody\"><p><b><span><i>\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc an\u0131layaca\u011f\u0131m\u0131z a\u015fa\u011f\u0131daki ad\u0131mlara devam ediyoruz</i></span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"783\" data-original-width=\"859\" height=\"584\" src=\"../Images/2024-02-15T12-40-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-40-00-01-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><p>\"Ne yapmal\u0131?\": \"Ama neden spontane hareket ... \n Burjuva ideolojisinin egemenli\u011fi? Basit bir nedenden dolay\u0131 \n K\u00f6keni i\u00e7in, burjuva ideolojisi \n Sosyalist olan, t\u00fcm y\u00f6nlerinde daha ayr\u0131nt\u0131l\u0131d\u0131r e \n Kar\u015f\u0131l\u0131ks\u0131z daha b\u00fcy\u00fck dif\u00fczyon ara\u00e7lar\u0131na sahiptir ... \"</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Yine de, bir notta: \n \"\u0130\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n kendili\u011finden istedi\u011fi s\u00f6ylenir. \n Sosyalizm. Bu, daha derin bir e anlam\u0131nda \u00e7ok do\u011fru \n Sosyalist teori, di\u011ferlerinden tam olarak, \n i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n rahats\u0131zl\u0131klar\u0131n\u0131n nedenleri ve bu nedenle i\u015f\u00e7iler \n kolayca asimile edin,<i>kadar uzun</i>Bu teori b\u00f6l\u00fcm de\u011fil \n kendili\u011findenli\u011fin \u00f6n\u00fcnde,<i>kadar uzun</i>Biz tabi de\u011filiz \n kendili\u011findenlik, i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131 sosyalizmi kendili\u011finden arzuluyor \n Ama en yayg\u0131n olan burjuva ideolojisi (ve s\u00fcrekli \n Ancak en \u00e7e\u015fitli formlarda y\u00fckselir), ancak uygulan\u0131r \n Kendili\u011finden i\u015f\u00e7ideki di\u011ferlerinden daha fazla.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">At\u0131fta \n Ekonomizm Dergisi, Rabociaja Myisl Lenin \u015f\u00f6yle yaz\u0131yor: \u201c\u0130nkar etme \n Tamamen siyasi m\u00fccadele ... h\u00fck\u00fcmete kar\u015f\u0131 m\u00fccadeleden bahsediyor ... \n Sadece siyasetin her zaman takip etti\u011fini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcyor<span></span></p><a name=\"more\"></a>Ekonomi ... bunlar \n tez kesinlikle yanl\u0131\u015ft\u0131r<i>E\u011fer siyasetle demek isteriz \n Sosyal Demokratik Politika</i>(Kom\u00fcnist edit\u00f6r\u00fcn notu). Ekonomik M\u00fccadele \n \u0130\u015f\u00e7ilerin g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fcm\u00fcz gibi, \u00e7ok s\u0131k ba\u011flant\u0131l\u0131d\u0131r (olmas\u0131na ra\u011fmen \n ayr\u0131lmaz bir \u015fekilde) burjuva siyasetine ... siyaset \n Tradunionist, t\u00fcm i\u015f\u00e7i reklam\u0131n\u0131n genel arzusudur \n Durumun durumuna uygun rahats\u0131zl\u0131klara kar\u015f\u0131 do\u011frudan \u00f6nlemler al\u0131n \n durumlar\u0131, ancak bu durumu bast\u0131rmak i\u00e7in hen\u00fcz uygun de\u011fil, \n yani i\u015fin sermayeye sunulmas\u0131n\u0131 yok etmek ... \n Yani, siyaset ve politik var ... \".<p></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Ekonomistler \n \"B\u00fcy\u00fcyen siyasi m\u00fccadeleyi tam olarak tan\u0131yarak \n kendili\u011finden ayn\u0131 i\u015f\u00e7i hareketinden (veya daha do\u011frusu \n i\u015f\u00e7ilerin iddialar\u0131 ve siyasi istekleri) ... redded \n Kesinlikle bir politikay\u0131 ba\u011f\u0131ms\u0131z olarak detayland\u0131rmak i\u00e7in ... \n Sosyalizmin ve g\u00fcncel ko\u015fullar\u0131n g\u00f6revlerine yan\u0131t veren \", \n \u00fclkenin ve s\u0131n\u0131f m\u00fccadelesinin.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Lenin devam ediyor \n Di\u011fer ekonomizmin incelenmesinde, \n kendili\u011finden m\u00fccadeleye \u00e7ok fazla kilo verenleri g\u00f6z \u00f6n\u00fcnde bulundurun \n elbette uyanmaya ba\u015flad\u0131\u011f\u0131nda kim \n meydana gelen m\u00fccadele ara\u00e7lar\u0131, ama a\u00e7\u0131k\u00e7a bu ilk ara\u00e7lar \n Tradunionistler olacaklar ve ger\u00e7ekle\u015fen ilk ideoloji olacak \n Her zaman burjuva ideolojisi \".</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Lenin i\u00e7eri girmez \n bu s\u00fcreci tart\u0131\u015f\u0131r veya \u201ckitle i\u015f\u00e7i hareketinin \n \u00c7ok \u00f6nemli bir fenomen, tart\u0131\u015fmad\u0131\u011f\u0131 bir \u015feydir. Ama \n Soru, bu hareketin nas\u0131l oldu\u011funu anlama yolunda yat\u0131yor<i>G\u00f6revleri belirleyecektir.</i><span style=\"font-style: normal;\">Orada \n \u0130ki \u015fekilde veya k\u00fclt\u00fcn\u00fcn anlam\u0131nda ne anla\u015f\u0131labilir \n Bu hareketin kendili\u011findenli\u011fi, yani rol\u00fcn azalt\u0131lmas\u0131 \n Sosyal demokrasinin saf hizmetlili\u011fine kar\u015f\u0131 \n i\u015f\u00e7i hareketi b\u00f6yle ...,</span><i>veya</i><span style=\"font-style: normal;\">Kitle hareketinin bizi yerle\u015ftirmesi anlam\u0131nda</span><i>yeni</i><span style=\"font-style: normal;\">atamalar \n Teorik, politik, \u00f6rg\u00fctsel \u00e7ok daha karma\u015f\u0131k ... \".</span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"font-style: normal;\">Lenin \n Yapt\u0131klar\u0131nda bile iktisat\u00e7\u0131lar\u0131n nas\u0131l oldu\u011funu incelemeye devam ediyor \n Do\u011fru siyasi ifadeler, onlar\u0131 her zaman bi\u00e7imlerine \u00e7evirin \n mevcut harekete uyum; ve onlarla tezat olu\u015fturuyor \n Siyasi M\u00fccadele \u00d6rg\u00fct\u00fc. Ve dikkate al\u0131yor \n Ekonomistlerin bu konumunun baz\u0131 y\u00f6nleri.</span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"font-style: normal;\">\u0130\u00e7inde \n Bir not yaz\u0131l\u0131r: \u201cStadyumlar teorisi veya utanga\u00e7 teori \n Zig-Zag, \u015fu \u015fekilde ifade ediliyor: Ortak siyasi iddialar ... \n Ancak, ilk g\u00fcnlerde bir \n Ekonomik m\u00fccadeleden kararl\u0131 i\u015f\u00e7i katman\u0131 elde etmi\u015ftir. \n Sadece bu deneyimin temelinde olabilir ve olmal\u0131 \n Siyasi ajitasyon \u00fcstlenir \".</span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"font-style: normal;\">VE \n Bu kavram\u0131 g\u00fc\u00e7lendirmek i\u00e7in iktisat\u00e7\u0131lar \u015funlar\u0131 savunuyor: \u201c \n Sosyal Demokrat, Marx ve Engels'in doktrinine g\u00f6re bilmiyor \n Bireysel s\u0131n\u0131flar\u0131n ekonomik \u00e7\u0131karlar\u0131 bir i\u015flevi yerine getirir \n tarihte kararl\u0131 ve bu,</span><i>sonu\u00e7 olarak</i><span style=\"font-style: normal;\">- \n \u00d6zellikle, proletaryan\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131 i\u00e7in m\u00fccadelesi \n ekonomik, geli\u015fimi i\u00e7in birincil bir anlam\u0131 olmal\u0131d\u0131r \n S\u0131n\u0131f ve \u00f6zg\u00fcrle\u015ftirici m\u00fccadele? \".</span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"font-style: normal;\">Lenin \n Cevap: \u201cSonu\u00e7 olarak bu kesinlikle uygunsuz. Ondan \n Ekonomik \u00e7\u0131karlar\u0131n belirleyici bir i\u015flevi yerine getirmesi de\u011fil</span><i>hi\u00e7 t\u00fcreter</i><span style=\"font-style: normal;\">HAYIR \n ekonomik m\u00fccadelenin birincil anlam\u0131 \u00fczerindeki sonu\u00e7 (= \n sendika), \u00e7\u00fcnk\u00fc en \u00f6nemli \"belirleyici\" \u00e7\u0131karlar \n S\u0131n\u0131flar tatmin edilebilir</span><i>sadece</i><span style=\"font-style: normal;\">radikal d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcmlerle</span><i>politikalar</i><span style=\"font-style: normal;\">Genel olarak; \u00d6zellikle, temel ekonomik \u00e7\u0131kar \n Proletarya sadece bir devrim yoluyla tatmin edilebilir \n Burjuvazinin diktat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fcn yerini alan politika \n Proletarya \".</span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "\u00d6n\u00fcm\u00fczdeki Per\u015fembe g\u00fcn\u00fc \"Ne Yapmal\u0131?\"", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-formazione-operaia.html"}