{"title": "Ulusal Bask\u0131 Yar\u0131\u015f\u0131 De\u011ferlendirme Prosed\u00fcr\u00fcnden Sorumluluk aboneli\u011fi- Sat\u0131n Alma", "published time": "2024-02-15T17-14-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiIH06jKcLcrGhjT8UFkvWBuBbo7lxDd1zuEtiL1EhVaOOax_UJhBeHsGb3Mk-1To5Xbe1mqrWMs0u7Xz1qxzXKMVMXkDXRT0ndU_PURMHQQTHpRh3wQxA7x6kXedh4jZIM-qf45ZRbhJOmPCT5wfW9Kflyah0-dHmm-izvGdXx7Y20WOXJQAaKTdAf5jAL/w308-h320/%CE%91%CE%9A%CE%95%CE%A4.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8106287655367567606\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><span style=\"font-size: medium;\"></span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"538\" data-original-width=\"517\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-15T17-14-00-02-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-14-00-02-00/000000.png\" width=\"308\"/></div>Meslekta\u015flar\u0131, meslekta\u015flar\u0131,<p></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Bu g\u00fcnlerde, de\u011ferlendirme 2023 ba\u011flam\u0131nda, \"grup nabz\u0131n\u0131\" tamamlamaya \u00e7a\u011fr\u0131l\u0131yoruz. Basit ifadeyle,<span style=\"color: #990000;\"><b>Patronlar\u0131m\u0131z\u0131 zorunlu ve markal\u0131 de\u011ferlendirmek ve meslekta\u015flar\u0131m\u0131za \"vermek\" i\u00e7in</b></span>\u00c7al\u0131\u015fma ortam\u0131m\u0131z\u0131n \"nezaket ve olumlu ruh hali\" ve \"s\u00fcrekli deniyorsa\" olup olmad\u0131\u011f\u0131n\u0131 de\u011ferlendirmek.</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">\u0130\u00e7inde \n  Daha sonra patronla bir \"tart\u0131\u015fma\" izler. Bu ad\u0131m i\u00e7in \n Bakanl\u0131k, bir dereceye kadar manip\u00fclasyonda, ba\u015flayan talimatlar\u0131 ayr\u0131nt\u0131l\u0131 olarak g\u00f6stermi\u015ftir \n patron 'vizyonu nas\u0131l iletecek' (hangi vizyon \n ?), \u00c7al\u0131\u015fan\u0131n operasyonunu nas\u0131l ele alacak? \n Organik birim \" \n dinlenir, nas\u0131l yap\u0131laca\u011f\u0131 hakk\u0131nda \u00f6rnekler ve \u00f6zel \u015fakalar verir \n Tart\u0131\u015fmada 'samimi bir iklim', 's\u0131cakl\u0131kla ba\u015flamak i\u00e7in \n Resepsiyon \u00bb, Spesifik herhangi bir reaksiyonun y\u00f6netim talimatlar\u0131 \n ifadeler ve \u00f6rnekler. Ve en komik, bitirmek i\u00e7in tavsiye verir \n  \"Olumlu bir yorum veya cesaret verici bir g\u00f6zlem\" ile tart\u0131\u015fma. B\u00fct\u00fcn bu \n  En az\u0131ndan, g\u00fcl\u00fcn\u00e7 bir \u015fekilde, sonu\u00e7ta tarif edin, sonu\u00e7ta,<b><span style=\"color: #990000;\">Tamamen rehberli ve manip\u00fcle edilmi\u015f bir s\u00fcre\u00e7</span></b>asl\u0131nda patron zaten bilgi ald\u0131 \n kendi \u00e7al\u0131\u015fan\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan de\u011ferlendirme \n Son tarih 29/2 ve bizimki 26/2'de sona eriyor.</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Ve \n  Bu kurulum prosedisinden sonra \n Tan\u0131tmak isteyip istemedi\u011fimize ili\u015fkin planlar\u0131m\u0131z bile \n Hareket ediyoruz, emekli olmak, vb. Bizim Patronumuz \n 'De\u011ferlendirmek':</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">A. \n  9 beceride \"iyile\u015ftirme kapasitesi\" olan \u00e7al\u0131\u015fanlar ne \u00f6l\u00e7\u00fcde \n bunlardan sadece 3'te 'geli\u015ftirilebilir' ve i\u00e7inde \n en az 6 zorunlu 'b\u00fcy\u00fcmek' ve</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">B. \n  Ne \u00f6l\u00e7\u00fcde 'y\u00fcksek performans ve potansiyel' \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131 oldu\u011fumuzu, nerede \n A\u00e7\u0131k\u00e7as\u0131 koymayacak \u00e7\u00fcnk\u00fc aksi halde yazmak zorunda kalacak \n bir tamamen soyundan ve de\u011ferlendirmesini bir komite taraf\u0131ndan de\u011ferlendirin \n ASEP uzmanlar\u0131, Ulusal \u015eeffafl\u0131k Otoritesi, Yasa \n Konsey. Ayr\u0131ca d\u00fczinelerce meslekta\u015f vakas\u0131n\u0131 hat\u0131rl\u0131yoruz. \n Bu nedenle 89 al\u0131yorlard\u0131. Tabii ki hi\u00e7bir otomatik olarak \n \"\u0130\u015fyerinde \u00d6\u011frenme\", \"Mentorluk, Ko\u00e7luk\" daki \u00e7al\u0131\u015fan ...</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Meslekta\u015flar\u0131, meslekta\u015flar\u0131,</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Hangisi ger\u00e7ekten bu tuzak s\u00fcrecine kat\u0131lmak istiyoruz?</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b><span style=\"color: #990000;\">. \n  Bize yerle\u015ftirme sistemi bize verilmi\u015ftir \n bizi ter\u00f6rize etmek ve hi\u00e7bir \u015fekilde manip\u00fcle etmek \n yard\u0131m.</span></b>Sorumluluk atan bir h\u00fck\u00fcmetin silah\u0131 \n sadece lastik saatlerini saklad\u0131\u011f\u0131 bir memura, \n Yo\u011funla\u015ft\u0131rma ve k\u0131r\u0131nt\u0131lar.</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">Bu nedenlerden dolay\u0131,<b><span style=\"color: #990000;\">senin \n  Sizi, var olan de\u011ferlendirmeden grevden kat\u0131lmaya davet ediyoruz. \n ADEDE ve OSSSESSDDA duyurdu. Formu doldurmuyoruz \n Grup nabz\u0131, tart\u0131\u015fmaya kat\u0131lm\u0131yoruz. Me\u015frula\u015ft\u0131rm\u0131yoruz ve de\u011fil \n  S\u0131rt\u0131m\u0131zdaki di\u011fer a\u011f\u0131rl\u0131klar\u0131 kabul ediyoruz.</span></b>Yapmamal\u0131s\u0131n \n Bu politikaya direnme f\u0131rsat\u0131na izin veriyoruz, \n Kal\u0131c\u0131 ve istikrarl\u0131 \u00e7al\u0131\u015fma hakk\u0131m\u0131z\u0131 savunmak i\u00e7in \n Kolektif fetihlerimiz i\u00e7in sava\u015f\u0131yoruz.<br/></span></p><a href=\"http://deltioaket.blogspot.com/\" target=\"_blank\">Ulusal Tip Hareket</a><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03ba\u03af\u03bd\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b5\u03b8\u03bd\u03b9\u03ba\u03bf\u03cd \u03c4\u03c5\u03c0\u03bf\u03b3\u03c1\u03b1\u03c6\u03b5\u03af\u03bf\u03c5", "\u03b1\u03be\u03b9\u03bf\u03bb\u03cc\u03b3\u03b7\u03c3\u03b7", "\u03b4\u03b7\u03bc\u03bf\u03c3\u03b9\u03bf", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_63.html"}