{"published time": "2024-02-15T16-02-42-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000000.png\" width=\"600\"/></div><div class=\"article-content\"><p>9 \u015eubat'ta, Manaus'un do\u011fu b\u00f6lgesinde bulunan Allan Kardec Belediye Okulu'ndaki \u00f6\u011frencilerin ebeveynleri ve koruyucular\u0131, kolej \u00f6n\u00fcnde, otokratik bir \u015fekilde, mevcut bir \u015fekilde, mevcut bir \u015fekilde e\u011fitim sekreterli\u011fini (SEMED) k\u0131namak i\u00e7in bir g\u00f6steri d\u00fczenledi. okuldan y\u00f6netmen. Dava, okul y\u00f6netiminin vardiya y\u00f6neticilerinin siyasi g\u00f6stergeleri taraf\u0131ndan y\u00f6nlendirildi\u011fi Amazon okul kurumlar\u0131nda demokrasinin eksikli\u011fini vurgulamaktad\u0131r.</p><p>Kanun s\u0131ras\u0131nda, konu\u015fmalar ve posterler ile sakinler, y\u00f6netici al\u0131\u015fveri\u015fi i\u00e7in makul gerek\u00e7elerle su\u00e7lad\u0131lar, okuldaki s\u00fcrekli bo\u015fluk eksikli\u011fini k\u0131nad\u0131 ve engelli \u00e7ocuklara eri\u015filebilirlik talep etti. Radar Amazon portal\u0131 taraf\u0131ndan duyulan bir \u00f6\u011frencinin annesi Deliane i\u00e7in y\u00f6netmen Cristiane Do Nascimento harika bir i\u015f \u00e7\u0131karacakt\u0131.</p><p>\u201cMahallemizdeki felaketin biliyoruz ki, burada neden, y\u00f6netmenin ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 ve bo\u015f pozisyonlar\u0131n hatalar\u0131n\u0131n (\u2026) bir cevab\u0131m\u0131z oldu\u011funu soruyoruz. B\u0131rakamay\u0131z, harika bir i\u015f \u00e7\u0131kar\u0131yordu \u201ddiyor.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168949\" decoding=\"async\" height=\"261\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000001.png\" width=\"600\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">2024'te Allan Kardec Belediye Okulu'nda g\u00f6steri: Foto\u011fraf: \u00dcreme</figcaption></figure></div><p>Ancak dava, Manaus \u015fehrinde ilk de\u011fil. Yine May\u0131s 2023'te, \u015fehrin bat\u0131s\u0131ndaki Santo Ant\u00f4nio semtinden y\u00fczlerce \u00f6\u011frenci, ebeveyn ve vasi, General Aristide Barreto Belediye Okulu'nun \u00f6n\u00fcnde b\u00fcy\u00fck bir g\u00f6steri d\u00fczenledi.</p><p>Posterlerle:<strong>Y\u00f6neticimizi geri istiyoruz</strong>-<strong>Zul\u00fcm De\u011fil</strong>e<strong>Okulumuzu huzur i\u00e7inde b\u0131rak\u0131n</strong>kitleler, e\u011fitim sekreteri Dulce Almeida'y\u0131, o zamanki okul m\u00fcd\u00fcr\u00fc Patr\u00edcia Cerquilho'yu, siyasi zul\u00fcm nedenleriyle temize \u00e7\u0131karmakla su\u00e7lad\u0131lar, \u00e7\u00fcnk\u00fc profesyonel Semed'in politikalar\u0131n\u0131 kamuoyuna ele\u015ftirdi.</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-professores-indigenas-denunciam-perseguicao-do-governo-apos-campanha-de-luta/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">Ayr\u0131ca Oku: AM: Yerli \u00d6\u011fretmenler, bir kavga kampanyas\u0131ndan sonra h\u00fck\u00fcmet zulm\u00fcn\u00fc bildirdi</a></p><h4 class=\"wp-block-heading\">Amazon e\u011fitiminde Coronelismo</h4><p>Burada Amazonas'\u0131n e\u011fitim politikas\u0131n\u0131n, eski devletin siyasi oyununun m\u00fczakere etmesinin s\u00fctunlar\u0131ndan biri oldu\u011funu belirtmek \u00f6nemlidir. Koronalist bir mant\u0131ktan sonra, ard\u0131\u015f\u0131k belediye ba\u015fkanlar\u0131 ve valiler, b\u00fcy\u00fck kitleler i\u00e7in kaliteli e\u011fitim hakk\u0131 ile oynayarak iyilik ve m\u00fcttefikleri desteklemek i\u00e7in okullar\u0131n y\u00f6n\u00fcn\u00fc kullan\u0131yorlar.</p><p>Manaus \u00d6\u011fretmenleri ve Pedagoglar Birli\u011fi lideri Profes\u00f6r Lambert'e (Asprom Sindical)<strong>VE</strong>, bu y\u00f6netim politikas\u0131 politik sponsorluk politikas\u0131 do\u011frudan halk e\u011fitiminin kalitesine m\u00fcdahale etmektedir.</p><p>\u201cOkul idarelerine yerle\u015ftirildiklerinde sahip olduklar\u0131 ana taahh\u00fct olan devlet okulu y\u00f6neticilerinin, okulu kendisine sponsor olan politikac\u0131n\u0131n se\u00e7im korralmas\u0131 olarak ger\u00e7ekle\u015ftirmek oldu\u011fu k\u00f6t\u00fc \u015f\u00f6hretlidir. Dolay\u0131s\u0131yla, bu isimlerin g\u00f6stergesi i\u00e7in ana kriter, okul toplulu\u011funun, \u00f6\u011frencilerin ve yeti\u015fkin \u00f6\u011frencilerin ebeveynlerinin g\u00fcvenini (ve sonu\u00e7 olarak oylar\u0131n\u0131) kazanabilmesidir \u201ddiyor.</p><p>Bu t\u00fcr oligar\u015fik politikan\u0131n do\u011frudan sonu\u00e7lar\u0131 ile ilgili olarak, sendikac\u0131 \u015funlar\u0131 s\u00f6yl\u00fcyor:</p><p>\u201cTabii ki, bu okul profesyonelleriyle emek ili\u015fkilerinin g\u00fcvencesizli\u011fine ve ayn\u0131 zamanda \u00f6\u011fretim kalitesinin ve \u00f6\u011frencilerin \u00f6\u011frenilmesinin g\u00fcvencesizli\u011fine yol a\u00e7an bir\u00e7ok sorun. Okul siyasi parti \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n merhametindedir ve ger\u00e7ekle\u015ftirilen t\u00fcm eylemler, e\u011fitim kalitesini iyile\u015ftirmemek i\u00e7in de\u011fil, sponsor olanlar\u0131n \u00e7\u0131karlar\u0131n\u0131n bak\u0131m\u0131 vard\u0131r \u201d.</p><p>Asprom Sindical, okul y\u00f6neticileri i\u00e7in do\u011frudan se\u00e7im olan \u00f6\u011fretim kategorisinin savunma bayraklar\u0131ndan birini vurgulama f\u0131rsat\u0131ndan da yararlan\u0131yor.</p><p>Muhabir taraf\u0131ndan da duyulan ba\u015fka bir kurulu\u015f<strong>VE</strong>ayn\u0131 zamanda okul y\u00f6neticileri i\u00e7in do\u011frudan se\u00e7imleri terimsiz bir \u015fekilde savunan Pedagoji \u00f6\u011frencileri - Exampepe'nin Amazon y\u00f6neticisidir. Varl\u0131\u011f\u0131n aktivisti Beatriz i\u00e7in bize bu m\u00fccadelenin \u00f6neminden biraz bahseder:</p><p>\u201cOkul m\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn se\u00e7ilmesi, e\u011fitimde demokratik y\u00f6netimin kullan\u0131lmas\u0131na katk\u0131da bulunabilecek ve toplumun okulun organizasyonu ve i\u015fleyi\u015fi hakk\u0131nda karar verme s\u00fcrecine kat\u0131lmas\u0131na izin verebilecek unsurlardan biridir. Bu, herkesin bu otoritenin se\u00e7imine aktif olarak kat\u0131lmas\u0131na izin veren kapsaml\u0131 bir demokrasi bi\u00e7imidir. \u0130lgili herkes i\u00e7in eri\u015filebilen kapsay\u0131c\u0131 bir kat\u0131l\u0131md\u0131r. Zorlu bir hedef olsa da, ula\u015f\u0131labilir. \u201d</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-responsaveis-de-alunos-protestam-contra-demissao-arbitraria-de-diretora-de-escola-por-secretaria-de-educacao/", "type": "article", "title": "AM: E\u011fitim Sekreteri taraf\u0131ndan okul m\u00fcd\u00fcr\u00fcn\u00fcn keyfi olarak g\u00f6revden al\u0131nmas\u0131ndan sorumlu \u00f6\u011frenciler - Yeni Demokrasi", "description": "Ebeveynler ve koruyucular, Allan Kardec Belediye Okulu Direkt\u00f6r\u00fc E\u011fitim Sekreterli\u011fi taraf\u0131ndan istifa etti\u011fini belirtmektedir. Onlar i\u00e7in y\u00f6netmen harika bir i\u015f \u00e7\u0131kar\u0131yordu ve istifa keyfi idi.", "modified time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}