{"title": "PC 15 \u015eubat - Filistin dayan\u0131\u015fmas\u0131na sans\u00fcr ve bask\u0131, Milano'daki RAI merkezindeki protestoyu ayd\u0131nlat\u0131yor", "published time": "2024-02-15T12-33-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5347674302761685737\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><p></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">M\u00fcd\u00fcrler ile savunma beyanlar\u0131n\u0131n dalgas\u0131 \u00fczerine \u00e7a\u011fr\u0131larak \n Rai taraf\u0131ndan Soyk\u0131r\u0131m, b\u00f6l\u00fcm\u00fcn genel dezenformasyonundan \n Siyonist, Napoli ve Torino'daki ofislerden, ayr\u0131ca Milano \n Ka\u00e7\u0131n\u0131lmaz olarak bir alay haline gelen Sempione kursu \n g\u00f6stericilerin karar\u0131 i\u00e7in k\u00fctle varl\u0131\u011f\u0131. Bir Alay Yap\u0131ld\u0131 \n b\u00fcy\u00fck \u00f6l\u00e7\u00fcde gen\u00e7ler taraf\u0131ndan, bir\u00e7ok ki\u015fi taraf\u0131ndan \u00f6fkeleniyorlar \n Telemeloni taraf\u0131ndan, dayan\u0131\u015fma alan\u0131ndan yenen ve tiksinti ile \n Filistin direni\u015fi.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000001.jpg\" width=\"640\"/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Hemen merkezde \n RAI ve Meloni sans\u00fcr\u00fc, fa\u015fistler ve \n Yerle\u015fimcilerin, Soyk\u0131r\u0131m Siyonist Su\u00e7lular\u0131n, Emperyalizmin Servisi, \n Silah end\u00fcstrisi Leonardo, \u00f6zellikle de durur \n Yang\u0131n, istihdam\u0131n sonu, diren\u00e7li. 'Orada \n dayan\u0131\u015fma art\u0131k yeterli de\u011fil \n grevler, toplu olarak ba\u011f\u0131rd\u0131, Rai \u00e7al\u0131\u015fanlar\u0131na ve destek olarak tekrarland\u0131 \n 23 ve 24 \u015eubat g\u00fcnlerinin temyizlerine birka\u00e7 sese ba\u015flad\u0131.<br/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"921\" data-original-width=\"2048\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000002.jpg\" width=\"640\"/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">G\u00fczel bir alay, '<i>Orada \n Kendini istedi</i>'Reklam rai kelimelerinin sans\u00fcr\u00fcne kar\u015f\u0131 ne\u015feli bir \u00f6fke yap\u0131ld\u0131' a \n \u00c7ok az\u0131 g\u00f6rmezden gelebilecek herkesin ad\u0131 '.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Belki bunun i\u00e7in \n vesilesiyle, \u00f6fke kavram\u0131, bulundu\u011fu s\u00f6ylenebilir \n tam ve somut bir ifade.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">A\u015fa\u011f\u0131da ba\u011flant\u0131lar\u0131 \n Garnizon ve alaydan gelen baz\u0131 k\u0131sa videolar.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><br/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing</a></p><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000003.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000004.jpg\" width=\"400\"/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Soyk\u0131r\u0131m\u0131n Rai vas\u0131tas\u0131yla savunmada, Siyonist k\u0131sm\u0131n genel dezenformasyonunun savunulmas\u0131 i\u00e7in bildirim dalgas\u0131 \u00fczerine \u00e7a\u011fr\u0131lan m\u00fcd\u00fcrlerle ...", "author": ["sindacatodiclasse"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/la-censura-e-la-repressione-alla.html"}