{"published time": "2024-02-15T15-53-16-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-300x300.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-150x150.webp 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-60x60.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-480x480.webp 480w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"../Images/2024-02-15T15-53-16-03-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T15-53-16-03-00/000000.png\" width=\"720\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Birine g\u00f6re<a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-do-comsolute-de-10-2-24-f39f4d159c9b\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\u015fikayet</a>Yapmak<a href=\"http://e\" target=\"_blank\">Arazi M\u00fccadelesine Dayan\u0131\u015fma Komitesi (Comsolute)</a>10 \u015eubat'ta askeri polis, Junco do Maranh\u00e3o'daki Vilela toplulu\u011funda Gleba Campina'ya girdi ve partilerde \u00e7al\u0131\u015fan k\u00f6yl\u00fcleri tutuklamaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131. Eylemin hepsi g\u00f6revde yap\u0131ld\u0131 ve kapmakla su\u00e7lanan yerel toprak sahipleri, \u00f6zellikle de \"Bill\" olarak bilinen Claudemir Moreira e\u015flik etti.</p><p>Eylem, saat 13.00 civar\u0131nda ger\u00e7ekle\u015fti. Comosolute organizasyonu notu \u015funlar\u0131 a\u00e7\u0131kl\u0131yor:</p><p>\u201cSkandally, polise, silahl\u0131lar taraf\u0131ndan atanan\u201c fatura \u201d: Silahl\u0131 polis taraf\u0131ndan toplanan bir a\u00e7\u0131klamada, silahl\u0131lar taraf\u0131ndan atanan konu, \u00e7iftli\u011fin\u201c y\u00f6neticisi \u201de\u015flik etti. Campina Gleba'daki k\u00f6yl\u00fclerin iyile\u015ftirmelerini yok eden Adilson Secco'nun ba\u015fkanl\u0131\u011f\u0131nda \u201ddiyor belge.</p><p>K\u00f6yl\u00fcleri tutuklayamad\u0131ktan sonra, polis b\u00f6lge sakinlerini tehditlerle korkutmaya \u00e7al\u0131\u015ft\u0131, b\u00f6ylece \"arsaya d\u00f6nmemeleri\" i\u00e7in. Aktivistlere g\u00f6re, k\u00f6yl\u00fclerin g\u00f6zda\u011f\u0131 verme giri\u015fimi, topluluk m\u00fccadele yolunu tekrar teyit etti\u011fi 02/04 tarihinde d\u00fczenlenen b\u00fcy\u00fck k\u00f6yl\u00fc meclisinde ifade edilen b\u00f6lgedeki artan seferberli\u011fe bir yan\u0131tt\u0131r.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-policiais-armados-ameacam-camponeses-em-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "MA: Silahl\u0131 Polis Junco Do Maranh\u00e3o'daki k\u00f6yl\u00fcleri tehdit ediyor - Yeni Demokrasi", "description": "Comsolute, PMS'nin Junco do Maranh\u00e3o'daki Vilela toplulu\u011funda Gleba Campina'y\u0131 istila etti\u011fini ve b\u00f6lgedeki kara kapmac\u0131lar\u0131n\u0131n hizmetine sald\u0131rd\u0131\u011f\u0131n\u0131 k\u0131nad\u0131.", "modified time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "updated time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}