{"published time": "2024-03-29T22:29:38+08:00", "images": [" https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-album-cover.jpg ", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-01-Mensahe-ng-Pagbati-ni-Comrade-Kathryn-sa-ika-55-anibersaryo-ng-NPA.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-02-Pag-aawit-ng-Internasyunale.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-03a-Seremonya-ng-21-gun-salute-para-sa-mga-rebolusyonaryong-martir.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-03b-seremonya-ng-21-gun-salute-para-sa-mga-rebolusyonaryong-martir.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-04-Comrade-Kathryn-nagpugay-sandata-para-sa-mga-martir.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution-4.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution-3-e1711716035489.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution-2.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/01-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/07-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/06-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/05-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/04-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/03-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/02-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/01-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/08-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/10-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/09-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/07-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/06-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/05-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/04-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/03-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/02-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg"], "content": "<div class=\"article__image article__image--landscape\"><img src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000000.jpg\"/></div><div class=\"article__content\"><p style=\"text-align: left;\">Filiais e comit\u00eas comunistas, unidades do Ex\u00e9rcito do Novo Povo e organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias aliadas da Frente Democr\u00e1tica Nacional das Filipinas lan\u00e7aram v\u00e1rias atividades e conquistas do pa\u00eds e no exterior para celebrar o anivers\u00e1rio da Fama 55 da NPA em 29 de mar\u00e7o.</p><hr/><h3 style=\"text-align: center;\">Tagalog do ex\u00e9rcito-ex\u00e9rcito do novo povo<br/>(Melito monor comando)</h3><p style=\"text-align: center;\">Os lutadores vermelhos se reuniram em um campo de guerrilha no sul de Tagalo para comemorar o anivers\u00e1rio da NPA em 29 de mar\u00e7o.</p><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53906\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53906\" style=\"width: 1241px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53906\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000001.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53906\">O camarada Kathryn est\u00e1 falando na reuni\u00e3o de uma nova unidade do ex\u00e9rcito do povo no sul de Tagalog em comemora\u00e7\u00e3o ao 55\u00ba anivers\u00e1rio do Ex\u00e9rcito do Povo</figcaption></figure><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53907\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53907\" style=\"width: 1008px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53907\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000002.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53907\">Lutadores vermelhos apresentados para canto internacional</figcaption></figure><p style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53910\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000003.jpg\"/></p><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53908\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53908\" style=\"width: 1008px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53908\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000004.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53908\">Os lutadores vermelhos ofereceram 21 sauda\u00e7\u00f5es de armas em homenagem aos m\u00e1rtires revolucion\u00e1rios do sul e de todo o pa\u00eds</figcaption></figure><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53909\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53909\" style=\"width: 456px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53909\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000005.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53909\">Camarada Kathryn rindo para m\u00e1rtires</figcaption></figure><hr/><h3 style=\"text-align: center;\">Front-Rizal Democrata Nacional</h3><p style=\"text-align: center;\">Os membros do NDF-Rizal distribu\u00edram um folheto na cidade de Antipolo em 28 de mar\u00e7o para informar o povo sobre a comemora\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do Ex\u00e9rcito do Povo. Eles fazem isso na esteira do alay dos devotos cat\u00f3licos toda semana, Papai Noel, com a participa\u00e7\u00e3o de milhares de cidad\u00e3os.</p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53893\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000006.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53892\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000007.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53891\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000008.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53890\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000009.jpg\"/></p><p></p><hr/><p></p><h3 style=\"text-align: center;\">Regi\u00e3o da Capital Nacional Democr\u00e1tica Nacional</h3><p style=\"text-align: center;\">V\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias da regi\u00e3o da Capital Nacional Nacional Democrata (NCR) lan\u00e7aram um Ralings em 25 de mar\u00e7o na Recto Avenue, Manila, para comemorar o 55\u00ba anivers\u00e1rio da NPA.<em>(Fotos do Beam CSSP)</em></p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53925\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000010.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53931\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000011.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53930\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000012.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000012.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53929\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000013.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000013.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53928\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000014.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000014.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53927\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000015.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000015.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53926\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000016.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000016.jpg\"/></p><p></p><hr/><h3 style=\"text-align: center;\">Jovem nacionalista Kira Mindoro</h3><p style=\"text-align: center;\">Pintado por membros do jovem Makabayan-Kira Mindoro nas paredes do campus de filhote em Sta. Mesa e v\u00e1rios estabelecimentos pr\u00f3ximos a 24 de mar\u00e7o incluem pedidos de aclama\u00e7\u00e3o da NPA, pedem a continua\u00e7\u00e3o da guerra do povo e da luta nacional-democr\u00e1tica.<em>(Fotos do catalisador, filhote)</em></p><p></p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53932\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000017.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000017.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53943\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000018.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000018.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53940\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000019.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000019.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53939\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000020.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000020.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53938\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000021.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000021.jpg\"/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53937\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000022.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000022.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53936\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000023.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000023.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53935\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000024.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000024.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53934\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000025.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000025.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53933\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000026.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000026.jpg\"/></p></div>", "zip_content": null, "zip_links": [], "source": "https://philippinerevolution.nu/2024/03/29/gallery-npa-55-aktibidad-pagdiriwang/", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "type": "article", "title": "PRWC \u00bb(Galeria) Atividades e comemora\u00e7\u00f5es para o 55\u00ba anivers\u00e1rio do novo ex\u00e9rcito do povo", "description": "Filiais e comit\u00eas comunistas, unidades do novo ex\u00e9rcito do povo e organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias aliadas da Frente Democr\u00e1tica Nacional das Filipinas lan\u00e7aram v\u00e1rias atividades e conquistas do pa\u00eds e no exterior para celebrar o anivers\u00e1rio da Fama 55 da NPA em 29 de mar\u00e7o. Tagalo do sul [\u2026]", "modified time": "2024-03-29T15:08:18+00:00", "author": ["admin"], "categories": ["Gallery", "Resources"], "source_name": "Philippine Revolution Web Central"}