{"title": "M\u00f3dulo de resist\u00eancia a derrubar Histeria da persegui\u00e7\u00e3o para atingir as lutas - outro membro e membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Elme Piraeus seguidos!", "published time": "2024-03-29T13:56:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4q6DltBKSnJX0UPayTCN47wV0kz4u0l9pP7xEUf1dr7F-pMvjZt7OhshYJqr92jGz3cPeikWcvynufunp9nQLVQMyk-5X8iTsF0zbvXUay_4TARUPyJnCZ3Xhue35mZWDD5zajvUbGVAb3g7KGaOfXhti0mLzq9RoNC-Uw6O0GUQgF0L802gzZiXaLrxf/s1600/0.5.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi54iV-W7XY9In0jGi0nM690Bczuvr1xp9RLLCYLXD6gcXMPj59GDfnGdxABjz-0JnVCWDKcdx5dV_S9dl4upjZ45vx9-TnmaEMNk-pW3ZrylQCrDiZcWMGD_zj1KU6XBPf-gnFEuX3mgZZu4L_7JoyGXVnMW0rX0XcrT3w676Z5IvIpNv-_2YSmyRCnJqR/s1242/%CE%94%CE%B9%CF%8E%CE%BE%CE%B5%CE%B9%CF%82%201.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1214385415849318636\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div style=\"text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-29T13-56-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/></div><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 8.0pt; margin-left: 2.0cm; margin-right: 55.5pt; margin-top: 0cm; margin: 0cm 55.5pt 8pt 2cm; text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: 16pt; line-height: 107%;\">Histeria de persegui\u00e7\u00e3o para atingir o \n Jogos - Outro membro e membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o seguidos!<o:p></o:p></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 8.0pt; margin-left: 2.0cm; margin-right: 55.5pt; margin-top: 0cm; margin: 0cm 55.5pt 8pt 2cm; text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: 16pt; line-height: 107%;\">Edi\u00e7\u00e3o central da ra\u00e7a, o recall \n Todas as persegui\u00e7\u00f5es! O fascismo n\u00e3o vai passar!<o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 4pt; text-align: justify;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\">N\u00f3s conquistamos</span></b><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\">dela<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">NOVA CHAMADA</b>Para mercados de exames em \n Estrutura para o triste que recebeu nosso concorrente e membro do conselho de Elme \n Pireu Dimitris Hartzoulakis hoje quinta -feira 28/3.<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\"><o:p></o:p></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 4pt; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\">Uma semana ap\u00f3s a chamada para \n Exame de nosso concorrente Chryssa Hodzoglou, criando mais uma acusa\u00e7\u00e3o revela \n A extens\u00e3o que o direcionamento de qualquer sindicato e pol\u00edtico \n A\u00e7\u00e3o no Pireu Grn.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Basta mencionar \n Que 8 colegas da se\u00e7\u00e3o foram encontrados no alvo do ataque hist\u00e9rico \n Resist\u00eancia \u00e0 subvers\u00e3o (dos quais 5 foram secret\u00e1rios e membros \n No Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Elme e um \u00e9 membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Olme) e 2 membros de \n Corrida da coaliz\u00e3o dos professores (incluindo o presidente do \n Elme Piraeus) carregado com uma infinidade de \"ofensas\" que, com base em \n estrutura legal que tem sido votada ultimamente, traga criminoso ou \n Persegui\u00e7\u00f5es disciplinares ou ambas!<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Deveria \n Claro para esperar por isso. N\u00e3o \u00e9 acidental o duplo direcionamento do sindicato \n Nossa forma: pela administra\u00e7\u00e3o, quando nos direcionou com a frase 'a se\u00e7\u00e3o \n A resist\u00eancia da subvers\u00e3o parece ter assumido a responsabilidade 'pela mobiliza\u00e7\u00e3o \n contra os exames</span><span lang=\"EN-US\" style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US;\">Pisa</span><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\">(que ap\u00f3s a nossa proposta decidiu por Elme) e \n do escrit\u00f3rio do promotor que solicitou \u201cos detalhes dos membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o pertencentes ao \n M\u00f3dulo de subvers\u00e3o de resist\u00eancia (!) \u00bbFato remanescente de outras esta\u00e7\u00f5es e para o \n que ainda estamos aguardando uma queixa do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Elme. Sob persegui\u00e7\u00e3o, portanto \n \"Grita\", ele demonstra, quem resiste de qualquer maneira. O que mais \n \u00c9 necess\u00e1ria uma prova para mostrar o papel da persegui\u00e7\u00e3o ao sistema e direto \n Necessidade da massa, resposta coletiva do movimento!<i><o:p></o:p></i></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 4pt; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\">Para dizer claramente: ningu\u00e9m mais \n Ele tem o direito de fingir n\u00e3o ver os neg\u00f3cios de sil\u00eancio organizado e \n terrorismo contra qualquer pessoa que lute contra a avalia\u00e7\u00e3o, para \n Aumentando as barreiras da classe, atacando alunos e professores. \n Ningu\u00e9m tem direito a cultivar um clima de complac\u00eancia e duvidar \n \"Lembran\u00e7as\" e compromissos falsos \"de Deie para interromper a persegui\u00e7\u00e3o. O \n As persegui\u00e7\u00f5es continuam porque s\u00e3o uma escolha pol\u00edtica central do sistema \n E eles n\u00e3o apenas preocupam os professores. Est\u00e3o continuando para, com o \n assist\u00eancia do novo c\u00f3digo criminal, para impor uma pol\u00edtica que dissolva o \n Funcion\u00e1rios e direitos dos jovens e suprimir qualquer voz que \n resiste. \u00c9 por isso que os professores est\u00e3o sendo perseguidos, ent\u00e3o eles s\u00e3o presos \n Alunos, ent\u00e3o os funcion\u00e1rios s\u00e3o demitidos em outros setores porque \n Recuse -se a se submeter \u00e0 barb\u00e1rie e intimida\u00e7\u00e3o.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 4pt; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\">Mas isso n\u00e3o vai passar por eles! A resist\u00eancia \n Continuar\u00e1 coletivamente e militar na estrada para a corrida. A caminho \n Abriu a demonstra\u00e7\u00e3o em massa da \u00faltima quinta -feira 21/3, que deu o primeiro \n Resposta din\u00e2mica para aqueles que pensam que vamos dobrar a cabe\u00e7a. Junto com \n lutadores e perseguidos por outras filiais, continuaremos a reclamar \n as persegui\u00e7\u00f5es de nossos colegas e defender o direito de atacar, \n em sindicato e a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11.5pt; line-height: 107%;\">Pedimos aos presidentes de Elme que \n acontece no s\u00e1bado, 30 de mar\u00e7o, Olme, Adedy e All Elme para assumir uma posi\u00e7\u00e3o \n Na quest\u00e3o fundamental da persegui\u00e7\u00e3o, denunciar criminal e disciplinar \n persegui\u00e7\u00f5es de nossos colegas e participar da luta contra o estado \n repress\u00e3o!<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"mso-list: l0 level1 lfo1; text-align: justify; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">-<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Para conseguir todos os processos<o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"mso-list: l0 level1 lfo1; text-align: justify; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">-<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Pare todos os esfor\u00e7os \n Luta novas perfeitas<o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"mso-list: l0 level1 lfo1; text-align: justify; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">-<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Pelas m\u00e3os dos lutadores, o \n Associa\u00e7\u00e3o, assinatura e a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica<o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"mso-list: l0 level1 lfo1; text-align: justify; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ascii-font-family: Calibri; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-hansi-font-family: Calibri;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">-<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">O partido contra avalia\u00e7\u00e3o para \n Escalar e endurecer com greves, demonstra\u00e7\u00f5es e concentra\u00e7\u00f5es em \n ESCOLAS<o:p></o:p></span></b></p><div><br/></div><img border=\"0\" data-original-height=\"180\" data-original-width=\"1242\" height=\"92\" src=\"../Images/2024-03-29T13-56-00-08-00/000001.jpg\" width=\"640\"/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03c9\u03bd", "\u03b4\u03b9\u03c9\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03b5\u03bb\u03bc\u03b5 \u03a0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03b5\u03bd\u03bf\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03b7\u03c2", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_44.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}