{"title": "N\u00e3o passe os novos sindicatos pol\u00edticos por H. Hotzoglou, D. Hartzoulakis, G. Kavvadia", "published time": "2024-03-29T13:37:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh5tNovhqab4c2qKBzS5xw_vvZjgjYdRGT0MTZONdJheOUjHdUFNe7DzN2-nVOF1BY3_WnGb_p8Ie9rLN3PWYemKKhBy4Q1dk8-mM8cXCBOwkjm4Z-NLlG5grvep4Od5u63nWH3Vqurv4Blcizgvwduzz8dFGBZACEj0luP49tRFonVPLcR_OAJpOaM-pvl/s1600/%CE%B5%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CE%BD%CE%B1_Viber_2024-03-12_13-22-52-609.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhiW2mhkoD0MbFuRUGcQCy38iJkgFl49veKmm3bLlu2MFNhOrp4EkycCA-xuRZCERL0Dtssa3Zh0AQcTE5cq5A3gE7ilXT8iJFu6YriUqsVT3V1ehDgQOECxTlFCu-V8UMK7e764jecYvhVK10U5RUpwn5lmN3S7QAMwqKjBpM_YD-a1jMqeOqaiE6U-4op/s199/%CE%A0%CE%B5%CE%B9%CF%81%CE%B1%CE%B9%CE%B1%CF%82.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5505905334765873454\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div style=\"text-align: center;\"><i>A seguir, a proposta submetida pela unidade de resist\u00eancia \u00e0 derrubada no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Elme Piraeus para uma resolu\u00e7\u00e3o para os presidentes de Elme (30/3)</i></div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-29T13-37-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-size: 14pt; line-height: 115%;\">Pelas m\u00e3os do sindicato \n A\u00e7\u00e3o - Abaixo as m\u00e3os das associa\u00e7\u00f5es</span></b></div><p class=\"MsoNormal\"></p><p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 14pt; line-height: 115%;\">Para parar todos os esfor\u00e7os \n Constru\u00e7\u00e3o de uma nova acusa\u00e7\u00e3o sindical - Revolta todos os sindicatos \n processos<span></span></span></b></p><a name=\"more\"></a><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 14pt; line-height: 115%;\"><o:p></o:p></span></b><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">O \n Recente ativa\u00e7\u00e3o triste e chamada para depositar o colega Chryssa \n Hodzoglou Membro de Elme Piraeus e deputado de colega<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Dimitris Hartzoulakis Membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Elme, \n Eles s\u00e3o uma nova p\u00e1gina na ind\u00fastria de constru\u00e7\u00e3o sindical.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Ele tinha \n Precedido pelo chamado de George Kavvadia para explica\u00e7\u00f5es escritas</span>De Diep Piraeus por seu artigo na m\u00eddia. Do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Elme Piraeus escreveu e disponibilizou para o colega G, para que o seguinte texto a ser enviado:<br/><br/><i>\"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 chamada para fornecer esclarecimentos por escrito do membro de Elme Pireu, George Kavvadia, Elme Piraeus ressalta:<br/><br/>Nossos membros n\u00e3o precisam esclarecer a express\u00e3o de suas opini\u00f5es relacionadas ao seu status sindical. N\u00e3o vamos tolerar nenhuma restri\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade de express\u00e3o de colegas, liberdades sindicais e sindicalismo \".</i></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">O \n Esses eventos s\u00e3o de particular import\u00e2ncia no per\u00edodo em que estamos passando, que \n \u00e9 caracterizado pelo crescente esfor\u00e7o do governo e \n do NPET, para impor atrav\u00e9s do terrorismo a infame avalia\u00e7\u00e3o. Como todos \n Show, o triste (dos dois colegas) est\u00e1 ligado \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o bem -sucedida em \n Escola de Colega, onde ele era massivamente expresso pelos professores e \n Alunos, contraste com a avalia\u00e7\u00e3o.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Ao lado \n Com os apelos sem nome de que a greve - a abstin\u00eancia \u00e9 ilegal, as tentativas \n Construir nova persegui\u00e7\u00e3o mostra o aborrecimento do governo pelo \n Resist\u00eancia cont\u00ednua da ind\u00fastria ao processo de terrorismo, disciplina \n e classifica\u00e7\u00e3o das escolas trazidas pela avalia\u00e7\u00e3o.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">O \n O governo certamente tentar\u00e1 explorar todo o reativo \n Estrutura institucional que foi votada em: criminaliza\u00e7\u00e3o da greve - absten\u00e7\u00e3o, mas \n E toda greve (leis Hatzidakis, Georgiadis), as penalidades por ... \"gritos\" \n Nos espa\u00e7os educacionais (novo c\u00f3digo criminal), a criminaliza\u00e7\u00e3o de \n contraste real ou mesmo n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o na avalia\u00e7\u00e3o.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Apenas \n O movimento de massa e as lutas podem det\u00ea -las! Professores n\u00e3o \n Eles estar\u00e3o de volta.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Por que, \n Com a nossa luta, n\u00e3o apenas defendemos nossos direitos, mas \n Tamb\u00e9m defendemos os interesses das pessoas e de seus filhos em p\u00fablico \n escola. Afinal, ambos s\u00e3o os objetivos finais da avalia\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m \n da ind\u00fastria de persegui\u00e7\u00e3o.<o:p></o:p></span></p><blockquote style=\"border: medium; margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; text-align: left;\"><blockquote style=\"border: medium; margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; text-align: left;\"><p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Symbol; font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Pelas m\u00e3os dos meus colegas, Chryssa \n Hodzoglou, George Kavvadia. Dimitris Hartzoulakis<o:p></o:p></span></b></p></blockquote><blockquote style=\"border: medium; margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; text-align: left;\"><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Symbol; font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Pelas m\u00e3os dos membros da associa\u00e7\u00e3o<o:p></o:p></span></b></p></blockquote><blockquote style=\"border: medium; margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; text-align: left;\"><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Symbol; font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Pelas m\u00e3os da luta contra o \n Avalia\u00e7\u00e3o - abaixo das m\u00e3os das lutas, sindicatos, ataque, \n batida<o:p></o:p></span></b></p></blockquote><blockquote style=\"border: medium; margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; text-align: left;\"><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Symbol; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Revogar todas as persegui\u00e7\u00f5es</span></b></p></blockquote><blockquote style=\"border: medium; margin: 0px 0px 0px 40px; padding: 0px; text-align: left;\"><p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: Symbol; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style='font: 7pt \"Times New Roman\";'></span></span></span><!--[endif]--><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">Alunos - alunos - professores de gra\u00e7a \n Educa\u00e7\u00e3o estamos lutando juntos</span></b></p></blockquote></blockquote><p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><!--[if !supportLists]--></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"144\" data-original-width=\"199\" height=\"144\" src=\"../Images/2024-03-29T13-37-00-08-00/000001.jpg\" width=\"199\"/></div><p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"margin: 0cm 0cm 6pt; text-align: left; text-indent: -18pt;\"></p><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03c9\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03b5\u03bb\u03bc\u03b5 \u03a0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03b5\u03bd\u03bf\u03c4\u03b7\u03c4\u03b1 \u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u03b1\u03bd\u03b1\u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03b7\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_66.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}