{"published time": "2024-02-26T15-40-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/nsiet.png"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n<p style=\"text-align: center\">Jaamme kutsun mielenosoitukseen</p>\n<p><img alt=\"\" class=\"aligncenter wp-image-4929 size-full\" decoding=\"async\" height=\"1000\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"../Images/2024-02-26T15-40-99/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T15-40-99/000000.png\" width=\"1000\"/></p>\n<p align=\"justify\">8.3. vietet\u00e4\u00e4n Kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4 jo perinteeksi muodostuneella marssilla Tampereen keskustassa.<span id=\"more-4928\"></span></p>\n<p align=\"justify\">Marssin reitti kulkee Tullintorin edest\u00e4 (Tullikamarin aukio) Keskustorille ja marssi aloittaa j\u00e4rjest\u00e4ytymisen kello 18:00.</p>\n<p align=\"justify\">Lis\u00e4tietoa tapahtumasta, puhujista ja osallistuvista j\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4, ryhmist\u00e4, puolueista ja ammattiosastoista, sek\u00e4 -yhdistyksist\u00e4 tulee p\u00e4ivittym\u00e4\u00e4n t\u00e4lle tapahtumasivulle hyvin pian.</p>\n<p align=\"justify\">Jos olet kiinnostunut pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puheen tai tervehdyksen tai muodostamaan blokin marssille, ota yhteytt\u00e4: naistenmarssi@gmail.com</p>\n<p align=\"justify\">Tervetuloa mukaan!</p>\n<p align=\"justify\">Mielenosoituksen Facebook-tapahtuma: <a href=\"https://www.facebook.com/events/607706331517320\">https://www.facebook.com/events/607706331517320 </a></p>\n</div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/tre-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/", "title": "TRE: Mielenosoitus kansainv\u00e4lisen\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4n\u00e4", "author": ["mats"], "categories": ["Yleinen"]}