{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" width=\"663\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n<p class=\"has-small-font-size\"><em>We publish this unofficial translation of an update from <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Yeni Demokras</a>i on the case of their persecuted journalist </em><em>Ertan \u00c7\u0131ta. </em><em>You can read </em><em>our earlier update <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">here.</a></em></p>\n<p>The assets of our reporter Ertan \u00c7\u0131ta were frozen.</p>\n<p>According to the decision published in the Official Gazette by the Ministry of Treasury and Finance, the assets of 11 people in Turkey were frozen.</p>\n<p>The assets of our reporter Ertan \u00c7\u0131ta, who was released on January 26 after four months of captivity, were frozen. In the published decision, it was seen that in addition to \u00c7\u0131ta, the assets of Mehmet G\u00fcvel, one of the TAYAD, who was arrested on February 9, were also frozen.</p>\n<p>Ertan \u00c7\u0131ta will object to the decision in question.</p>\n</div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Yeni Demokrasi: The assets of our reporter Ertan \u00c7\u0131ta were frozen \u2013 The Red Herald", "description": "The assets of our reporter Ertan \u00c7\u0131ta were frozen.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}