{"title": "PC 26 de febrero - Para Roberto, Marco, Filippo 28 de febrero Garrison en Turin Court", "published time": "2024-02-26T07-29-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6475306895801592857\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"av5a6-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"av5a6-0-0\">Una delegaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n estar\u00e1 en Tur\u00edn con motivo de la tercera audiencia el 28 de febrero de 424</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"b3mms-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"b3mms-0-0\"><span><strong>Presidium en la Corte de Tur\u00edn, Corso Vittorio Emanuele 130, 9.00 - 13.00.</strong></span></div><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"b3mms-0-0\"></div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"673rd-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"673rd-0-0\"><strong>Para Roberto, Marco, Filippo</strong></div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"dcj9p-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"dcj9p-0-0\">el 18 de diciembre de 2021 en Tur\u00edn, en Via Genova, para el colapso de la gr\u00faa</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"33jd4-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"33jd4-0-0\">Somos conscientes de la importancia y la necesidad del \n Solidaridad que se da y recibe: la expresamos a los miembros de la familia de \n V\u00edctimas, amigos, colegas.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"6k7g7-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"6k7g7-0-0\">La solidaridad rompe el aislamiento, es consciente de la gran tragedia e \n  del dolor que se deriva de cualquier muerte en el trabajo, por trabajo, de \n Trabajar.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"e2tr2-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"e2tr2-0-0\">Sabemos del hilo que une esta tragedia a la de Florencia de \n 16 de febrero, con 5 trabajadores muertos (Luigi, Mohamed, Bouzekri, Mohamed, \n Taoufik), tambi\u00e9n en un sitio de construcci\u00f3n; a la de Brandizzo (a), \n del 30 de agosto del '23, donde 5 trabajadores contratados perdieron la vida \n  (Giuseppe, Kevin, Giuseppe, Michael, Giuseppe), desgarrado por un tren \n en un sitio de construcci\u00f3n de la red ferroviaria italiana (RFI); a la de 5-6 \n Diciembre hace m\u00e1s de 16 a\u00f1os en Thyssenkrupp, siempre en Tur\u00edn, con 7 \n Trabajadores quemados en vivo (Giuseppe, Rosario, Angelo, Bruno, Antonio, \n Roberto, Rocco).</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"5ng8n-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"5ng8n-0-0\">El mismo hilo que une los trabajadores y los trabajadores desaparecidos \n En el anonimato, como m\u00e1ximo recuerde solo un d\u00eda o reportado en un \n Trafiletto.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"54t5a-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"54t5a-0-0\">En el primer mes y medio de 2024, en Piamonte, perdieron la vida 7 \n trabajadores, incluyendo: Alessandro, mientras conduc\u00eda el autob\u00fas; Mario, \n por una enfermedad en Rogelfrut; Domenico, en el choque con un veh\u00edculo; \n Mohamed, electricista tunecino; Giovanni, que cay\u00f3 de 27 metros hasta \n Asamblea de una gr\u00faa en Rivoli.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"ba97e-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"ba97e-0-0\">Hace solo tres meses, el 27 de noviembre, en Caselette (a) precipitaron, \n Para el en\u00e9simo colapso de una gr\u00faa, dos trabajadores, gravemente heridos.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"2iko2-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2iko2-0-0\">Los sitios de construcci\u00f3n son el sector donde mueres m\u00e1s, \u00a1pero ning\u00fan lugar es seguro!</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"75as7-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"75as7-0-0\">En 2023 hab\u00eda 1.485 accidentes fatales en el trabajo y en \n Itinere, m\u00e1s de una cada 8 horas; 583,356 las quejas de accidente, de las cuales \n  muchos discapacitados; 72,754 enfermedades ocupacionales, aumentadas en un 20% \n En comparaci\u00f3n con 2022. Desde el comienzo de 2024, 197 v\u00edctimas est\u00e1n en trabajo y en \n Itinere, 4 por d\u00eda.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"834hg-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"834hg-0-0\">Aquellos que ya no deja un legado dif\u00edcil pero necesario hacia \n ellos y hacia los trabajadores, los trabajadores y la comunidad: continuar y \n  desarrollar la lucha por la seguridad y la salud todos los d\u00edas en cada \n lugar de trabajo y en el territorio.</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"2hnrc-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2hnrc-0-0\">Estamos aqu\u00ed para Roberto, Marco, Filippo</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"2mbg1-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"2mbg1-0-0\">y para todos los trabajadores y trabajadores que murieron en nombre de las ganancias</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"k4jc-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"k4jc-0-0\">\u00a1La Uni\u00f3n hace la fuerza! \u00a1La lucha hace la diferencia!</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"7khlp-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"7khlp-0-0\">21 de febrero de 2024</div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"3h7q4-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"3h7q4-0-0\"><strong>- Coordinaci\u00f3n 12 de octubre</strong></div></div><div class=\"x1e56ztr\" data-block=\"true\" data-editor=\"3pbog\" data-offset-key=\"3vqiu-0-0\"><div class=\"_1mf _1mj\" data-offset-key=\"3vqiu-0-0\">[Constituido despu\u00e9s del d\u00eda de la movilizaci\u00f3n del 12 de octubre a \n Bolonia. Coordinaci\u00f3n formada por familiares de masacres, asociaciones y \n Comit\u00e9s, realidades y activistas sindicales]</div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Una delegaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n ser\u00e1 en Tur\u00edn con motivo de la tercera audiencia el 28 de febrero de 24 p ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-26-febbraio-per-roberto-marco.html"}