{"published time": "2024-02-26T14-25-45-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image-3.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-23-at-18.27.47-1024x860.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"625\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 951px) 100vw, 951px\" src=\"../Images/2024-02-26T14-25-45-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-26T14-25-45-03-00/000000.jpg\" width=\"951\"/></div><div class=\"article-content\"><p>El 23/02, los residentes de la escalera cerraron el BR-101 con neum\u00e1ticos para el tercer d\u00eda consecutivo, exigiendo justicia a Deyvision Batista da Silva, quien fue entregado y ejecutado por la polic\u00eda militar por cualquier raz\u00f3n en la tarde del 21/02 , mientras habla con dos amigos.</p><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4\"></video></figure><p>El asesinato ocurri\u00f3 cuando la v\u00edctima estaba hablando con dos amigos. En un momento, tres parlamentarios de moto, incluido el infame \"Pitbull\" de la polic\u00eda, conocido por la agresividad, se detuvieron frente a \u00e9l. Pitbull lo entreg\u00f3 y pronto lo arroj\u00f3 sobre su rostro. Deyvisison fue llevado al hospital y se mantuvo aislado, sin posibilidad de una visita familiar.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169992\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"860\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T14-25-45-03-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-26T14-25-45-03-00/000001.jpeg\" width=\"1024\"/></figure></div><p>En el momento del evento, en un video lanzado en las redes sociales, un residente predice:<strong>\u201cSolo la polic\u00eda ingres\u00f3 al hospital, prohibi\u00f3 a los miembros de la familia ingresar al hospital, ciertamente para poner algo a la v\u00edctima para decir que est\u00e1 equivocado. Pero no lo sabemos. La familia [su] todos saben, todo el vecindario se mueve \"</strong>. La versi\u00f3n de la Polic\u00eda Militar, que confirma el pron\u00f3stico correcto del residente, dice falsamente que Deyvison fue armado, que fue negado por todos los testigos.</p><h4 class=\"wp-block-heading\">Las manifestaciones</h4><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\"></video></figure><p>Horas despu\u00e9s de la muerte de Deyvison, los residentes de la escalera cerraron el BR-101 con neum\u00e1ticos. El 22 de febrero, los residentes continuaron protestando con la misma intensidad e indignaci\u00f3n: cerraron un puente en el centro de la ciudad, hicieron manifestaciones frente a la estaci\u00f3n de polic\u00eda, el batall\u00f3n de la polic\u00eda militar y cerraron el BR-101 una vez m\u00e1s. En el tercer d\u00eda de la manifestaci\u00f3n, el 23/02, los residentes continuaron cerrando el BR-101, confrontando a los bomberos que intentaron borrar las llamas de los neum\u00e1ticos y que se retiraron contra la acci\u00f3n popular.</p><p>Estas acciones de tres d\u00edas abrieron la fuerza y \u200b\u200bla indignaci\u00f3n de las escaleras, quien se niega a admitir negligencia policial, y reclama justicia a Deyvidson y su esposa de siete meses. Pernambuco es testigo de hoy la justa furia de un pueblo que se cans\u00f3 de ver a otro trabajador asesinado por nada, sin ninguna responsabilidad de los ejecutores criminales de la polic\u00eda militar y el estado criminal que los protege.</p><p><strong>Ver otros videos de los tres d\u00edas de protesta:</strong></p><figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protesta el 22 de febrero. Video: reproducci\u00f3n</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protesta el 22 de febrero. Video: reproducci\u00f3n</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protesta el 22 de febrero. Video: reproducci\u00f3n</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\"></video></figure><figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protesta el 23 de febrero. Video: reproducci\u00f3n</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-video aligncenter\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protesta el 23 de febrero. Video: reproducci\u00f3n</figcaption></figure></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-moradores-de-escada-fecham-br-101-no-terceiro-dia-seguido-apos-pm-executar-campones/", "type": "article", "title": "PE: los residentes de la escalera cierran BR -101 en el tercer d\u00eda consecutivo despu\u00e9s de que PM realiza campesino, la nueva democracia", "description": "El 23/02, los residentes de la escalera cerraron el BR-101 con neum\u00e1ticos para el tercer d\u00eda consecutivo, exigiendo justicia a Deyvision Batista da Silva, quien fue entregado y ejecutado por la polic\u00eda militar por cualquier raz\u00f3n en la tarde del 21/02 , mientras habla con dos amigos.", "modified time": "2024-02-26T15:29:52-03:00", "updated time": "2024-02-26T15:29:52-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}