{"title": "Polonia: Protestas agr\u00edcolas en la frontera con Alemania y Ucrania.", "published time": "2024-02-26T15-20-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9006250851883253075\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><span><span>A partir de hoy, los agricultores polacos han estado bloqueando puntos importantes en la frontera de polro alem\u00e1n en la A12. El bloqueo debe tomar 24 horas, las partes de la carretera est\u00e1n cerradas a autom\u00f3viles y camiones. La protesta est\u00e1 dirigida a la pol\u00edtica agr\u00edcola de la UE.</span></span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span><span>Desde hoy al mediod\u00eda, los agricultores polacos bloquean puntos importantes en la frontera germano-polaca en la A12. Se espera que el bloqueo dure 24 horas, con partes de la carretera cerradas a autom\u00f3viles y camiones. La protesta est\u00e1 dirigida contra la pol\u00edtica agr\u00edcola de la UE.</span></span></p><div itemprop=\"articleBody\"><p><span><span></span></span></p><p><img alt=\"bauernprotest polen.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000000.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></p><p><span><span></span></span></p><p><span><em><span>Aquellos:<a href=\"https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html\">https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html</a></span></em></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>Fuente: https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span><a href=\"https://www.rbb-online.de/rbb24/videos/20240225_2145/polnische-bauern-blockieren-a12-an-der-grenze.html\">Los agricultores polacos bloquearon la autopista a Alemania cerca de la frontera cerca de Frankfurt (ODER) el domingo.</a>Los agricultores anunciaron originalmente una protesta de cuatro semanas. Despu\u00e9s de la colocaci\u00f3n de las conversaciones con Mariusz Olejniczak, el alcalde independiente de S\u0142ubice, solo se debe tener lugar una huelga de advertencia en la que participen 500 a 700 veh\u00edculos. Alrededor de 17,000 camiones pasan el cruce fronterizo diariamente, los efectos sobre el tr\u00e1fico podr\u00edan extenderse a las afueras de Berl\u00edn.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Esta protesta es solo una de<a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/bauern-proteste-blockade-grenzuebergang-kuestrin-kietz.html\">muchas protestas</a>, que han sido organizados por los agricultores polacos en los \u00faltimos meses y participan en la ola de protestas campesinas de pa\u00edses imperialistas como Alemania,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8313-die-bauernproteste-in-europa-weiten-sich-auf-spanien-aus\">Espa\u00f1a</a>O Francia se extiende a los pa\u00edses semi -coloniales y semi -pies. Las protestas en Polonia est\u00e1n dirigidas contra la pol\u00edtica agr\u00edcola de la Uni\u00f3n Europea, especialmente contra eso<a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/polen-landwirte-a12-blockade-frankfurt-oder-slubice.html\">Los agricultores ucranianos han estado importando su deber de grano desde 2022</a>Y esto se vende por poco dinero.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Entonces hubo protestas en la frontera con Ucrania la semana pasada, por ejemplo<a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">Cruce fronterizo de medyka</a>. En algunas acciones fue<a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">No solo la calle</a>, Pero tambi\u00e9n bloquearon rieles de tren, neum\u00e1ticos y grano ucraniano encendido y huevos perezosos arrojados. Los tractores tambi\u00e9n fueron protestados en grandes ciudades, como Gdansk y Krakow. Seg\u00fan los informes de los medios polacos, lo tiene en todo el pa\u00eds<a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">M\u00e1s de 250 bloqueos</a>dado.</span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>Los agricultores polacos bloquearon el domingo con tractores la autopista hacia Alemania cerca de la frontera cerca de Frankfurt (Oder). Los agricultores hab\u00edan anunciado inicialmente una protesta de cuatro semanas. Despu\u00e9s de una mediaci\u00f3n con el alcalde independiente de S\u0142ubice, Mariusz Olejniczak, ahora s\u00f3lo se realizar\u00e1 una huelga de advertencia, en la que participar\u00e1n entre 500 y 700 veh\u00edculos. Cada d\u00eda pasan por el paso fronterizo unos 17.000 camiones y el impacto en el tr\u00e1fico podr\u00eda extenderse hasta las afueras de Berl\u00edn.</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>Esta protesta es s\u00f3lo una de las muchas organizadas por los agricultores polacos en los \u00faltimos meses y se suma a la ola de protestas campesinas que van desde pa\u00edses imperialistas como Alemania, Espa\u00f1a o Francia hasta pa\u00edses semicoloniales y semifeudales. Las protestas en Polonia est\u00e1n dirigidas contra la pol\u00edtica agr\u00edcola de la Uni\u00f3n Europea, en particular contra el hecho de que los agricultores ucranianos importan (o exportan (a la UE)?nota de traducci\u00f3n) sus cereales libres de impuestos desde 2022 y se venden por poco dinero.</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><br/></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>La semana pasada tambi\u00e9n se produjeron protestas en la frontera con Ucrania, por ejemplo en el paso fronterizo de Medyka. En algunas acciones, no s\u00f3lo se bloquearon las carreteras sino tambi\u00e9n las v\u00edas del tren, se quemaron neum\u00e1ticos y cereales ucranianos y se arrojaron huevos podridos. Tambi\u00e9n se utilizaron tractores para protestar en las grandes ciudades, como Gdansk y Cracovia. Seg\u00fan informes de los medios polacos, ha habido m\u00e1s de 250 bloqueos en todo el pa\u00eds.</span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span>\u200b</span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><img alt=\"bauernprotest polen brennende reifen.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T15-20-00-01-00/000001.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></p><p><span><span></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><em><span>Aquellos:<a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932</a></span></em></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Fuente: https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-kritik-li.2188932</i></span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p><span><span><br/></span></span></p><p><a href=\"https://twitter.com/radiosvoboda/status/1759881697456214467?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1759881697456214467%7Ctwgr%5Ebe90c63a9d775e9b576071fd633ed3f8e5531215%7Ctwcon%5Es1_c10&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fredherald.org%2F2024%2F02%2F22%2Fpeasant-protests-at-the-ukraine-border%2F\"><span>Bloqueo ferroviario en Medyka, Polonia. Fuente: Radio Svoboda en X</span></a></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Como el sitio web revolucionario<a href=\"https://redherald.org/\"><em>\"El Heraldo Rojo\"</em></a>informaron que los campesinos del primer ministro polaco, Donald Tusk, exigen que Polonia del \"New Deal\" llamado SO, un acuerdo para el<a href=\"https://www.europarl.europa.eu/news/de/press-room/20210419IPR02302/eu-klimaneutralitat-bis-2050-europaisches-parlament-erzielt-einigung-mit-rat\">\"Neutralidad clim\u00e1tica de la UE para 2050\"</a>, se desacopla, lo que, entre otras cosas, proporciona la reducci\u00f3n significativa de los fertilizantes y la rotaci\u00f3n de las culturas. Tambi\u00e9n pidieron la prohibici\u00f3n del grano ucraniano en la UE.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>Las protestas pronto recibieron cr\u00edticas del gobierno ucraniano. El primer ministro ucraniano Zelensky, fiel servidor del imperialismo, especialmente el imperialismo yanqui, no tard\u00f3 mucho en conectar las protestas de los agricultores polacos con ataques rusos armados. El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 28 de febrero<a href=\"https://www.aol.com/news/poland-ukraine-government-talks-set-130135958.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9kdWNrZHVja2dvLmNvbS8&amp;guce_referrer_sig=AQAAAFywHndReVgVSxRE3NkhwDOomdEvzh8U28yF7_x_mRuiTZPj6fo9ze8d-LSEY4CjIwkKqq3RL9Z7y_B6KUs9KZcpnSDPpfDSruW3-3xY4jwEBbvfnZ5EeN35QqiUXY2jHcXRLC2IFeEOMOMwXoO4BY05UyfEIOOW1-UgHOfSCMQ8\">Zelensky y Tusk celebran una reuni\u00f3n</a>, en el que el Primer Ministro polaco intentar\u00e1 mantener el apoyo de los agricultores y al mismo tiempo perseguir\u00e1 los objetivos de los imperialistas con la guerra, que incluye el apoyo de la OTAN y la importaci\u00f3n de materiales a trav\u00e9s de la frontera terrestre.</span></span></p><p><span><span></span></span></p><p><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/peasant-protests-at-the-ukraine-border/\"><span>Continuar escribe<em>\"El Heraldo Rojo\"</em>Adem\u00e1s (nuestra traducci\u00f3n):</span></a></p><p><span><span></span></span></p><p><span><span>\u201e<em>En los otros pa\u00edses de Europa del Este como Letonia, Lituania, Hungr\u00eda, el<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/czech-farmers-set-to-join-protests-border-blockade-over-ukrainian-imports/ar-BB1ifjJa\">Rep\u00fablica Checa</a>Y otros, estas manifestaciones tienen lugar de manera similar en todos los pa\u00edses. Todos tienen el mismo objetivo: minimizar el da\u00f1o causado por el grano ucraniano. Ya sea a trav\u00e9s de la ayuda estatal o prohibiendo el tr\u00e1fico gratuito del grano ucraniano.</em></span></span></p><p><em><span>Sin embargo, todos los gobiernos de estos pa\u00edses persiguen los objetivos del imperialismo, lo que significa que permiten la importaci\u00f3n masiva de productos ucranianos a favor de los monopolios y a expensas de los agricultores del pa\u00eds. [\u2026]</span></em></p><p><span><span></span></span></p><p><em><span>Muchas de las protestas apuntan a la terminaci\u00f3n de los acuerdos con pa\u00edses semi -feudales y semi -coloniales, que clasifican como injustos, ya que las mismas regulaciones ambientales no se aplican a los agricultores y agricultores de la Uni\u00f3n Europea, lo que lleva a un aumento de precios a un aumento de precios y una desventaja en la competencia. Sin embargo, es la monopolis europea en s\u00ed, especialmente el imperialismo alem\u00e1n como un poder dominante en la UE que aprovecha la guerra en Ucrania para permitir el tr\u00e1fico libre del grano ucraniano en la UE y, por lo tanto, los precios del grano bajo el pretexto para reducir La \"seguridad nutricional global\" porque el bloqueo ruso de exportaciones sobre el Mar Negro tuvo lugar al comienzo de la guerra \".</span></em></p><p><em><span><br/></span></em></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Bloqueo ferroviario en Medyka, Polonia. Fuente: Radio Svoboda en X</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Como inform\u00f3 el revolucionario sitio web \"The Red Herald\", los agricultores exigen que el primer ministro polaco, Donald Tusk, retire a Polonia del llamado \"Green New Deal\", un acuerdo para la \"neutralidad clim\u00e1tica de la UE para 2050\", que, entre otras cosas, prev\u00e9 para la reducci\u00f3n significativa de fertilizantes y la rotaci\u00f3n de cultivos. Tambi\u00e9n pidieron la prohibici\u00f3n del grano ucraniano en la UE.</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Las protestas pronto recibieron cr\u00edticas del gobierno ucraniano. As\u00ed que no pas\u00f3 mucho tiempo para que el Primer Ministro ucraniano Zelensky, fiel servidor del imperialismo, especialmente del imperialismo yanqui, vinculara las protestas de los agricultores polacos con los ataques armados rusos. El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 28 de febrero, Zelensky y Tusk mantendr\u00e1n una reuni\u00f3n en la que el primer ministro polaco intentar\u00e1 mantener el apoyo de los agricultores mientras persigue los objetivos de los imperialistas con la guerra, que requiere el apoyo de la OTAN y la importaci\u00f3n de materiales. a trav\u00e9s de fronteras terrestres.</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>\"The Network Herald\" tambi\u00e9n est\u00e1 escrito (traducci\u00f3n de DVD de alem\u00e1n):</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>\u201cEn el resto de pa\u00edses de Europa del Este, como Letonia, Lituania, Hungr\u00eda, Rep\u00fablica Checa y otros, estas manifestaciones se est\u00e1n desarrollando de forma similar en todos los pa\u00edses. Todos tienen el mismo objetivo: minimizar los da\u00f1os causados \u200b\u200bpor el grano ucraniano. Ya sea mediante ayudas estatales o prohibiendo la libre circulaci\u00f3n de cereales ucranianos.</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Sin embargo, todos los gobiernos de estos pa\u00edses persiguen los objetivos del imperialismo, lo que significa que permiten la importaci\u00f3n masiva de productos ucranianos en beneficio de los monopolios y a expensas de los agricultores del pa\u00eds. [\u2026]</i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i><br/></i></span></span></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"></p><p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\"><span><span><i>Muchas de las protestas tienen como objetivo poner fin a los acuerdos con pa\u00edses semifeudales y semicoloniales, que consideran injustos porque no tienen las mismas regulaciones medioambientales que los agricultores y agricultores de la Uni\u00f3n Europea, lo que provoca un aumento de los precios y una desventaja competitiva. Sin embargo, son los propios monopolios europeos, especialmente el imperialismo alem\u00e1n como potencia dominante en la UE, los que est\u00e1n explotando la guerra en Ucrania para permitir la libre circulaci\u00f3n del grano ucraniano en la UE y as\u00ed aumentar los precios del grano con el pretexto de \u201c seguridad alimentaria global\u201d porque el bloqueo ruso de las exportaciones a trav\u00e9s del Mar Negro ocurri\u00f3 al comienzo de la guerra\u201d.</i></span></span></p></div><dl class=\"article-info muted\"><dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\"><span><span>Escrito por<span itemprop=\"name\">Cuadro</span></span></span></dd><dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\"><time datetime=\"2024-02-25T20:00:00+00:00\" itemprop=\"datePublished\"><span>25 de febrero de 2024</span></time></dd></dl><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "A partir de hoy, los agricultores polacos han estado bloqueando puntos importantes en la frontera de polro alem\u00e1n en la A12. El bloqueo debe 24 horas ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/polen-bauernproteste-der-grenze-zu.html"}