{"published time": "2024-02-26T22-45-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/saint-etienne.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/sanaa-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/jordan-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Ghana.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen1-1024x535.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen2-1024x610.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Dublin-576x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/galiza1.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/galiza2.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/madrid-4-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/LONDRES.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/lisboa-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/RCHECA.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"504\" sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000000.png\" width=\"696\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagen de caracter\u00edsticas: demostraci\u00f3n en Saint-Etienne, Francia. Fuente: Nueva era</em></p><p>Como ya mencionamos en nuestro art\u00edculo anterior, Egipto contin\u00faa<a href=\"https://www.bbc.com/news/world-middle-east-68375460\">la construcci\u00f3n de un campo de concentraci\u00f3n para palestino</a>s cerca de la frontera de Rafah. Ya se han construido 3 km de paredes de concreto, y otros 16 kil\u00f3metros cuadrados de tierra han sido despejados para continuar el trabajo. Por el momento, Egipto todav\u00eda niega que sea un campamento para los palestinos desplazados, y afirma que es un \"centro log\u00edstico\" para la ayuda.</p><p>Mientras tanto, las llamadas asociaciones de \"derechos humanos\" contin\u00faan acusando a Israel de<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/human-rights-watch-accuses-israel-of-blocking-aid-to-gaza/ar-BB1iUwiB\">bloqueando la entrada de ayuda humanitaria en Gaza</a>. Aunque en el juicio de la Corte Internacional de Justicia, una de las \u00f3rdenes claras era que Israel deber\u00eda permitir que ingrese la ayuda humanitaria, incluso tiene<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/human-rights-watch-accuses-israel-of-blocking-aid-to-gaza/ar-BB1iUwiB\">evit\u00f3 la entrada de hasta un 30% m\u00e1s de ayuda humanitaria,</a>Seg\u00fan la oficina de la ONU.</p><p>Mientras tanto, Netanyahu contin\u00faa amenazando<a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">con t</a><a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">\u00e9l</a><a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">\"final</a><a href=\"https://www.theguardian.com/world/2024/feb/25/gaza-death-toll-set-to-pass-30000-as-israel-prepares-assault-on-rafah\">soluci\u00f3n</a>\"Atacar a Rafah con a\u00fan m\u00e1s poder, para lograr la\" victoria total \"sobre Hamas. Con el peaje de la muerte cerca de 30,000 solo de ataques directos israel\u00edes en el golpe de gaza, con dos tercios de los hospitales de la ciudad fuera de funcionamiento, y el resto en el fondo de la roca, y una poblaci\u00f3n con signos cada vez m\u00e1s severos de hambre, Netanyahu contin\u00faa su Amenazas para eliminar a Hamas. Sin embargo, como informan los medios de comunicaci\u00f3n, solo ha habido un l\u00edder de alto nivel asesinado por las fuerzas israel\u00edes en Beirut, por un dron, y los funcionarios estadounidenses afirman que<a href=\"https://www.i24news.tv/en/news/israel-at-war/1706422691-80-of-hamas-tunnel-system-remains-intact-report\">El 80% de los t\u00faneles utilizados por el frente de resistencia nacional palestina permanecen intactos</a>. Probar que la guerra de Israel no est\u00e1 en contra de Hamas, sino contra las personas en resistencia.</p><p>Mientras tanto, las acciones de solidaridad contin\u00faan en todo el mundo:</p><p>En<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439898\">Sanaa</a>, la capital de Yemen, ha habido una gran manifestaci\u00f3n con miles de personas. En una nota de la marcha, se dijo: \u201cHacemos un llamado a las naciones \u00e1rabes e isl\u00e1micas y a los pueblos que buscan la libertad del mundo que tomen medidas inmediatas para detener el ataque del r\u00e9gimen sionista contra Rafah, que est\u00e1 teniendo lugar con el pleno apoyo de Occidente y Estados Unidos \u201d. Tambi\u00e9n agreg\u00f3 que la mayor\u00eda de los pa\u00edses y los gobiernos, \"no son solo espectadores, algunos de ellos incluso cooperan con el enemigo israel\u00ed y apoyan secretamente los actos genocidas del r\u00e9gimen sionista\".</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9248\" decoding=\"async\" height=\"473\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000001.png\" width=\"840\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n con mil personas en Sanaa, Yemen. Fuente: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>Tambi\u00e9n en<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439945\">Jord\u00e1n</a>, miles de personas nuevamente se demostraron frente a la embajada de los Estados Unidos en Amman en solidaridad con el pueblo palestino y condenar el apoyo de los Estados Unidos al ataque israel\u00ed.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9244\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n con mil personas en Jordania. Fuente: ABNA24</figcaption></figure><p></p><p>En<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439902\">Ghana</a>, se han repetido manifestaciones frente a la oficina de la ONU en Accra bajo consignas como \"Palestina libre\", \"el apoyo a los palestinos no es antisemita\", \"salvo los derechos humanos de los palestinos\" y \"no tienes que ser \u00a1Un musulm\u00e1n para apoyar a Palestina! \u201d.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9237\" decoding=\"async\" height=\"473\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 840px) 100vw, 840px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000003.png\" width=\"840\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n frente a la oficina de la ONU en Ghana. Fuente: ABNA24</figcaption></figure><p>En<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439902\">M\u00e9xico</a>, tambi\u00e9n ha habido marchas de solidaridad, donde cientos de mexicanos asistieron a una celebrada en la Ciudad de M\u00e9xico.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('video');</script><![endif]--><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/19/9b4937b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/19/9b4937b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4\">https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/19/9b4937b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4</a></video></div></div></figure><p>Manifestaci\u00f3n en la Ciudad de M\u00e9xico contra el genocidio en Palestina. Fuente: ABNA24</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/palestine-chronicle-isto-e-o-que-acontecera-com-israel-em-caso-de-guerra-total-contra-o-libano/\">La nueva democracia</a>han traducido un texto de Palestine Chronicle donde analizan las consecuencias del estado de Israel en el caso de la \"guerra total\" con el L\u00edbano, llegando a la conclusi\u00f3n de que significar\u00eda las consecuencias graves del ej\u00e9rcito sionista debido a la capacidad militar del antiimperialista Movimiento de Hezbol\u00e1.</p><p>En<a href=\"https://en.abna24.com/story/1438631\">Corea del Sur</a>, los manifestantes han llevado a las calles de Se\u00fal para demostrar contra el genocidio.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-2\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/18/063e37b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4?_=2\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/18/063e37b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4\">https://media.abna24.ir/video/mp4/2024/February/18/063e37b9-97a2-4757-a2c7-d133ef07b230.mp4</a></video></div></div></figure><p>Demostraci\u00f3n en Corea del Sur, Fuente: ABNA24</p><p>En Alemania, ha habido diferentes eventos y movilizaciones en todo el pa\u00eds.</p><p>En Bremen, seg\u00fan lo informado por<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8334-bremen-palaestina-vortrag-am-donnerstag\">Servir a la gente</a>\"Alrededor de 45 personas (alemanes, palestinos, sirios, turcos y europeos del este) se reunieron en Bremen para el evento de la Liga Roja en la lucha heroica del pueblo palestino\". El evento se centr\u00f3 en los 75 a\u00f1os de lucha del pueblo palestino contra el invasor israel\u00ed, con las dos intifadas y la lucha actual librada por el Frente de Resistencia Nacional Palestina y la necesidad de una lucha armada.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9240\" data-id=\"9240\" decoding=\"async\" height=\"535\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9241\" data-id=\"9241\" decoding=\"async\" height=\"610\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Evento en Bremen sobre la historia de la lucha del pueblo palestino. Fuente: DVD</figcaption></figure><p></p><p>Tambi\u00e9n en<a href=\"https://www.presstv.ir/Detail/2024/02/25/720750/pro-Palestine-rally-Nuremberg-ceasefire-Gaza-\">Nuremberg</a>, el 24 de febrero, las personas se reunieron en una gran manifestaci\u00f3n que exig\u00eda un alto el fuego en la Franja de Gaza.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-3\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://preview.presstv.ir/ptv///sitevideo/20240225/nuremberg-protest.mp4?_=3\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://preview.presstv.ir/ptv///sitevideo/20240225/nuremberg-protest.mp4\">https://preview.presstv.ir/ptv///sitevideo/20240225/nuremberg-protest.mp4</a></video></div></div></figure><p>Manifestaci\u00f3n en Nuremberg, Alemania, por un alto el fuego en Gaza. Fuente: Presione TV</p><p>En el 24<sup>th</sup>De febrero, varios ganadores del Festival de Cine de Berl\u00edn hicieron declaraciones condenar al estado de Israel por cometer genocidio y masacrar a la poblaci\u00f3n palestina. Funcionarios alemanes han anunciado que esto ser\u00e1 investigado y varios funcionarios alemanes han hecho declaraciones contra esto, incluido el canciller, Olaf Scholz, quien dijo que tales posturas no deber\u00edan estar permitidas.</p><p>En<a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/video-saint-etienne-manifestation-pour-la-palestine-a-lappel-du-comite-42/\">San Etienne,</a>Francia, Comit\u00e9 42 de Palestina celebr\u00f3 una marcha el 3 de febrero en apoyo de la resistencia de la gente de Palestina. Ahora, han hecho un video que le recomendamos encarecidamente que vea:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"641\" loading=\"lazy\" src=\"https://www.youtube.com/embed/i-bCZ5cSPVA?feature=oembed\" title=\"Saint-Etienne : Manifestation pour la Palestine \u00e0 l\u2019appel du Comit\u00e9 Palestine 42\" width=\"1140\"></iframe></div></figure><p>Demostraci\u00f3n en Saint-Etienne, Francia. Fuente: Nueva era</p><p>Nouvelle \u00c9poque tambi\u00e9n resume las actividades de la Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire (LJR), donde destacan las acciones para el pueblo palestino. Tambi\u00e9n expresa solidaridad con las seis personas arrestadas por una acci\u00f3n en apoyo de Palestina, donde los activistas pintaron la bandera palestina en los escalones de una calle en<a href=\"https://rebellyon.info/6-interpellations-et-3-perquisitions-25663\">Santa Mar\u00eda de Terras</a>y fueron detenidos durante 100 horas.</p><p>De manera similar en Irlanda, donde la represi\u00f3n atac\u00f3 a los activistas en solidaridad con el pueblo palestino y la acci\u00f3n antiimperialista Irlanda (AIA), que fueron detenidos. AIA ha publicado varias acciones en solidaridad con estos detenidos, exigiendo su liberaci\u00f3n inmediata.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-4\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://video.twimg.com/ext_tw_video/1758919976411447296/pu/vid/avc1/360x640/I9Y39WIn1vqUK-tO.mp4?_=4\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://video.twimg.com/ext_tw_video/1758919976411447296/pu/vid/avc1/360x640/I9Y39WIn1vqUK-tO.mp4\">https://video.twimg.com/ext_tw_video/1758919976411447296/pu/vid/avc1/360x640/I9Y39WIn1vqUK-tO.mp4</a></video></div></div></figure><p>Rally frente a la estaci\u00f3n de Irishtown Garda exigiendo el lanzamiento de los detenidos.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9236\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000006.png\" width=\"576\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Acci\u00f3n que exige la liberaci\u00f3n de los detenidos en apoyo del pueblo palestino. Fuente: AIA en x</figcaption></figure></div><p></p><p>En<a href=\"http://dazibaorojo08.blogspot.com/2024/02/galiza-23-24th-february-in-galiza-for.html\">Galicia</a>, Estado espa\u00f1ol, Galiza Vermelha ha presentado a Dazibaos para las luchas nacionales de liberaci\u00f3n de Palestina y otros pueblos y las guerras prolongadas de las personas.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9242\" data-id=\"9242\" decoding=\"async\" height=\"521\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 391px) 100vw, 391px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000007.jpg\" width=\"391\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9243\" data-id=\"9243\" decoding=\"async\" height=\"294\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 392px) 100vw, 392px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000008.jpg\" width=\"392\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Dazibaos para las luchas de liberaci\u00f3n nacional palestina y los PPWS. Fuente: Dazibbo Rojo</figcaption></figure><p></p><p>En Barcelona, el estado espa\u00f1ol, una manifestaci\u00f3n de aproximadamente 4.500 personas, seg\u00fan la polic\u00eda, ha pasado por la ciudad exigiendo el fin del genocidio y el tr\u00e1fico de armas con Israel. Tambi\u00e9n han mostrado paquetes envueltos en s\u00e1banas blancas con pintura roja para simular los asesinados por el genocidio de Israel contra el pueblo palestino.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"ca\">El rally comienza en<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Barcelona?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Barcelona</a>En solidaridad con Gaza y Palestina \u063a\u0632\u0629#<a href=\"https://t.co/XuweWJCquj\">pic.twitter.com/XuweWJCquj</a></p>- Xavier Rius Sant (@xrius1)<a href=\"https://twitter.com/xrius1/status/1761715846575976460?ref_src=twsrc%5Etfw\">25 de febrero de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Video de demostraci\u00f3n en Barcelona, estado espa\u00f1ol. Fuente: x</p><p>En todo el estado espa\u00f1ol, la gente exige que el gobierno deje de vender armas a Israel. Sin embargo, el gobierno de Pedro S\u00e1nchez, seguidor fiel de la OTAN y los intereses del imperialismo yanqui, trata de lavar su imagen diciendo que \"D<a href=\"https://www.theguardian.com/world/2023/nov/30/spain-pm-pedro-sanchez-israel-hamas-terror-attacks-gaza\">OBTS que Israel respeta el derecho internacional \"</a>Mientras contin\u00faa suministrando armas al estado israel\u00ed para continuar el genocidio.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9246\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000009.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n en<a href=\"https://www.eldiario.es/internacional/miles-personas-protestan-espana-genocidio-palestina_1_10956166.html\">Madrid</a>exigiendo el cese de las ventas de armas a Israel. 5,000 personas participaron bajo consignas como \"Murders Israel, patrocinadores de Europa\". Fuente: Eldiario.es</figcaption></figure><p></p><p>En Italia, la represi\u00f3n contin\u00faa contra aquellos que muestran solidaridad con el pueblo palestino. Un art\u00edculo en<a href=\"https://www.perlademocraziapopolare.com/ancora-botte-e-repressione-per-chi-scende-in-piazza-in-solidarieta-con-la-palestina/\">Para la democracia popular</a>, denuncia la represi\u00f3n en manifestaciones en Florencia, Catania y Pisa, donde la polic\u00eda acus\u00f3 a manifestantes, incluidos estudiantes menores de edad.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-5\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940201/940201-video-rrtv-1200-240223_scontri_pisa.mp4?_=5\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940201/940201-video-rrtv-1200-240223_scontri_pisa.mp4\">https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940201/940201-video-rrtv-1200-240223_scontri_pisa.mp4</a></video></div></div></figure><p>Video que muestra la represi\u00f3n de la demostraci\u00f3n en Pisa, Italia. Fuente; Reptv</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\"><video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9253-6\" preload=\"metadata\" width=\"640\"><source src=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940198/940198-video-rrtv-1200-240223_scontri_firenze_002.mp4?_=6\" type=\"video/mp4\"/><a href=\"https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940198/940198-video-rrtv-1200-240223_scontri_firenze_002.mp4\">https://media.gedidigital.it/repubblicatv/file/2024/02/23/940198/940198-video-rrtv-1200-240223_scontri_firenze_002.mp4</a></video></div></div></figure><p></p><p>Video que muestra la represi\u00f3n de la demostraci\u00f3n en Florencia, incluidos los estudiantes menores de edad. Fuente: REPTV</p><p>Sin embargo, esto no ha impedido que la gente contin\u00fae saliendo. En<a href=\"https://www.ansa.it/sito/notizie/cronaca/2024/02/24/a-milano-15mila-al-corteo-per-la-palestina-ferita-unagente-_2a73cd48-d645-4442-a1e4-7e2890e8774c.html\">Mil\u00e1n</a>20,000 personas salieron a las calles el 24 de febrero contra el genocidio en Gaza. Uno de los polic\u00edas sufri\u00f3 heridas leves cuando fue golpeado en la cabeza por una piedra.</p><p>En<a href=\"https://www.theguardian.com/uk-news/2024/feb/24/londons-tower-bridge-closed-due-to-pro-palestine-demonstration\">Londres</a>, Reino Unido, Tower Bridge se cerr\u00f3 debido a una manifestaci\u00f3n masiva pro-palestina. Tambi\u00e9n se agrega que 80,000 personas enviaron correos al Primer Ministro exigiendo un debate en alto el fuego, y otros 3.000 manifestados frente a la oficina del primer ministro.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9238\" decoding=\"async\" height=\"321\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000010.png\" width=\"612\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Tower Bridge cortado por una manifestaci\u00f3n masiva pro-palestina. Fuente: Metro</figcaption></figure></div><p></p><p>Se informa que un soldado en servicio activo en la Fuerza A\u00e9rea de los Estados Unidos se suicid\u00f3 al incendiar su cuerpo frente a la embajada israel\u00ed en Washington, EE. UU., Diciendo \"ya no participar\u00e9 en el genocidio\".</p><p>Un graffiti en apoyo de Palestina y contra el apoyo del gobierno portugu\u00e9s a Israel apareci\u00f3 en el<a href=\"https://pt.euronews.com/2024/02/19/ativistas-pro-palestina-vandalizam-edificio-do-mne-em-lisboa-israel-mata-portugal-apoia\">Edificio del Ministerio de Relaciones Exteriores en Lisboa, Portugal.</a></p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9245\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000011.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\"Israel mata, Portugal apoya\". Fuente: Euronews</figcaption></figure><p></p><p>Tambi\u00e9n en el<a href=\"https://en.abna24.com/story/1439135\">Rep\u00fablica Checa</a>, ha habido una manifestaci\u00f3n con m\u00e1s de 1,000 personas en la capital, Praga.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9239\" decoding=\"async\" height=\"400\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-02-26T22-45-00-00-00/000012.png\" width=\"600\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manifestaci\u00f3n en la Rep\u00fablica Checa. Fuente: ABNA24</figcaption></figure></div></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/26/news-on-the-attack-on-palestine-and-solidarity-actions/", "type": "article", "title": "Noticias sobre el ataque a las acciones de Palestina y Solidaridad - The Red Herald", "description": "Como ya mencionamos en nuestro art\u00edculo anterior, Egipto contin\u00faa la construcci\u00f3n de un campo de concentraci\u00f3n para palestinos cerca de la frontera de Rafah. Ya se han construido 3 km de paredes de concreto, y otros 16 kil\u00f3metros cuadrados de tierra han sido despejados para continuar el trabajo. Por el momento, Egipto todav\u00eda niega que sea un campamento para los palestinos desplazados, y afirma que es un \"centro log\u00edstico\" para la ayuda.", "modified time": "2024-02-26T22:16:44+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "English"]}