{"published time": "2024-02-22T14-01-24.842Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-a7vpb\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8vca11327\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-3sucm5330\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-4cimt5329\"><div class=\"VQVFi krKtx\" style=\"width:min(100%, 1179px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image8809460\" style=\"--dim-height:879;--dim-width:1179\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image8809460\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1179,\"height\":879,\"uri\":\"6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wien-podiumsdiskussion-anl\u00e4sslich-des-90-jahrestages-der-februark\u00e4mpfe\" src=\"../Images/2024-02-22T14-01-24.842Z/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-22T14-01-24.842Z/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-vbsvj5332\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Organizado por ocasi\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de fevereiro em 1934</span><span style=\"font-style:italic\"><span>A bandeira vermelha</span></span><span>Um painel de discuss\u00e3o sob o t\u00edtulo:</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"Guerra Civil na \u00c1ustria\": Hist\u00f3ria e Topicalidade</span></span><span>. Refer\u00eancia aos eventos hist\u00f3ricos e aos ensinamentos do \"Feber vermelho\", os participantes do painel tiraram conclus\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o de hoje, especialmente para as tarefas do movimento democr\u00e1tico e revolucion\u00e1rio na \u00c1ustria.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4hvwu1365\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-n86pq1367\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>O painel de discuss\u00e3o tamb\u00e9m foi sobre internacionalismo: foi aberto com uma sauda\u00e7\u00e3o entre o movimento b\u00falgaro \"23 de setembro\" (1). Nisso diz</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201cOs eventos hist\u00f3ricos her\u00f3icos sempre foram um ensino importante para os revolucion\u00e1rios de todas as gera\u00e7\u00f5es. Nesse sentido, nossos dois pa\u00edses t\u00eam muito a aprender com isso. (...) As for\u00e7as reacion\u00e1rias atacam todos os lados. (...) A censura e as restri\u00e7\u00f5es s\u00e3o cada vez mais graves. A acusa\u00e7\u00e3o criminal e a repress\u00e3o contra for\u00e7as progressistas e revolucion\u00e1rias s\u00e3o algo todos os dias hoje em dia. ... Temos que combinar a classe trabalhadora global contra o imperialismo. \u00c9 por isso que apreciamos nosso trabalho juntos e nossa luta m\u00fatua. (...) \"</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-1t52d1370\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"font-style:italic\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-pbwd11372\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Irene W., ativista de longa data do movimento aut\u00f4nomo das mulheres, acredita que os ensinamentos das batalhas de fevereiro ainda t\u00eam t\u00f3pica em 1934, de modo que a redu\u00e7\u00e3o dos direitos sociais e democr\u00e1ticos e o aumento dos policiais est\u00e3o aumentando massivamente. Para revidar e lutar, requer uma abordagem determinada e ampla, como Gerhard Mack (</span><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.komintern.at/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Comintern</span></span></a><span>) enfatiza que essas perguntas devem ser feitas que possam resumir diferentes interesses. Mack tamb\u00e9m apresentou os desenvolvimentos antes de fevereiro de 1934 e atraiu pilares essenciais do desenvolvimento do austrofascismo e do movimento trabalhista na corrida -para as lutas.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ggb731374\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-unrui1376\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>As lutas de fevereiro de 1934 foram precedidas por anos de fasc\u00ednio, destrui\u00e7\u00e3o dos direitos democr\u00e1ticos e sociais, assalto a sal\u00e1rios e o aumento maci\u00e7o do desemprego. Desenvolver uma pol\u00edtica consistente contra os crescentes ataques dos governantes tamb\u00e9m significa hoje para defender a luta defensiva her\u00f3ica contra o austrofascismo em fevereiro de 1934 e aplicar as conclus\u00f5es derivadas de hoje, de acordo com um representante da campanha pelos direitos democr\u00e1ticos (</span><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://zusammenkaempfen.wordpress.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>ADRV</span></span></a><span>). E isso significa, entre outras coisas, que n\u00e3o se deve esperar, mas precisa come\u00e7ar a se organizar hoje em defesa dos direitos democr\u00e1ticos e sociais.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-wjmmr1378\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-1x9fo1380\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>A quest\u00e3o do estado tamb\u00e9m foi discutida. Na \u00e9poca do austrofascismo, todo o aparato estatal foi usado para renunciar contra a defesa contra o fascismo. O aparato estadual foi usado como um instrumento contra os combatentes com propaganda da m\u00eddia, lei de regulamenta\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia, uso do Ex\u00e9rcito Federal e, finalmente, a introdu\u00e7\u00e3o da lei estadual. Ainda hoje n\u00e3o existe um estado \"neutro\", mas o aparato do estado ainda \u00e9 um instrumento das classes dominantes - os participantes do painel concordaram. Irene W. afirmou se a popula\u00e7\u00e3o deve ser dividida com ditado de opini\u00e3o ou certas formas de pol\u00edtica de isolamento. Ela tamb\u00e9m enfatizou que as consequ\u00eancias para a popula\u00e7\u00e3o, especialmente para as mulheres, tamb\u00e9m foram aplicadas em per\u00edodos de participa\u00e7\u00e3o do governo da SP.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-hipx81382\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hctxb1384\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>N\u00e3o se deve ser cegada pelo \"anti -fascismo\" t\u00e3o chamado pelos verdes e Sp\u00f6. O \"fascismo nunca usado\" tantas vezes pode ser seriamente perseguido se a luta anti -fascista e revolucion\u00e1ria tamb\u00e9m se op\u00f5e \u00e0 pol\u00edtica dos governantes. Um participante do p\u00fablico criticou o liberal \"esquerda\" e enfatizou que t\u00f3picos importantes, como a luta contra a UE e a OTAN, n\u00e3o deveriam ser deixados \u00e0 direita. Para promover o movimento revolucion\u00e1rio e democr\u00e1tico na \u00c1ustria, as perguntas que possibilitam uma ampla fus\u00e3o devem ser adotadas. Outra mensagem do p\u00fablico enfatizou a necessidade de criar unidades de a\u00e7\u00e3o contra as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es da UE.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-khv361386\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qkh4b1388\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Em resumo, um painel de discuss\u00e3o foi uma boa discuss\u00e3o para as etapas adicionais do movimento democr\u00e1tico e revolucion\u00e1rio. A bandeira vermelha agradece aos participantes do painel pela participa\u00e7\u00e3o.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-tslqg1390\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"font-style:italic\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yz1ql8174\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-syhs51392\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-style:italic\"><span>\"N\u00e3o apenas enterramos os mortos na \u00e9poca, mas tamb\u00e9m ilus\u00f5es e erros\"</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-k61ef1394\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-style:italic\"><span>A bandeira vermelha, fevereiro de 1935</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-xjo1y1396\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-lc0tt1398\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-fjsv99270\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-66jw19269\"><div class=\"bX32- CfAfd\"><div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\"></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"gallery\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-gbsl19271\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-60uot8646\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ks4o816011\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8rmrs4689\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-yepkc1400\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>(1) O movimento 23 de setembro \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria da Bulg\u00e1ria. Na luta contra o fascismo, al\u00e9m das lutas de fevereiro na \u00c1ustria, 23 de setembro de 1923 na Bulg\u00e1ria tamb\u00e9m foi importante e internacional.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/wien-podiumsdiskussion-anl\u00e4sslich-des-90-jahrestages-der-februark\u00e4mpfe", "type": "article", "title": "Viena: discuss\u00e3o do p\u00f3dio por ocasi\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de fevereiro", "description": "Por ocasi\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de fevereiro em 1934, a bandeira vermelha organizou um painel de discuss\u00e3o sob o t\u00edtulo: \"Guerra Civil na \u00c1ustria\": Hist\u00f3ria e Topicalidade. Refer\u00eancia aos eventos hist\u00f3ricos e aos ensinamentos do \"Feber vermelho\", os participantes do painel tiraram conclus\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o de hoje, especialmente para as tarefas do movimento democr\u00e1tico e revolucion\u00e1rio na \u00c1ustria. O painel de discuss\u00e3o tamb\u00e9m foi caracterizado pelo internacionalismo: foi com", "modified time": "2024-02-22T14:01:24.842Z", "author": "Jennifer M."}