{"title": "GRAVE AGGRESSIONE RAZZISTA E FASCISTA A GIOVANE COMPAGNA ARABA E AL PADRE CHE LUCIDAMENTE SI SONO DIFESI EVITANDO IL PEGGIO", "published time": "2024-03-07T07-30-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEghmkl-2ACe4z7__Tz51qLF0FfZXT-qxvKhnD5m3DyBsFE6M61o474j8_t5wgKnZFkPMxLKZKbbgOhodFCr7Iy5-nADEOw4wUapv3bGpndoX4ogoEGCs_5Fv4m0x3X0hKjMsSXeeS572BxDzMKUAzjcMteTvTMIfFcbrpsJfUVKquxagiycmIEWTyykQGw/s1277/CH%201.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgnfzO7R9kc2wjTz5TKd6hI7PQS4u2TlPGcBOOtpcOnm5LAtZiFRnTMcKvRp9Q915l_lY5-83EFZ5TFToSBY7BWn93jH0f_iCqX_beL3ShUN4i3CklzCAy7LgIOuB7mX8f1oOp4_6W4CG7sN4AisHHEh5faHrfTsh50yRxuUCIwt8pBwm1WKnFNVxhbBvQ/s320/ch3.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjLvI1-HI3FMUyAMVWAV7vSCbmaoTbHM3eeB866KO0-IyVEdfaRCXEDjAHxfyXZaWd5QsOpfPUB9GxFZhXB9gseIl3AuHIiVTVjBNhAPfB_UJcDi7kgCyL6miyupsLJO7siD2mISwbOzuU7oRjLz65jywmekXKpY-KCiSbvkpVphGwoDN-gXPZWeyCELW4/s822/ch%202.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8440616496033732675\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"></div><p></p><p></p><p style=\"text-align: justify;\"><span><i>28 giorni di prognosi con frattura dell'orbita e frattura del seno mascellare. Ribadisco che queste botte erano per me, mio padre se non si fosse intromesso io a quest'ora sarei morta come minimo, non ho mai visto tanto odio rabbia e furia sprigionarsi in pochi minuti. Continuate a negare che in Italia non vi siano problemi e questi sono i risultati. Fasci al potere, gente che si sente legittimata di fare ci\u00f2 che vuole, razzisti a piede libero, poliizia e carabinieri che ti fanno sentire ancora pi\u00f9 in pericolo che al sicuro. Io con la mia cittadinanza italiana oggi mi ci sono pulita il culo...</i></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>Con le parole di Chirine che chiaramente danno l'idea di come le bestie che l'hanno aggredita, a lei e a suo padre che ne ha subito preso le difese, anche tra l'indifferenza di qualche passante, nei pressi della stazione sulla tratta Bergamo Milano, ben si muovano e si sentano perfettamente a loro agio, sostenuti nel brodo di cultura, nelle campagne sempre pi\u00f9 apertamente contro le donne, razziste, fasciste, repressive, alimentate dal nero governo della Meloni e dai suoi ministri, oggi al potere nel paese.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>A Chirine compagna molto attiva nel sostegno alla resistenza palestinese, a suo padre, tutta la nostra pi\u00f9 forte solidariet\u00e0 e appoggio, gli auguri perch\u00e8 i lividi e le fratture possano guarire in fretta e senza conseguenze.\u00a0</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span>Ma 'non saranno qualche botta a farci rinuniare alle nostre idee, a farci stare zitti. Verissimo e la solidariet\u00e0, quando diventi bersaglio<i> perch\u00e8 sei donna, perch\u00e8 sei araba, perch\u00e8 porti la kefiah</i>, non pui\u00f2 che trasformarsi in una carica maggiore e ancora pi\u00f9 determinazione in tutte le nostre lotte per rovesciare tutto questo.<br/></span></p><div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: center;\"></div></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEghmkl-2ACe4z7__Tz51qLF0FfZXT-qxvKhnD5m3DyBsFE6M61o474j8_t5wgKnZFkPMxLKZKbbgOhodFCr7Iy5-nADEOw4wUapv3bGpndoX4ogoEGCs_5Fv4m0x3X0hKjMsSXeeS572BxDzMKUAzjcMteTvTMIfFcbrpsJfUVKquxagiycmIEWTyykQGw/s1277/CH%201.png\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1172\" data-original-width=\"1277\" height=\"368\" src=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000000.png\" width=\"400\">nel <br/></img></a></div></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"840\" data-original-width=\"780\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000001.png\" width=\"297\"/>\u00a0</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\u00a0</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"> </div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\u00a0<a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjLvI1-HI3FMUyAMVWAV7vSCbmaoTbHM3eeB866KO0-IyVEdfaRCXEDjAHxfyXZaWd5QsOpfPUB9GxFZhXB9gseIl3AuHIiVTVjBNhAPfB_UJcDi7kgCyL6miyupsLJO7siD2mISwbOzuU7oRjLz65jywmekXKpY-KCiSbvkpVphGwoDN-gXPZWeyCELW4/s822/ch%202.png\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"822\" data-original-width=\"782\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-07T07-30-00-01-00/000002.png\" width=\"304\"/></a></div></div>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "28 giorni di prognosi con frattura dell'orbita e frattura del seno mascellare. Ribadisco che queste botte erano per me, mio padre se non si ...", "author": ["sindacatodiclasse"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-aggressione-fascista-e.html"}