{"published time": "2024-02-21T99-99-88", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/opertaivo-de-salud-barrio-las-quintas-La-Plata.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-21T99-99-88/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T99-99-88/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p class=\"normal\">Organizado por las Promotoras de Salud de la CCC, coordinado con el Ministerio de Salud de la Provincia de Buenos Aires y la Regi\u00f3n Sanitaria XI, el 14 de febrero realizamos un nuevo operativo de salud, est\u00e1 vez en Barrio Las Quintas de la Ciudad de La Plata.</p><p class=\"normal\">En momentos donde el ajuste del gobierno nacional tiene cara de desesperaci\u00f3n y sufrimiento, d\u00f3nde los remedios para nuestros adultos mayores y las vacunas para nuestros ni\u00f1os comienzan a faltar es que necesitamos m\u00e1s que nunca fortalecer los lazos de solidaridad mientras seguimos luchando por cambiar el rumbo de esta pol\u00edtica.</p><p class=\"normal\">Algunos n\u00fameros de la jornada:</p><p class=\"normal\">\u2713 Se recorrieron 18 casas y se atendieron 83 personas.</p><p class=\"normal\">\u2713 Se hicieron 17 controles m\u00e9dicos pedi\u00e1tricos y 4 adultos.</p><p class=\"normal\">\u2713 Se vacunaron a 18 personas, se aplicaron 8 refuerzos Covid y 31 dosis de calendario.</p><p class=\"normal\">\u2713 Se completaron 21 planillas de Anses.</p><p class=\"normal\">Hacer negocios con la salud es criminal. La salud es un derecho.</p><p></p><p>Hoy N\u00b0 1999 21/02/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/operativo-de-salud/", "type": "article", "title": "Operativo de salud", "description": "Organizado por las Promotoras de Salud de la CCC, coordinado con el Ministerio de Salud de la Provincia de Buenos Aires y la Regi\u00f3n Sanitaria XI, el 14 de febrero realizamos un nuevo operativo de salud, est\u00e1 vez en Barrio Las Quintas de la Ciudad de La Plata. En momentos donde el ajuste del gobierno\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}