{"published time": "2024-02-21T18-53-51.843Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-7o3r8\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-z6df740\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Como ya informamos (</span><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/mexiko-terror-unter-gr%C3%BCnen-vorzeichen\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>M\u00e9xico: Terror bajo el signo \"verde\"</span></span></a><span>), Bajo la frase de la promoci\u00f3n de la \"energ\u00eda renovable\", que el pueblo mexicano ha sido expulsado, perseguido y asesinado durante a\u00f1os. El 27 de enero, los nuevos activistas fueron arrestados y ahora mantenidos en seguridad. A continuaci\u00f3n, publicamos una declaraci\u00f3n de la organizaci\u00f3n revolucionaria</span><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://solrojista.blogspot.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span style=\"font-style:italic\"><span>Corriente del Pueblo Sol Rojo</span></span></span></a><span>(Sol rojo actual actual).</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-66hou16478\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-hdqks16477\"><div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1377648\" style=\"--dim-height:426;--dim-width:639\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1377648\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":639,\"height\":426,\"uri\":\"6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/mexiko-neun-aktivisten-und-landverteidiger-in-sicherheitsverwahrung\" src=\"../Images/2024-02-21T18-53-51.843Z/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T18-53-51.843Z/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-j1kcv16479\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-xm6ep207\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-w5olm17335\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Juzgamos la criminalizaci\u00f3n de activistas y defensores de la tierra</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-zcxzd10630\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-iflr7253\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span style=\"font-weight:700\"><span>El compromiso pol\u00edtico de la violencia judicial es un claro ejemplo de represi\u00f3n del estado.</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-qsu1r255\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-c9rqf257\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-s6u6i18735\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span>La memoria del refer\u00e9ndum Sonne habl\u00f3 contra los juicios recientes contra los camaradas de Santa Mar\u00eda Mextequilla y Puente Madera, que, como muchos otros camaradas y comunidades en la regi\u00f3n del istmo, se defienden contra la aplicaci\u00f3n del corredor interno, un proyecto de mega imperialista que Divisi\u00f3n de la estructura comunitaria, el aumento de la violencia penal y paramilitar, la expropiaci\u00f3n del pa\u00eds y los territorios de los pueblos originales y mucho m\u00e1s.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-jtlyz259\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-7nrxs261\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span>El antiguo estado reacciona a la digna resistencia de activistas, comunidades y organizaciones democr\u00e1ticas con arrestos y condenas arbitrarias que confirman la instrumentalizaci\u00f3n pol\u00edtica del poder judicial; Esta es una prueba clara de la represi\u00f3n que tiene lugar en el estado.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8kzmn263\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-n26cv265\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span>El 2 de febrero, un juez de control en Tanivet orden\u00f3 la medida de precauci\u00f3n de la custodia razonable contra los nueve activistas de la resistencia Civil de Resistencia, que fueron arrestadas en medio de una tarea dif\u00edcil a primera hora de la ma\u00f1ana del 27 de enero en Santa Mar\u00eda Mixtuilla, Oaxaca. . El Adelaido L\u00f3pez Gallegos, Armando S\u00e1nchez G\u00f3mez, Orlando de la Cruz Gallegos, Roberto V\u00e1zquez Orozco, Ricardo Vargas Ruiz, Albino Palacios Orozco, Jorge Oniveros \u00c1lvarez, Alba P\u00e9rez Santana y Ana Castro est\u00e1n actualmente en Detent.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8n54n267\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-8gm7y269\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span>El 7 de febrero, un juez de distrito en Salina Cruz conden\u00f3 al representante de la comunidad de Puente Madera y miembro de la Asamblea de los pueblos ind\u00edgenas del istmo para defender el estado y el territorio (APIIDT) a 46 a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n, as\u00ed como como multa de $ 182,818 y un pago de pago de $ 1,000,001,500. David Hern\u00e1ndez Salazar y otros 17 acusados \u200b\u200best\u00e1n en general gracias a una orden judicial.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-gwf4t271\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-dsz18273\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span>Como ya hemos denunciado, nuestro camarada Salvador Pinal Mel\u00e9ndez, miembro de la comunidad Zapotec de Santa Cruz Tagolaba y miembro de nuestra organizaci\u00f3n, fue arrestado el 21 de septiembre de 2021 por delitos que no cometi\u00f3 y est\u00e1 actualmente bajo arresto domiciliario debido Para su sensible estado de salud, mientras sus atacantes contin\u00faan disfrutando de la total impunidad y cometiendo nuevos ataques contra la comunidad.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-rg09g275\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-m1jia277\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span>Todos estos camaradas tienen la defensa del pa\u00eds y la lucha contra la impresi\u00f3n del CIIT juntos. Todos estos camaradas y sus comunidades son v\u00edctimas de la represi\u00f3n del antiguo estado, que contin\u00faa aumentando y conduce a camaradas, amenazados, secuestrados, heridos e incluso asesinados, como en el caso de nuestros camaradas Luis Armando Fuentes Aquino, Jes\u00fas Garc\u00eda Garc\u00eda. Mart\u00ednez y F\u00e9lix Vicente Cruz. \u00a1Por todas estas razones, afirmamos que el corredor interocean vende y mata armas e ind\u00edgenas!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-qcgg7279\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-u4qe0281\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span>Como organizaci\u00f3n, confirmamos nuestra solidaridad con los prisioneros perseguidos, perseguidos y pol\u00edticos, as\u00ed como con las comunidades y organizaciones que han decidido continuar la lucha contra la aplicaci\u00f3n de este mega proyecto imperialista de expropiaci\u00f3n y muerte. Continuamos llamando a la unidad de las fuerzas democr\u00e1ticas y revolucionarias en nuestra regi\u00f3n para construir un poderoso movimiento que hace lo que ya hemos dicho: \u00a1lo real nos pertenece! No a los mega proyectos imperialistas.</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-grbvx283\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-tfeqi285\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span>\u00a1Libertad y absoluci\u00f3n para los prisioneros pol\u00edticos!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-twa0n287\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span>\u00a1No para hacer cumplir el corredor interoz!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gvjcm289\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span>\u00a1Cualquiera que gobierne, los derechos de las personas ser\u00e1n defendidos!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rbdh2291\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span>\u00a1La gente ganar\u00e1 con el sol rojo!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-x3kor293\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span style=\"font-weight:700\"><span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-lab30295\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"color:black\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Folk Current Red Sun</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-q56k9297\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"color:black\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-90b3z299\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-b7juz301\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-1mi1x303\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fuente de imagen:</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qryq323846\"><span class=\"tLgi0\"><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"http://solrojista.blogspot.com\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>solrojista.blogspot.com</span></span></a></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-lhnd0305\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-mkocn307\"><span class=\"tLgi0\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/mexiko-neun-aktivisten-und-landverteidiger-in-sicherheitsverwahrung", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: nueve activistas y defensores del pa\u00eds en custodia de seguridad", "description": "Como ya hemos informado (M\u00e9xico: Terror bajo el signo \"verde\"), bajo la frase de promover la \"energ\u00eda renovable\", el pueblo mexicano ha sido vendido, perseguido y asesinado durante a\u00f1os. El 27 de enero, los nuevos activistas fueron arrestados y ahora mantenidos en seguridad. A continuaci\u00f3n, publicamos una declaraci\u00f3n de la organizaci\u00f3n revolucionaria Corrente del Pueblo Sol Rojo (Folkflow Red Sonne). Condenamos la criminalizaci\u00f3n de activistas y LA", "modified time": "2024-02-21T18:53:51.843Z", "author": "Jennifer M."}