{"published time": "2024-02-21T19-08-16.163Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg/v1/fill/w_529,h_719,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-e1q70\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-oyr2434428\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-hccqp34427\"><div class=\"VQVFi krKtx\" style=\"width:min(100%, 441px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1410262\" style=\"--dim-height:599;--dim-width:441\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1410262\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":441,\"height\":599,\"uri\":\"6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg/v1/fill/w_529,h_719,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/julian-assange-der-lange-kampf-um-einen-auslieferungsstop\" src=\"../Images/2024-02-21T19-08-16.163Z/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T19-08-16.163Z/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hedy734430\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, ha estado luchando durante mucho tiempo para los Estados Unidos. El 20 y 21 de febrero, el Tribunal Superior de Londres ahora verificar\u00e1 si todas las apelaciones a su entrega se han agotado en Gran Breta\u00f1a o si puede continuar. El ahora 52 a\u00f1os Assange ha estado sentado en la prisi\u00f3n de alta seguridad de Belmarsh en Londres durante casi cinco a\u00f1os. El gobierno de los Estados Unidos acusa al esp\u00eda australiano y quiere hacer el proceso para ello. En el caso de una condena, Assange amenaza hasta 175 a\u00f1os de prisi\u00f3n. La acusaci\u00f3n de espionaje est\u00e1 justificada por el hecho de que Assange, junto con el denunciante Chelsea Manning, lanz\u00f3 material secreto de operaciones militares estadounidenses en Irak y Afganist\u00e1n y, por lo tanto, ha puesto en peligro la vida de los Estados Unidos. Sin embargo, esta acusaci\u00f3n no podr\u00eda probarse en el juicio de Manning, por lo que la decisi\u00f3n ya se ha tomado, enfatiza los asanados al abogado alem\u00e1n Schomburg.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-98y1h31341\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4iesy30951\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qfv2s30505\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Un ejemplo debe declararse en Assange</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-m8ky831256\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-agnbb30507\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Los partidarios de Assange han anunciado ir al Tribunal Europeo de Derechos Humanos para que se expuse la entrega. Las organizaciones, iniciativas, asociaciones de periodistas y manifestantes est\u00e1n comprometidos con el lanzamiento de Assange's Worldwide. La b\u00fasqueda de periodistas, que enfrentan varias preguntas o aspectos contra las bandejas de guerra y el curso agresivo de los imperialistas. Se debe establecer un ejemplo en Assange, porque las publicaciones sobre WikiLeaks tuvieron un papel importante en el hecho de que las violaciones de los derechos humanos, la tortura y el abuso de los prisioneros y el asesinato de civiles llegaron al p\u00fablico en las operaciones de guerra estadounidenses. Para esto, Assange ahora deber\u00eda pagar ...</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-a2qog31774\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-3wq5q31844\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-oboqh30509\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"font-weight:700\"><span>La libertad de prensa y expresi\u00f3n est\u00e1 amenazada</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-jq0kb32172\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hihuw30511\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Numerosas vigilias y manifestaciones para el lanzamiento de Julian Assange tienen lugar en numerosos pa\u00edses de Europa. El 20 de febrero, tambi\u00e9n se organiz\u00f3 una vigilia para el lanzamiento de Julan Assange en Viena. Se trata de la lucha por la libertad de prensa y expresi\u00f3n y la defensa de los derechos democr\u00e1ticos del pueblo. El caso de Julian Assange muestra claramente que las l\u00e1grimas de cocodrilo del \"Occidente\" cuando se trata de cr\u00edticas a los competidores imperialistas en relaci\u00f3n con los derechos democr\u00e1ticos son mentiras puras. Porque obviamente no est\u00e1 muy lejos con los \"derechos democr\u00e1ticos\" en el \"oeste\". Es por eso que es importante defender la libertad de prensa y expresi\u00f3n y, por lo tanto, la liberaci\u00f3n de Julian Assange.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-rmmkr32347\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-izsdd30513\"><span class=\"tLgi0\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-afy2f34049\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-d04aa30515\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fuentes:</span></span><span>Orf, Stern.de, Amnist\u00eda Internacional, Freeassange.eu</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-0j3x632847\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qzinv30521\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fuente de imagen:</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-v2yly30523\"><span class=\"tLgi0\"><span>Julian Assange,</span><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Julian_Assange_August_2014.jpg\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>David G. Platidos</span></span></a><span>. CC BY-SA 2.0 Urkunde</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/julian-assange-der-lange-kampf-um-einen-auslieferungsstop", "type": "article", "title": "Julian Assange: La larga lucha por una parada de entrega", "description": "El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, ha estado luchando durante mucho tiempo para los Estados Unidos. El 20 y 21 de febrero, el Tribunal Superior de Londres ahora verificar\u00e1 si todas las apelaciones a su entrega se han agotado en Gran Breta\u00f1a o si puede continuar. El ahora 52 a\u00f1os Assange ha estado sentado en la prisi\u00f3n de alta seguridad de Belmarsh en Londres durante casi cinco a\u00f1os. El gobierno de los Estados Unidos acusa al esp\u00eda australiano y quiere hacer el proceso para ello. En una V", "modified time": "2024-02-21T19:08:16.163Z", "author": "Petra G."}