{"title": "Caminos de resistencia a AG. Anargyri y en kamatero Discusi\u00f3n abierta el domingo 25/02", "published time": "2024-02-21T20-43-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-cA2e_3v9o_wfFQTn6o-mUORDHab-IMac9_PrlVhBXz-I3cPr6n-y6ARadmAQDTIhQxl4R1_3kj4adMgMcEHbOiu12-E2JXrarPt_xcNiWl7wz3LbFZxBoHJqea-UAJgj2I2rtCmTXbkOTKA0Ir6f9eDXZGY2TwYf7842jzuh6STfUE12OGVAEf4ezJt/w512-h512/IMG_20240208_195110_145.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyQbsP7VrWrtseGT_mn2w855Rjxf2Pusnhgtl9AzFMZ9NpJ8uJ-HNs6bYyCSc9E7uVE9b9iOQCanIOLWmG8PVdnq5q3Fz77-4gpL76bFU2UUCJZ7c5k5aIi3mt7OVaNEJM4zrWPWicVwUZ5gH9TpBouLENWisvQALKbrtNndbdf1AAIL-bw0x-vY1CZ-NY/w598-h336/fotografia_arheiou_1-1-1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9018444062276374416\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: center;\"><b>DISCUSI\u00d3N ABIERTA:</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b>Domingo 25/02 a las 7:00 p.m., 1st Agioi Anargyroi (2 & amp; Plastira)</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b></b></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"400\" data-original-width=\"400\" height=\"512\" src=\"../Images/2024-02-21T20-43-00-02-00/000000.jpg\" width=\"512\"/></div><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%;\">En las \u00faltimas semanas el \n La juventud est\u00e1 luchando por el no establecimiento de universidades privadas. Por 6 consecutivos \n SEMANA Los estudiantes con manifestaciones y ocupaciones muestran su oposici\u00f3n \n En otra ley reactiva que el gobierno quiere traer y disipar \n Cualquier forma de educaci\u00f3n gratuita y p\u00fablica. Al mismo tiempo, ella tiene en su agenda y \n Otros proyectos de ley sobre educaci\u00f3n, como educaci\u00f3n t\u00e9cnica y \n Bachillerato Nacional.<b>Est\u00e1 vac\u00edo, \n Adem\u00e1s, esa lucha estudiantil puede vencer, puede forzar al \n Gobierno para retirar sus proyectos de ley de educaci\u00f3n antipopular. A \n Ganarlo es necesario luchar contra todas las personas y trabajadores</b>.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%;\">La lucha del estudiante junto con \n La lucha de los agricultores expresa la ira y la indignaci\u00f3n de todo Lao que \n Se estrecha bajo la pol\u00edtica de pobreza, precisi\u00f3n e inseguridad.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-justify: inter-ideograph;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Por eso la gente necesita \n salir al camino para atacar y demostrar enormemente a<b>Golpe del 28 de febrero. Por una vida con \n Derechos y libertades.</b></span></p><p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left: 36pt; text-align: center; text-indent: -18pt;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: Wingdings; font-size: 16.0pt; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-position: normal; font-variation-settings: normal; line-height: normal;'></span></span><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-theme-font: minor-latin;\">Comunicaciones de empleados-pel\u00edcula-films</span></b><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt;\"></span></b><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-theme-font: minor-latin;\">CONTRA \n \u00a1En el pol\u00edtico anti -populista!</span></b></p><p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left: 36pt; text-align: center; text-indent: -18pt;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: Wingdings; font-size: 16.0pt; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-position: normal; font-variation-settings: normal; line-height: normal;'></span></span><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt;\">Ganar en la carrera de estudiantes y agricultores</span></b></p><p class=\"MsoListParagraph\" style=\"text-align: center; text-indent: -18pt;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: Wingdings; font-size: 16.0pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-position: normal; font-variation-settings: normal; line-height: normal;'></span></span><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt; line-height: 115%;\">Educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita para todos</span></b></p><p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left: 36pt; text-align: center; text-indent: -18pt;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: Wingdings; font-size: 16.0pt; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-position: normal; font-variation-settings: normal; line-height: normal;'></span></span><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt;\">Incluye en env\u00edo y pensiones</span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 12.0pt; line-height: 115%;\"></span></p><p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left: 36pt; text-align: center; text-indent: -18pt;\"><span lang=\"EL\" style=\"font-family: Wingdings; font-size: 16.0pt; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\u00fc<span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-position: normal; font-variation-settings: normal; line-height: normal;'></span></span><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt;\">Todo en lucha 28 Vervari</span></b></p><p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left: 36.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18.0pt;\"><b><span lang=\"EL\" style=\"font-size: 16.0pt;\"><br/></span></b></p><p class=\"MsoNoSpacing\" style=\"margin-left: 36.0pt; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18.0pt;\"><b></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"225\" data-original-width=\"400\" height=\"336\" src=\"../Images/2024-02-21T20-43-00-02-00/000001.jpg\" width=\"598\"/></b></div><b><br/><br/></b><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u0394\u03c1\u03cc\u03bc\u03bf\u03b9 \u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7\u03c2 \u0391\u03b3. \u0391\u03bd\u03ac\u03c1\u03b3\u03c5\u03c1\u03bf\u03b9 \u039a\u03b1\u03bc\u03b1\u03c4\u03b5\u03c1\u03cc", "\u03ba\u03b9\u03bd\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/2502.html"}