{"title": "SITUACI\u00d3N ACTUAL: NOTAS SOBRE LA CRISIS MUNDIAL (continuaci\u00f3n 6: Los movimientos agrarios en la UE)", "published time": "2024-02-21T14-52-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2559515991099210983\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><b><span>Los movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea\u00a0 (UE</span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"><br/></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Hoy comenzamos a\nabordar\u00a0\u00a0el tema \u201cLos movimientos agrarios en la Uni\u00f3n\nEuropea\u00a0\u00a0(UE)\u201d, para plantear nuestra posici\u00f3n y deslindar con como\nlos representantes oficiales y los monopolio de la prensa sobre la protesta o\ndemostraci\u00f3n de los agricultores ( Bauerkampf), donde meten de todo a manera de\ncaj\u00f3n de sastre bajo ese concepto de agricultores, esto es a los\ngrandes\u00a0\u00a0monopolistas y dem\u00e1s capitalistas\u00a0\u00a0de los pa\u00a1ises\nimperialistas de la UE, que explotan la agricultura como un especial campo de\nla inversi\u00f3n del capital y a los verdaderos agricultores, al proletariado\nagrario y a los campesinos.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Protestas contra las \u201creformas\u201d o\nmedidas agrarias de la UE, que muestran las contradicciones, entre los de\narriba, que se desarrollan en medio de colusi\u00f3n y pugna, que provoca la\naplicaci\u00f3n de las medidas o \u201creforma\u201d de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan de la UE\n(PAC) de 1962, para servir a los intereses estrat\u00e9gicos de los pa\u00edses\nimperialistas, que conforman esa alianza, principalmente Alemania, la potencia\nque la encabeza, para tratar de recuperar el paso en sus pretensiones de\ncontender por la hegemon\u00eda mundial.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Pero, la contradicci\u00f3n de los\nverdaderos agricultores -los obreros agrarios y los campesinos- contra sus\nexplotadores, aunque relegada en los medios por la crisis agraria, se\ndesarrolla y es un hecho objetivo, que el aumento del precio de los productos\nalimenticios choca contra la masa de consumidores del campo y la ciudad, la\nmayor\u00eda de los cuales son los obreros; como tambi\u00e9n es un hecho que los\nimpuestos que la UE destina a las subvenciones agr\u00edcolas para los grandes\nmonopolistas son parte de la plusvalia que los capitalistas extraen de la\nexplotaci\u00f3n del proletariado y esto acicatea las contradicciones. Las\nsubvenciones agr\u00edcolas y la pol\u00edtica de precios de la la UE favorece a los terratenientes\ncapitalistas y los grandes capitalistas en los pa\u00edses imperialistas de la UE y\na los terratenientes semifeudales y gran burgues\u00eda en los pa\u00edses semicoloniales\ndentro de la UE. Los reclamos por subvenciones y precios agr\u00edcolas van en\ncontra del proletariado.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La \u201creforma\u201d, oficialmente es\npara responder al<u>cambio estructural en el agro</u>, es definida como\n\u201cla<u>situaci\u00f3n del declive de las explotaciones agr\u00edcolas peque\u00f1as</u>Y<u>aumento\nde tama\u00f1o e intensidad de las explotaciones restantes en casi todas las\nregiones y pa\u00edses de la UE-27</u>\u201d, donde se cuentan a los pa\u00edses imperialistas\ny a los pa\u00edses oprimidos incluidos en dicha alianza.\u00a0\u00a0\u201cEste\nincremento (de las grandes explotaciones) tiene<u>implicaciones\nsignificativas para el papel multifuncional y la resiliencia de la agricultura\neuropea</u>, especialmente en lo que respecta al sostenimiento de la<u>actividad\necon\u00f3mica y el empleo en las zonas rurales</u>, el aumento del valor de estas,\nel manteamiento de la calidad medioambiental, la protecci\u00f3n de la biodiversidad\ny la conservaci\u00f3n del paisaje y su belleza\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">El problema del cambio\nestructural por propia definici\u00f3n se les presenta as\u00ed:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201c una disminuci\u00f3n sustancial del\nn\u00famero de explotaciones agrarias en casi todas las regiones NUTS 2 de la UE-27,\ny una prevalencia de las estrategias de adaptaci\u00f3n que conllevan<u>un\nincremento significativo del tama\u00f1o o la intensidad de las explotaciones\nrestantes y/o una mayor dependencia de la Uni\u00f3n respecto a las importaciones\nagr\u00edcolas</u>. Esta tendencia a la concentraci\u00f3n agr\u00edcola resulta<u>especialmente\nevidente en las regiones meridionales y orientales</u>\".</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Esto los lleva a plantearse un\nnuevo Modelo Agrario Europeo (MAE), que \u201csubraya el proceso de cambio\nestructural a largo plazo. A diferencia de los supuestos relativos a un\nprototipo est\u00e1ndar de gesti\u00f3n agr\u00edcola, disipa la</span><span lang=\"ES\"></span><span>noci\u00f3n de un modelo \u00fanico de\nexplotaci\u00f3n agraria y subraya la necesidad de sistemas de gesti\u00f3n del suelo que\npromuevan la</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>multifuncionalidad y la provisi\u00f3n de bienes p\u00fablicos como\ntarea central de los sistemas agr\u00edcolas europeos</u><span>, destacando el car\u00e1cter\ndin\u00e1mico de la evoluci\u00f3n de la gesti\u00f3n del suelo en la UE. (\u2026) Este cambio\nhacia</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>una diversidad creciente de modelos agr\u00edcolas</u><span>tiene\nimportantes</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>implicaciones para la\u00a0\u00a0gobernanza</u><span>, pero\ntambi\u00e9n deber\u00eda permitir una adaptaci\u00f3n de los sistemas agr\u00edcolas conforme a su\nemplazamiento en todas las regiones europeas. En el futuro</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>, el</u><span></span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>se\nconformar\u00e1 mediante estrategias de adaptaci\u00f3n adoptadas en cada explotaci\u00f3n</u><span>Y</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>a\nlo largo de las cadenas de valor para responder a los retos\u00a0espec\u00edficos de\ncada sector y externos que se vayan planteando</u><span>\u201d ( de s\u00edntesis del estudio\nsobre \u00abEl futuro del modelo agr\u00edcola europeo: repercusiones socioecon\u00f3micas y\nterritoriales del descenso del n\u00famero de explotaciones agrarias y agricultores\nen la UE\u00bb. El estudio completo, disponible en ingl\u00e9s, puede descargarse\nen:</span><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/4573144629335864760\"><span>https://bit.ly/3tSgpfa</span></a><span>,\nIPOL | Departamento Tem\u00e1tico de Pol\u00edticas Estructurales y de Cohesi\u00f3n).</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201cReforma de la PAC\u201d se presenta\ncomo \u201cuna pol\u00edtica clave para avanzar hacia sistemas alimentarios m\u00e1s\nsostenibles\u201d. Desarrollo Sostenible\u201d, que abarca tres elementos: econ\u00f3mico,\necol\u00f3gico, social. Sobre lo que acabamos de decir y lo anteriormente subrayado\nvolveremos en el desarrollo del tema.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Por ahora, corresponde contrastar\ncon los hecho lo que hemos dicho al comienzo y leeremos m\u00e1s abajo en las\nprecisiones te\u00f3ricas de Marx. Comencemos por:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"<b>Explotaciones agr\u00edcolas y\npropiedad de la tierra</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Los agricultores m\u00e1s ricos de\nAlemania no son agricultores en absoluto (Web Agrar Heute de 29.12.2023)</span></b><span lang=\"ES\">(...)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Grandes propietarios de la\nindustria y el comercio.</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">(...) se pueden aprender algunas\ncosas de las estad\u00edsticas: del total de 262.800 empresas agr\u00edcolas registradas\nen el censo agr\u00edcola de 2020, casi el 4 por ciento o 10.200 eran personas\njur\u00eddicas o sociedades.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">De este grupo, 3.700 empresas o\nel 36 por ciento pertenec\u00edan al llamado grupo empresarial, seg\u00fan los\nestad\u00edsticos de Destatis, es decir, a un holding agr\u00edcola. En aquel momento,\nestos holdings gestionaban una superficie agr\u00edcola de 1,84 millones de\nhect\u00e1reas. Esto representaba m\u00e1s del 11 por ciento de la superficie agr\u00edcola\ntotal de Alemania.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Estas grandes empresas agr\u00edcolas\nse concentran especialmente en el este de Alemania y sus propietarios suelen\nser multimillonarios o multimillonarios de la industria y el comercio</span></u><span lang=\"ES\">. En el este, en\nMecklemburgo-Pomerania Occidental, gestionan entre el 19 por ciento de la\nsuperficie agr\u00edcola total y el 37 por ciento en Turingia, dependiendo del\nestado federado.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Los holdings agr\u00edcolas poseen\nenormes superficies</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Y para dejar claro de nuevo esta\nelevada proporci\u00f3n de superficie: dependiendo del estado federado, las\nexplotaciones tienen en total entre 230.000 hect\u00e1reas y casi 300.000 hect\u00e1reas\n\"bajo el arado\".<u>Lo t\u00edpico es que el dinero con el que se\ncompran los holdings en su conjunto procede normalmente de fuentes\ncompletamente distintas a la agricultura</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Los nombres de los grandes\npropietarios, a quienes les gusta trabajar en secreto, suenan casi como el\n\"qui\u00e9n es qui\u00e9n\" de la industria y el comercio: el holding agr\u00edcola\nalem\u00e1n m\u00e1s conocido fue sin duda el desaparecido KTG-Agrar, con Siegfried\nHofreiter a la cabeza, que estar de vuelta con la ley en 2023 entr\u00f3 en\nconflicto.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La gran empresa que cotiza en\nbolsa gestion\u00f3 en ocasiones hasta 45.000 hect\u00e1reas de terreno, principalmente\nen Mecklemburgo-Pomerania Occidental y Brandeburgo. De ellas, unas 20.000\nhect\u00e1reas eran propias.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Despu\u00e9s de la quiebra de KTG-Agrar\nen 2016, el reci\u00e9n fundado Deutsche Agrar Holding (DAH) se hizo cargo de una\ngran parte de las superficies de KTG y de las plantas de biog\u00e1s asociadas y las\nsigue gestionando hasta el d\u00eda de hoy. La DAH es una filial de la Fundaci\u00f3n\nGustav Zech, con sede en Bremen. Detr\u00e1s de esto hay una empresa constructora e\ninversora.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La compa\u00f1\u00eda de seguros MunichRe\ntambi\u00e9n compr\u00f3 muchos terrenos de los activos de KTG Agrar y posteriormente\ncompr\u00f3 tambi\u00e9n otras empresas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Cuanto m\u00e1s tierra, m\u00e1s dinero de\nBruselas</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Otros grandes inversores con\nmiles de hect\u00e1reas de tierras agr\u00edcolas son la empresa farmac\u00e9utica Merkle, el\nfundador de Remondis, Rethmann, el fabricante de tecnolog\u00eda de calefacci\u00f3n\nMartin Viessman y el fabricante de muebles y propietario de un conglomerado\nSteinhof.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Tambi\u00e9n est\u00e1n el gran industrial\nSilvio Dornier, el minorista Aldi Nord y los propietarios de la empresa de\nlog\u00edstica Fiege. Por nombrar unos cuantos.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Sin embargo, hay una manera de\nencontrar a los propietarios y las tierras detr\u00e1s de las enormes explotaciones\nagr\u00edcolas y, por tanto, al menos parte del dinero que fluye hacia estas\nempresas: son los pagos directos que reciben todas las empresas agr\u00edcolas</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Hace alg\u00fan tiempo, el gobierno\nfederal public\u00f3 por primera vez un resumen de las estructuras de los grandes\nholdings agr\u00edcolas en Alemania y de<u>los pagos agr\u00edcolas de la UE\nasignados a las numerosas filiales</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Seg\u00fan estos datos,<u>DAH\nHolding, con sede en Oranienburg, Brandeburgo, es el mayor holding agr\u00edcola\nalem\u00e1n con m\u00e1s de 36 filiales agr\u00edcolas, o lo que es lo mismo: tiene la mayor\ncantidad de terreno</u>.<u>En 2019, alrededor de 5,36 millones de euros\nen pagos agr\u00edcolas de la UE del primer pilar se destinaron al DAH.</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Bill Gates: el mayor propietario\nde tierras agr\u00edcolas de Estados Unidos\u201d</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Ese es el sistema de subvenciones\nque favorece el \u201ccambio estructural\u201d en beneficio de las grandes explotaciones\nagr\u00edcola en la UE-14 y los grandes latifundios en la UE-13.<b></b>Como lo\ndicen los estudios de la Comisi\u00f3n Europea<b>:</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">\"</span></b><span lang=\"ES\">Los factores impulsores del declive de las explotaciones agr\u00edcolas son\nprincipalmente estructurales, econ\u00f3micos y sociales y, en menor medida,\nmedioambientales.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span>Factores como las subvenciones y\nlos precios agr\u00edcolas, y las variables macroecon\u00f3micas y demogr\u00e1ficas\ndesempe\u00f1an un mayor papel en los nuevos Estados miembros y afectan de forma\ndiferente a los distintos tipos de explotaciones.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span>Estudios previos sobre los\nfactores impulsores del cambio estructural agr\u00edcola en la EU-27</span><span>indican que el principal\ndeterminante de la estructura agr\u00edcola es la propia estructura agr\u00edcola en el</span><span>pasado.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- La fuerte dependencia de las\ntendencias estructurales respecto a las condiciones locales, que demuestran que\nel principal factor estructural de la disminuci\u00f3n del n\u00famero de explotaciones\nes una estructura de mercado que favorece la producci\u00f3n intensiva y las\nexplotaciones a gran escala, vinculada a unos m\u00e1rgenes cada vez m\u00e1s reducidos y\na la escasa capacidad de negociaci\u00f3n.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Adem\u00e1s, las barreras a la\nentrada agravan los problemas del cambio demogr\u00e1fico (envejecimiento de las\npoblaciones) y el \u00e9xodo rural.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Aunque existe preocupaci\u00f3n por\nel sistema de subvenciones de la Uni\u00f3n, se mantiene el consenso</span><span lang=\"ES\"></span><span>respecto a que tales ayudas son\nindispensables, pero que deben adaptarse a\u00fan m\u00e1s para revertir los</span><span>efectos negativos\u00a0\u00a0(\nResumen nuestro de \u201cEL MODELO AGR\u00cdCOLA EUROPEO (MAE) (\u2026) DIN\u00c1MICA DEL MAE\u201d, del\nresumen de \u00abEl futuro del modelo agr\u00edcola europeo: repercusiones\nsocioecon\u00f3micas y territoriales del descenso del n\u00famero de explotaciones\nagrarias y agricultores en la UE\u00bb. El estudio completo, disponible en ingl\u00e9s,\npuede descargarse en:</span><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/4573144629335864760\"><span>https://bit.ly/3tSgpfa</span></a><span>). Nosotros usaremos esta versi\u00f3n completa en el desarrollo del tema con traducci\u00f3n propia.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">\u00bf A qui\u00e9nes favorecen las\nsubvenciones?</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1. A los terratenientes: los\ndatos oficiales indican que el m\u00e1s del 60 por ciento de las explotaciones\nagr\u00edcolas son arrendatarios capitalistas que pagan renta capitalista del suelo\no a los arrendatarios en los nuevos pa\u00edses miembros que pagan la renta o tributo\na terratenientes de esos pa\u00edses en \u201cproceso de transici\u00f3n\u201d, que por ahora los\nllamaremos as\u00ed para usar un eufemismo oficial.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">2. A los grandes capitalistas que\ninvierten en la agricultura y a los grandes del capital burocr\u00e1tico en los\nnuevos Estados miembros de la UE , como dice el Estudio citado:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201c Dado que la PAC se centra\nfundamentalmente en abordar cuestiones econ\u00f3micas (ingresos agr\u00edcolas,</span><span lang=\"ES\"></span><span>competitividad, presiones del\nmercado), una parte desproporcionada del gasto se asigna a las</span><span>grandes explotaciones, acelerando\nas\u00ed impl\u00edcitamente los procesos de concentraci\u00f3n\u201d ( Respuestas Pol\u00edtica del\nestudio citado. PAC: Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan).</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Hay que diferenciar las\nsubvenciones agr\u00edcolas de las pol\u00edticas compensatorias</span></b><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Los gobiernos mezclan ambas es\npara encubrir las primeras prohibidas por las reglas de la competencia nacional\ne internacionalmente (OMC), van contra las reglas de la competencia entre\ncapitalistas, en la actualidad, en las condiciones del capitalismo monopolista\no imperialista<b>.</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Las pol\u00edticas compensatorias:</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Son las que se aplican, cuando se\nha llegado a una situaci\u00f3n en que el campesinado ya no s\u00f3lo tiene que ceder\ntoda su ganancia el (plusproducto) sino que tiene que entregar parte de lo que\nes su sustento para mantenerse, quiere decir que ha entrado por debajo del\nm\u00ednimo f\u00edsico del salario. Por razones hist\u00f3ricas puede darse el caer por\ndebajo del valor m\u00ednimo f\u00edsico, entonces aplican los planes de compensaci\u00f3n\nsocial, la filantrop\u00eda; \"el campesino, el colono tradicional era hundido\nen la humillaci\u00f3n de la pobreza y todo bajo el pretexto de ser propietarios\nprivados\". Eso es lo que aflige a los peque\u00f1os campesinos, eso aflige a\nlos minifundistas. El pequeno campesino en todo el mundo.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Los gobiernos, los Estados\nreaccionarios, la Uni\u00f3n Europea y las grandes organizaciones agrarias, en\nredoblada colusion y pugna reaccionaria, que trafican demag\u00f3gicamente con el\ninter\u00e9s del campesinado y que dicen representarlo solamente representan a los\ncapitalistas agrarios y al campesinado conservador, nunca al revolucionario.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">No pretendemos, en estas lineas,\nofrecer un estudio o un art\u00edculo acabado sobre el tema de los movimientos\nagrarios en la UE, que abarquen en forma amplia y profunda a trav\u00e9s de los\ndatos del conjunto la situaci\u00f3n en el agro en la UE o en un pa\u00eds determinado,\ntema tan complejo; estas lineas no son sino notas acerca del tema, como un\nesfuerzo necesario de se\u00f1alar la complejidad del problema, buscando avanzar en\nsu esclareciminto e\u00a0\u00a0impulsar su estudio y discusi\u00f3n para movilizar\ncon las consignas correctas a esta parte de la poblaci\u00f3n (el proletariado rural\ny el campesinado) en los pa\u00edses imperialistas y de los pa\u00edses oprimidos que\npertenecen a la Uni\u00f3n Europea, alianza imperialista para buscar contender por\nla hegemon\u00eda mundial.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La soluci\u00f3n para el proletariado\ny el campesinado en los pa\u00edses imperialistas es su rep\u00fablica roja, esto es\nhacer la revoluci\u00f3n socialista y desarrollarla con la dictadura del\nproletariado y en los pa\u00edses oprimidos desarrollar la revoluci\u00f3n democr\u00e1tica en\nmarcha ininterrumpida a la revoluci\u00f3n socialista, ambas mediante la guerra\npopular dirigida por el Partido Comunista.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1.<b>Es necesario precisar\nla relaci\u00f3n entre teor\u00eda y realidad</b>:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- El valor cient\u00edfico de todas\nlas tesis de la teor\u00eda abstracta de Marx \u201ces el ideal de la producci\u00f3n\ncapitalista, pero nunca la realidad de \u00e9sta\". Todas las leyes del\ncapitalismo descubiertas por Marx describen \u00fanicamente el ideal del\ncapitalismo, pero nunca su realidad.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- \"Solo nos proponemos\n-escrib\u00eda Marx - presentar aqu\u00ed la organizaci\u00f3n interna del modo de producci\u00f3n\ncapitalista en su medida ideal\" (in ihrem idealen Durchschnitt. Das\nKapital, III, 2, 367; trad. rusa, p\u00e1g. 688)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- La teor\u00eda del capital supone\nque el obrero recibe el valor total de su fuerza de trabajo. Este es el ideal\ndel capitalismo, pero de ning\u00fan modo su realidad. La teor\u00eda de la renta supone\nque la poblaci\u00f3n agr\u00edcola se encuentra totalmente dividida en terratenientes,\ncapitalistas y obreros asalariados. Este es el ideal del ca</span><span>pitalismo, pero de ning\u00fan modo su\nrealidad.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-<u>Hay que diferenciar</u>,\npor tanto,<u>cuando hablamos de los problemas te\u00f3ricos</u>, d<u>e cuando\nhablamos de los problemas hist\u00f3ricos concretos</u>. En el caso del \u201cMovimiento\nagrario en la UE\u201d, \u201clas verdades abstractas de la teor\u00eda solo representan all\u00ed\nel papel de hilo conductor, de instrumento para el an\u00e1lisis de los datos\nconcretos\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Las tres primeras precisiones,\nque preceden, proceden de una cita de Lenin, Obras Completas, tomo 4, p\u00e1g. 86 y\nla \u00faltima de la misma obra citada p\u00e1g. 89.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-\u00a0La renta de la\ntierra, solo lo abordamos en la medida en que parte de la plusval\u00eda generada\npor el capital va al terrateniente. Por lo tanto, suponemos que la agricultura,\nal igual que la manufactura, est\u00e1 dominada por el modo de producci\u00f3n\ncapitalista, es decir, que la agricultura es llevada a cabo por capitalistas\nque inicialmente se diferencian de los dem\u00e1s capitalistas solo en el elemento\nen el que est\u00e1n invertidos su capital y el trabajo asalariado puesto en\nmovimiento por este capital.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Si el modo de producci\u00f3n\ncapitalista presupone generalmente la expropiaci\u00f3n de las condiciones de\ntrabajo de los trabajadores, entonces en la agricultura presupone la expropiaci\u00f3n\nde la tierra de los trabajadores rurales y su subordinaci\u00f3n a un capitalista\nque se dedica a la agricultura con fines de lucro.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- El requisito previo para\nel modo de producci\u00f3n capitalista es el siguiente: los verdaderos agricultores\nson trabajadores asalariados, empleados por un capitalista, el arrendatario,\nque solo practica la agricultura como un campo especial de explotaci\u00f3n del\ncapital, como una inversi\u00f3n de su capital en una esfera especial de producci\u00f3n.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-\u00a0 Este capitalista\narrendatario paga al terrateniente, al propietario de la tierra que explota,\nuna suma de dinero fijada contractualmente (al igual que lo hace el prestatario\nde capital monetario) en fechas determinadas, por ejemplo anualmente, por el\npermiso para utilizar su capital en este campo particular. de producci\u00f3n. Esta\nsuma de dinero se llama renta de la tierra, independientemente de si proviene\nde tierras cultivables, obras de construcci\u00f3n, minas, si paga la pesca, los\nbosques, etc.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- La renta de la tierra, se paga\npor todo el tiempo durante el cual el propietario del terreno prest\u00f3 o alquil\u00f3\ncontractualmente el terreno al arrendatario. Aqu\u00ed, la renta de la tierra es la\nforma en que la propiedad se realiza y utiliza econ\u00f3micamente.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Adem\u00e1s, tenemos aqu\u00ed a\nlas tres clases que constituyen el marco de la sociedad moderna, juntas y\nenfrentadas: el trabajador asalariado, el capitalista industrial y el\nterrateniente.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La precisiones te\u00f3ricas que\nanteceden pertenecen a Carlos Marx, El Capital, t. III, secci\u00f3n sexta:\ntransformaci\u00f3n de la plusganancia en renta b\u00e1sica, informaci\u00f3n introductoria.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Agricultura intensiva y\nextensiva, latifundios capitalistas y latifundios semifeudales. Agricultura\ncomercial y agricultura de subsistencia y mixsta de los peque\u00f1os productores\nagrarios</span></b><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Es importante tener una idea\nclara de lo que significa estos conceptos para diferenciar el car\u00e1cter\ncapitalista o semifeudal de la agricultura en la UE, tanto en los 14,\nespecialmente el sur de Italia y Espa\u00f1a, como a estos pa\u00edses, con los 13 del\nEste de Europa. As\u00ed, podemos diferenciar las grandes empresas agrarias\ncapitalistas de las grandes empresas agroexportadoras de la agricultura\nsemifeudal y sus remanentes.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Continuar\u00e1</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><o:p></o:p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Los movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea\u00a0 (UE     Hoy comenzamos a abordar\u00a0\u00a0el tema \u201cLos movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea\u00a0\u00a0(UE)\u201d...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_21.html"}