{"published time": "2024-02-21T99-99-94", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/ccc.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-21T99-99-94/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T99-99-94/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p class=\"normal\">Desde la Corriente Clasista y Combativa expresamos nuestra profunda preocupaci\u00f3n por la falta de acuerdo por el aumento del salario m\u00ednimo, vital y m\u00f3vil. En un contexto marcado por las pol\u00edticas de ajuste impulsadas por el gobierno de Javier Milei, que dispar\u00f3 la inflaci\u00f3n por las nubes y golpea duramente el poder adquisitivo del conjunto de las y los trabajadores, y sobre todo en aquellos con trabajos precarios y en nuestros jubilados.</p><p class=\"normal\">Desde la CCC respaldamos firmemente la propuesta de la CGT, en acuerdo con todas las centrales, que solicitan un incremento del 85%, una medida que contribuye a paliar, aunque parcialmente, el da\u00f1o infligido a los salarios de los trabajadores por las pol\u00edticas de ajuste inflacionario del gobierno nacional.</p><p class=\"normal\">Entendemos que la ausencia de propuesta del gobierno, en sinton\u00eda con los sectores empresariales, es una maniobra para hacer fracasar la reuni\u00f3n y poder cerrarla por decreto. As\u00ed, en los hechos, somos los trabajadores los \u00fanicos en pagar el ajuste.</p><p class=\"normal\">Queda claro que el ajuste sobre \u201cla casta\u201d fue un eslogan de campa\u00f1a, la realidad es que el ajuste es sobre el pueblo argentino, en especial a los trabajadores precarizados, los jubilados, y todos aquellos que viven de la econom\u00eda informal.</p><p class=\"normal\">\u00a1Por un salario m\u00ednimo, vital y m\u00f3vil que garantice una vida digna para todos los trabajadores y trabajadoras de la Argentina!</p><p></p><p>Hoy N\u00b0 1999 21/02/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/el-gobierno-nacional-ajusta-sobre-el-pueblo-y-no-sobre-la-casta/", "type": "article", "title": "El gobierno nacional ajusta sobre el pueblo y no sobre la casta", "description": "Desde la Corriente Clasista y Combativa expresamos nuestra profunda preocupaci\u00f3n por la falta de acuerdo por el aumento del salario m\u00ednimo, vital y m\u00f3vil. En un contexto marcado por las pol\u00edticas de ajuste impulsadas por el gobierno de Javier Milei, que dispar\u00f3 la inflaci\u00f3n por las nubes y golpea duramente el poder adquisitivo del conjunto\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}