{"title": "\u00d6sterreich: Demonstration zum 90. Jahrestag der Februark\u00e4mpfe. Austria: Manifestaci\u00f3n con motivo del 90\u00ba aniversario de los combates de febrero", "published time": "2024-02-21T15-09-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-1.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-2.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-3.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-4.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-6.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-7.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-8.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-9.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-10.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-11.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-12.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-13.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-14.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-15.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-16.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-17.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-18.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-19.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-20.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-21.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-22.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-23.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-24.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-25.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-26.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-27.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-28.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-29.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-30.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-31.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-32.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-33.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-34.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-35.cleaned.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3466957327545709113\" itemprop=\"description articleBody\"><p class=\"MsoNormal\"><b><span>Karl-Marx-Hof: Manifestaci\u00f3n con motivo del 90\u00ba aniversario\nde los combates de febrero</span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Una ruidosa manifestaci\u00f3n march\u00f3 por Viena la tarde del 12\nde febrero, coincidiendo con el 90\u00ba aniversario de los heroicos combates de\nfebrero de 1934. El Karl-Marx-Hof, entonces sede central de la resistencia, se\nconvirti\u00f3 en un lugar de recuerdo para aquellos luchadores a los que con raz\u00f3n\nse les llama h\u00e9roes.</span></span></p><p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Hace exactamente 90 a\u00f1os, en el Karl-Marx-Hof tronaron los\nca\u00f1onazos cuando el ej\u00e9rcito austrofascista bombarde\u00f3 casas habitadas de\ntrabajadores. Miles de personas se levantaron en muchas partes de Austria con\nlas armas en la mano contra el austrofascismo en los d\u00edas de febrero. A pesar\nde la derrota militar, estas batallas fueron cruciales para el desarrollo\nposterior de la lucha de resistencia contra el austrofascismo y m\u00e1s tarde\ncontra la ocupaci\u00f3n nazi. La manifestaci\u00f3n del aniversario fue en gran medida\ncombativa: pancartas, banderas, coros con lemas, marchas y pirotecnia\naseguraron que la relevancia de las lecciones de esta lucha quedara demostrada\nincluso 90 a\u00f1os despu\u00e9s.</span></span></p><div itemprop=\"articleBody\"><div class=\"cD_92h y3TPob\" data-hook=\"post-title\" tabindex=\"-1\"><h1 class=\"UbhFJ7 nkqC0Q blog-post-title-font blog-post-title-color blog-text-color post-title blog-hover-container-element-color FG3qXk blog-post-page-title-font\" data-hook=\"post-title\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 26px; line-height: 28px; margin: 12px 0px; text-rendering: optimizelegibility;\"><span class=\"post-title__text blog-post-title-font blog-post-title-color\"><span>Karl-Marx-Hof: Demostraci\u00f3n en el 90 aniversario de las peleas de febrero</span></span></h1></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\"><span><span class=\"tLgi0 OgsXk\"></span></span></div></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Una fuerte manifestaci\u00f3n se movi\u00f3 por Viena en la noche del 12 de febrero, el 90 aniversario de las heroicas peleas de febrero en 1934. El Karl-Marx-Hof, entonces una ubicaci\u00f3n central de la resistencia, se convirti\u00f3 en el lugar de memoria de aquellos combatientes que se llaman con raz\u00f3n.</span></span></p></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Hace exactamente 90 a\u00f1os, el fuego de ca\u00f1\u00f3n tron\u00f3 en el Karl-Marx-Hof cuando las casas de los trabajadores habitadas por el Bundheer austrofascista se incendiaron. En muchas partes de Austria, miles se elevaron en los d\u00edas de febrero con el arma en la mano contra el austrofascismo. A pesar de la derrota militar, estas peleas fueron cruciales para el desarrollo adicional de la lucha de resistencia contra el austrofascismo y luego contra la ocupaci\u00f3n de los nazis. La manifestaci\u00f3n en el aniversario fue en gran medida combativa: transparente, banderas, consignas, marzo y pirotecnia asegur\u00f3 que la actualidad de las ense\u00f1anzas de esta lucha se demostr\u00f3 90 a\u00f1os despu\u00e9s.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 1.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000000.jpeg\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 2.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000001.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 3.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000002.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 4.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000003.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 5.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000004.png\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>El lema com\u00fan de la manifestaci\u00f3n fue \u201cRecordar significa\nluchar\u201d. Esto tambi\u00e9n se expres\u00f3 en los c\u00e1nticos y el contenido de la\nmanifestaci\u00f3n, que iban dirigidos contra el actual desmantelamiento de la\ndemocracia y el bienestar social, as\u00ed como contra la creciente pol\u00edtica de\nprohibiciones. Los esl\u00f3ganes contra el aumento de precios y el robo de salarios\nse alternaron con llamamientos contra el rearme, contra la OTAN y por la\ndefensa de la neutralidad austriaca. Tambi\u00e9n se exhibieron banderas palestinas,\ncomo expresi\u00f3n simb\u00f3lica de la solidaridad internacional y la amistad entre los\npueblos, pero tambi\u00e9n contra la censura y la mentalidad de los gobernantes en\nrelaci\u00f3n con la solidaridad palestina.\u200b</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>La soluci\u00f3n conjunta de la manifestaci\u00f3n fue \"memoria de la lucha\". Esto tambi\u00e9n se expres\u00f3 en los coros del habla y el contenido de la demostraci\u00f3n, que se dirigi\u00f3 a la democracia y la reducci\u00f3n social actuales, as\u00ed como a la creciente pol\u00edtica de prohibici\u00f3n. Deslizarse contra las inflaciones y el robo salarial altern\u00f3 con llamadas contra la actualizaci\u00f3n, contra la OTAN y por la defensa de la neutralidad austriaca. Tambi\u00e9n se pod\u00edan ver banderas palestinas, como una expresi\u00f3n simb\u00f3lica de solidaridad y amistad internacionales, pero tambi\u00e9n contra la censura y la justicia judicial de los gobernantes en relaci\u00f3n con la solidaridad Palestina.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span></span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 6.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000005.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 7.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000006.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 8.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000007.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 9.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000008.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>Lo que llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue un bloque rojo en la\nmanifestaci\u00f3n, lo que desencaden\u00f3 en gran medida los c\u00e1nticos. Este bloque\ndestac\u00f3 especialmente la importancia del entonces revolucionario KP\u00d6 (PCA), que\nse opuso a la pol\u00edtica de moderaci\u00f3n del Partido Socialdem\u00f3crata de los\nTrabajadores (SDAP\u00d6), el actual SP\u00d6. Esto tambi\u00e9n es importante porque en este\n90\u00ba aniversario la direcci\u00f3n de los socialdem\u00f3cratas intenta presentarse como\nel \u201cpartido de las luchas de febrero\u201d. Sin embargo, quienes lucharon y murieron\nen los sangrientos d\u00edas de febrero iban en contra de la l\u00ednea de la direcci\u00f3n\ndel Partido Socialdem\u00f3crata.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Lo que fue sorprendente fue un bloque rojo en la manifestaci\u00f3n, que tiene un impacto significativo en los coros del habla. Este bloque enfatiz\u00f3 particularmente la importancia del entonces revolucionario KP\u00f6, que se enfrent\u00f3 a la pol\u00edtica de jubilaci\u00f3n del Partido de los Trabajadores Socialdem\u00f3cratas (SDAP\u00f6), Sp\u00f6 de hoy. Esto tambi\u00e9n es importante a este respecto, ya que en este 90 aniversario, el equipo de liderazgo de la socialdemocracia intenta organizar a s\u00ed mismo como el \"partido de las peleas de febrero\". Sin embargo, los que lucharon y murieron en los d\u00edas sangrientos de febrero, sin embargo, se enfrentaron a la l\u00ednea de liderazgo del partido socialdem\u00f3crata.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span></span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 10.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000009.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 11.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000010.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 12.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000011.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 13.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000012.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>El ambiente combativo en la manifestaci\u00f3n demostr\u00f3 que los participantes no esperaban que los gobernantes \"recuperaran el sentido\" hoy. Por el contrario, la consigna \u201cLas batallas de febrero ya demostraron: \u00a1luchar por la revoluci\u00f3n!\u201d se extendi\u00f3 por toda la manifestaci\u00f3n. \u00a1Hoy no es importante ser nost\u00e1lgicos, sino m\u00e1s bien -como lo demostraron partes importantes de la manifestaci\u00f3n- aplicar las lecciones de estas luchas!</span></span></p><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>La atm\u00f3sfera combativa en la manifestaci\u00f3n mostr\u00f3 que los participantes no esperaban que los gobernantes \"lleguen a la raz\u00f3n hoy\". Por el contrario, el eslogan se propag\u00f3<span style=\"font-style: italic;\">\"Las peleas de febrero ya mostraron: \u00a1luchar por la revoluci\u00f3n!\"</span>A trav\u00e9s de la manifestaci\u00f3n. Hoy no es importante ser nost\u00e1lgico, pero, como se mostraron partes importantes de la demostraci\u00f3n, \u00a1aplicar las ense\u00f1anzas de estas peleas!</span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 14.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000013.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 15.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000014.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 16.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000015.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 17.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000016.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000016.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 18.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000017.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000017.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 19.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000018.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000018.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 20.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000019.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000019.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 21.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000020.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000020.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 22.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000021.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000021.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 23.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000022.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000022.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 24.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000023.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000023.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 25.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000024.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000024.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 26.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000025.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000025.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 27.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000026.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000026.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 28.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000027.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000027.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 29.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000028.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000028.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 30.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000029.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000029.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 31.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000030.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000030.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 32.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000031.png\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 33.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000032.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000032.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 34.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000033.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000033.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 35.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000034.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000034.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Karl-Marx-Hof: Manifestaci\u00f3n con motivo del 90\u00ba aniversario de los combates de febrero Una ruidosa manifestaci\u00f3n march\u00f3 por Viena la tarde d...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/osterreich-demonstration-zum-90.html"}