{"published time": "2024-02-21T15-51-32.227Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg/v1/fill/w_880,h_495,al_c,q_85/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-7ar1m4826\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-4dgi64825\"><div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\"><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image58322\" style=\"--dim-height:495;--dim-width:880\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image58322\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":880,\"height\":495,\"uri\":\"14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg/v1/fill/w_880,h_495,al_c,q_85/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.unidadpopular.org.uy/single-post/parar-el-genocidio-en-gaza\" src=\"../Images/2024-02-21T15-51-32.227Z/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-51-32.227Z/000000.jpg\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-j9era4827\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-spsxf411\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>DECLARACI\u00d3N</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-361nd445\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1Solidaridad con el pueblo palestino!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-r96h53533\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-3vozj447\"><span class=\"tLgi0\"><span>El ej\u00e9rcito del estado sionista y fascista de Israel lleva m\u00e1s de 100 d\u00edas de bombardeos genocidas y ataques por mar y tierra contra la poblaci\u00f3n de Gaza. Seg\u00fan los datos proporcionados por la Embajada de Palestina en nuestro pa\u00eds, ya son m\u00e1s de 24.000 los asesinados  y m\u00e1s de 60.000 los heridos. En Cisjordania son 360 los asesinados y m\u00e1s de 4.000 los heridos.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-8vzhm449\"><span class=\"tLgi0\"><span>Hay 10.400 ni\u00f1os asesinados, 7.100 mujeres asesinadas, cientos de ancianos asesinados, 8.000 desaparecidos, entre ellos 4.000 ni\u00f1os. Casi dos millones de desplazados, el 60% de las viviendas fueron destruidas cobarde y b\u00e1rbaramente.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-3w0rr451\"><span class=\"tLgi0\"><span>Bombardean y destruyen hospitales, escuelas, mezquitas y todo tipo de infraestructura mientras condenan al hambre y la falta de asistencia m\u00e9dica a toda la poblaci\u00f3n. </span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-nwn4u453\"><span class=\"tLgi0\"><span>Esto es un verdadero genocidio, que toma como excusa las acciones de la resistencia palestina del 7 de octubre pero que contin\u00faa el infame despojo y el apartheid de hace 75 a\u00f1os, y as\u00ed se lo est\u00e1 considerando cada d\u00eda m\u00e1s a nivel internacional. </span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-cgb2d455\"><span class=\"tLgi0\"><span>En ese sentido y de forma ejemplar el gobierno de Sud\u00e1frica present\u00f3 una formidable denuncia recientemente en La Haya, la que saludamos, al igual que las gigantescas manifestaciones que se est\u00e1n produciendo en muchos pa\u00edses y todas las movilizaciones que se vienen realizando en nuestro pa\u00eds.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-idsdr457\"><span class=\"tLgi0\"><span>La Unidad Popular considera la lucha heroica y sacrificada del pueblo palestino por su autodeterminaci\u00f3n y la liberaci\u00f3n nacional y social como una lucha justa, que debe recibir la mayor solidaridad de nuestro pueblo, ya que enfrenta al estado sionista que es una potencia militar y est\u00e1 fuertemente apoyado pol\u00edtica, econ\u00f3mica y militarmente por el imperialismo yanqui y sus aliados europeos. </span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-27qxc459\"><span class=\"tLgi0\"><span>Repudiamos las declaraciones del gobierno de la coalici\u00f3n de la derecha y la ultraderecha que preside Luis Lacalle Pou, con la que se ha sumado una vez m\u00e1s al coro del imperialismo yanqui en apoyo del estado sionista de Israel y tambi\u00e9n las de los sectores del seudoprogresismo que se suman a este coro reaccionario.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-c2c5d461\"><span class=\"tLgi0\"><span>En particular condenamos que reiteradamente el gobierno no haya votado en la ONU la exigencia del cese al fuego reclamado por la inmensa mayor\u00eda de los pa\u00edses del mundo. </span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-ywnlj463\"><span class=\"tLgi0\"><span>Nos solidarizamos con la Sra. Embajadora de Palestina en nuestro pa\u00eds que hizo un justo reclamo en ese sentido, mientras el gobierno entreguista festeja que puede venderle m\u00e1s carne al genocida.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-sjdcf851\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-h2hgv465\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u00a1Viva la heroica resistencia del hermano pueblo palestino </span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-s1gfk1110\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>y la solidaridad internacional!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-qi8d81314\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-9xuso467\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Unidad Popular-Enero de 2024</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div></div>", "source": "https://www.unidadpopular.org.uy/single-post/parar-el-genocidio-en-gaza", "type": "article", "title": "Parar el genocidio en Gaza", "description": "DECLARACI\u00d3N \u00a1Solidaridad con el pueblo palestino! El ej\u00e9rcito del estado sionista y fascista de Israel lleva m\u00e1s de 100 d\u00edas de bombardeos genocidas y ataques por mar y tierra contra la poblaci\u00f3n de Gaza. Seg\u00fan los datos proporcionados por la Embajada de Palestina en nuestro pa\u00eds, ya son m\u00e1s de 24.000 los asesinados  y m\u00e1s de 60.000 los heridos. En Cisjordania son 360 los asesinados y m\u00e1s de 4.000 los heridos. Hay 10.400 ni\u00f1os asesinados, 7.100 mujeres asesinadas, cientos de ancianos asesinados,", "modified time": "2024-02-21T15:51:32.227Z", "author": ["Equipo de Prensa y Comunicaci\u00f3n Unidad Popular (Person)"], "tags": ["Solidaridad con Palestina"], "link-section": "inicio"}