{"title": "\u00d6sterreich: Demonstration zum 90. Jahrestag der Februark\u00e4mpfe. Austria: Manifestaci\u00f3n con motivo del 90\u00ba aniversario de los combates de febrero", "published time": "2024-02-21T15-09-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-1.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-2.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-3.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-4.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-6.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-7.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-8.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-9.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-10.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-11.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-12.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-13.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-14.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-15.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-16.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-17.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-18.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-19.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-20.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-21.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-22.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-23.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-24.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-25.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-26.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-27.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-28.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-29.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-30.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-31.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-32.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-33.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-34.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-35.cleaned.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3466957327545709113\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span>Karl-Marx-Hof: Manifestaci\u00f3n con motivo del 90\u00ba aniversario\nde los combates de febrero</span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Una ruidosa manifestaci\u00f3n march\u00f3 por Viena la tarde del 12\nde febrero, coincidiendo con el 90\u00ba aniversario de los heroicos combates de\nfebrero de 1934. El Karl-Marx-Hof, entonces sede central de la resistencia, se\nconvirti\u00f3 en un lugar de recuerdo para aquellos luchadores a los que con raz\u00f3n\nse les llama h\u00e9roes.</span></span></p><p>\n</p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Hace exactamente 90 a\u00f1os, en el Karl-Marx-Hof tronaron los\nca\u00f1onazos cuando el ej\u00e9rcito austrofascista bombarde\u00f3 casas habitadas de\ntrabajadores. Miles de personas se levantaron en muchas partes de Austria con\nlas armas en la mano contra el austrofascismo en los d\u00edas de febrero. A pesar\nde la derrota militar, estas batallas fueron cruciales para el desarrollo\nposterior de la lucha de resistencia contra el austrofascismo y m\u00e1s tarde\ncontra la ocupaci\u00f3n nazi. La manifestaci\u00f3n del aniversario fue en gran medida\ncombativa: pancartas, banderas, coros con lemas, marchas y pirotecnia\naseguraron que la relevancia de las lecciones de esta lucha quedara demostrada\nincluso 90 a\u00f1os despu\u00e9s.</span></span></p><div itemprop=\"articleBody\"><div class=\"cD_92h y3TPob\" data-hook=\"post-title\" tabindex=\"-1\"><h1 class=\"UbhFJ7 nkqC0Q blog-post-title-font blog-post-title-color blog-text-color post-title blog-hover-container-element-color FG3qXk blog-post-page-title-font\" data-hook=\"post-title\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 26px; line-height: 28px; margin: 12px 0px; text-rendering: optimizelegibility;\"><span class=\"post-title__text blog-post-title-font blog-post-title-color\"><span>Karl-Marx-Hof: Demonstration zum 90. Jahrestag der Februark\u00e4mpfe</span></span></h1></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\"><span><span class=\"tLgi0 OgsXk\"></span></span></div></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Eine lautstarke Demonstration zog am Abend des 12. Februars, dem 90. Jahrestag der heldenhaften Februark\u00e4mpfe 1934 durch Wien. Der Karl-Marx-Hof, damals zentraler Schauplatz des Widerstandes, wurde zum Ort des Gedenkens an jene K\u00e4mpfer, die zu Recht als Helden bezeichnet werden.\u00a0</span></span></p></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span>\u00a0</span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Vor genau 90 Jahren donnerte Kanonenfeuer im Karl-Marx-Hof, als das austrofaschistische Bundesheer bewohnte Arbeiterh\u00e4user unter Beschuss nahm. Tausende erhoben sich in vielen Teilen \u00d6sterreichs in den Februartagen mit der Waffe in der Hand gegen den Austrofaschismus. Diese K\u00e4mpfe waren, trotz milit\u00e4rischer Niederlage, entscheidend f\u00fcr die weitere Entwicklung des Widerstandskampfes gegen den Austrofaschismus und sp\u00e4ter gegen die Okkupation durch die Nazis. Die Demonstration zum Jahrestag zeigte sich zu weiten Teilen k\u00e4mpferisch: Transparente, Fahnen, Parolench\u00f6re, Marsch und Pyrotechnik sorgten daf\u00fcr, dass die Aktualit\u00e4t der Lehren dieses Kampfes auch 90 Jahre sp\u00e4ter demonstriert wurde.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 1.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000000.jpeg\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 2.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000001.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 3.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000002.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 4.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000003.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 5.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000004.png\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>\u00a0El lema com\u00fan de la manifestaci\u00f3n fue \u201cRecordar significa\nluchar\u201d. Esto tambi\u00e9n se expres\u00f3 en los c\u00e1nticos y el contenido de la\nmanifestaci\u00f3n, que iban dirigidos contra el actual desmantelamiento de la\ndemocracia y el bienestar social, as\u00ed como contra la creciente pol\u00edtica de\nprohibiciones. Los esl\u00f3ganes contra el aumento de precios y el robo de salarios\nse alternaron con llamamientos contra el rearme, contra la OTAN y por la\ndefensa de la neutralidad austriaca. Tambi\u00e9n se exhibieron banderas palestinas,\ncomo expresi\u00f3n simb\u00f3lica de la solidaridad internacional y la amistad entre los\npueblos, pero tambi\u00e9n contra la censura y la mentalidad de los gobernantes en\nrelaci\u00f3n con la solidaridad palestina.\u200b</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Die gemeinsame Losung der Demonstration war \u201eGedenken hei\u00dft k\u00e4mpfen\u201c. Dies dr\u00fcckte sich auch in den Sprechch\u00f6ren und Inhalten der Demonstration aus, die sich gegen den aktuellen Demokratie- und Sozialabbau, als auch die zunehmende Verbotspolitik richteten. Parolen gegen Teuerungen und Lohnraub wechselten sich ab mit Rufen gegen Aufr\u00fcstung, gegen die NATO und f\u00fcr die Verteidigung der \u00f6sterreichischen Neutralit\u00e4t. Auch pal\u00e4stinensische Fahnen waren zu sehen, als symbolischer Ausdruck der internationalen Solidarit\u00e4t und V\u00f6lkerfreundschaft, aber auch gegen die Zensur und Gesinnungsjustiz der Herrschenden in Bezug auf die Pal\u00e4stina-Solidarit\u00e4t.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>\u00a0</span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 6.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000005.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 7.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000006.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 8.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000007.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 9.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000008.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>\u00a0Lo que llam\u00f3 la atenci\u00f3n fue un bloque rojo en la\nmanifestaci\u00f3n, lo que desencaden\u00f3 en gran medida los c\u00e1nticos. Este bloque\ndestac\u00f3 especialmente la importancia del entonces revolucionario KP\u00d6 (PCA), que\nse opuso a la pol\u00edtica de moderaci\u00f3n del Partido Socialdem\u00f3crata de los\nTrabajadores (SDAP\u00d6), el actual SP\u00d6. Esto tambi\u00e9n es importante porque en este\n90\u00ba aniversario la direcci\u00f3n de los socialdem\u00f3cratas intenta presentarse como\nel \u201cpartido de las luchas de febrero\u201d. Sin embargo, quienes lucharon y murieron\nen los sangrientos d\u00edas de febrero iban en contra de la l\u00ednea de la direcci\u00f3n\ndel Partido Socialdem\u00f3crata.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Auffallend war ein roter Block auf der Demonstration, der ma\u00dfgeblich die Sprechch\u00f6re anstie\u00df. Dieser Block hob besonders die Bedeutung der damaligen revolution\u00e4ren KP\u00d6 hervor, die sich gegen die Zur\u00fcckhaltepolitik der Sozialdemokratischen Arbeiterpartei (SDAP\u00d6), heutige SP\u00d6, stellte. Das ist auch insofern wichtig, da zu diesem 90. Jahrestag die F\u00fchrungsriege der Sozialdemokratie versucht sich als \u201ePartei der Februark\u00e4mpfe\u201c zu inszenieren. Jene die in den blutigen Tagen des Februars k\u00e4mpften und starben, stellten sich damit jedoch gegen die Linie der sozialdemokratischen Parteif\u00fchrung.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>\u00a0</span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 10.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000009.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 11.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000010.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 12.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000011.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 13.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000012.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>\u00a0El ambiente combativo en la manifestaci\u00f3n demostr\u00f3 que los participantes no esperaban que los gobernantes \"recuperaran el sentido\" hoy. Por el contrario, la consigna \u201cLas batallas de febrero ya demostraron: \u00a1luchar por la revoluci\u00f3n!\u201d se extendi\u00f3 por toda la manifestaci\u00f3n. \u00a1Hoy no es importante ser nost\u00e1lgicos, sino m\u00e1s bien -como lo demostraron partes importantes de la manifestaci\u00f3n- aplicar las lecciones de estas luchas!</span></span></p><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Die k\u00e4mpferische Stimmung auf der Demonstration zeigte, dass von Seiten der Teilnehmer nicht erwartet wurde, dass die Herrschenden heute \u201ezur Vernunft kommen werden\u201c. Ganz im Gegenteil verbreitete sich die Parole\u00a0<span style=\"font-style: italic;\">\u201eDie Februark\u00e4mpfe zeigten schon \u2013 k\u00e4mpft f\u00fcr die Revolution!\u201c</span>\u00a0quer durch die Demonstration. Heute gilt es nicht nostalgisch zu sein, sondern \u2013 wie wichtige Teile der Demonstration zeigten \u2013 die Lehren dieser K\u00e4mpfe anzuwenden!</span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 14.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000013.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 15.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000014.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 16.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000015.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 17.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000016.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000016.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 18.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000017.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000017.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 19.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000018.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000018.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 20.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000019.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000019.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 21.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000020.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000020.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 22.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000021.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000021.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 23.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000022.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000022.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 24.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000023.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000023.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 25.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000024.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000024.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 26.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000025.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000025.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 27.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000026.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000026.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 28.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000027.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000027.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 29.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000028.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000028.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 30.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000029.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000029.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 31.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000030.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000030.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 32.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000031.png\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 33.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000032.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000032.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 34.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000033.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000033.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 35.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000034.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000034.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span>\u00a0</span></span></div><div data-breakout=\"normal\">\u00a0</div><div data-breakout=\"normal\">\u00a0</div></div>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "Karl-Marx-Hof: Manifestaci\u00f3n con motivo del 90\u00ba aniversario de los combates de febrero Una ruidosa manifestaci\u00f3n march\u00f3 por Viena la tarde d...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/osterreich-demonstration-zum-90.html"}