{"published time": "2024-02-14T99-99-86", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Homenaje-a-Otto-Vargas-en-La-MAtanza.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-14T99-99-86/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-14T99-99-86/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>En el marco de los 56 a\u00f1os del PCR, el s\u00e1bado 10 de febrero se realiz\u00f3, en el Centro Cultural Nada es Imposible, un homenaje a Otto Vargas a 5 a\u00f1os de su fallecimiento.</p>\n<p>Del homenaje participaron decenas de camaradas y amigos y amigas de nuestro Partido.</p>\n<p>El camarada Marcelo fue quien ofici\u00f3 de maestro de ceremonias.</p>\n<p>Por el Comit\u00e9 Zonal de la JCR dej\u00f3 un saludo la camarada Ludmila, quien inst\u00f3 a las y los j\u00f3venes presentes a redoblar la lucha contra las pol\u00edticas de ajuste y entrega de este gobierno fascista.</p>\n<p>Por el Comit\u00e9 Zonal, habl\u00f3 Mart\u00edn, secretario de Organizaci\u00f3n. En primer lugar hizo llegar el saludo del Secretario zonal, Pedro Zamparolo, quien se encuentra recuper\u00e1ndose de Covid. Luego rese\u00f1\u00f3 los hitos m\u00e1s relevantes de la historia de nuestro partido y brind\u00f3 una semblanza de la vida de Otto Vargas y de sus aportes a la l\u00ednea y a la construcci\u00f3n del PCR y de los movimientos que impulsa, en especial la CCC y el movimiento de Desocupados.</p>\n<p>Por \u00faltimo, hizo uso de la palabra, Juan Carlos Alderete, miembro del Comit\u00e9 Central del PCR, quien trajo el saludo de Jacinto Rold\u00e1n, actual secretario general del PCR. A continuaci\u00f3n, se refiri\u00f3 pormenorizadamente a la situaci\u00f3n pol\u00edtica actual, a nivel internacional y nacional, destacando la importancia de las multisectoriales para enfrentar la pol\u00edtica de Milei y Macri e invit\u00f3 a las y los amigos presentes a qu\u00e9 se afilien al Partido de Otto Vargas.</p>\n<p>Finalmente, en un clima de gran camarader\u00eda, se cant\u00f3 La Internacional y se brind\u00f3 por los 56 a\u00f1os del PCR.</p>\n<p><strong>Corresponsal</strong></p>\n<p>Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/homenaje-a-otto-vargas-en-la-matanza/", "type": "article", "title": "Homenaje a Otto Vargas en La Matanza", "description": "En el marco de los 56 a\u00f1os del PCR, el s\u00e1bado 10 de febrero se realiz\u00f3, en el Centro Cultural Nada es Imposible, un homenaje a Otto Vargas a 5 a\u00f1os de su fallecimiento. Del homenaje participaron decenas de camaradas y amigos y amigas de nuestro Partido. El camarada Marcelo fue quien ofici\u00f3 de maestro\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}