{"published time": "2024-02-19T15-33-11-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg 1280w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-300x135.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-1024x461.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-768x346.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-60x27.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"../Images/2024-02-19T15-33-11-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T15-33-11-03-00/000000.jpg\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>O Comit\u00ea de Solidariedade ao Povo Palestino de Goi\u00e1s fez um Ato de apoio ao povo palestino em Campinas, bairro tradicional de Goi\u00e2nia, neste s\u00e1bado. Os apoiadores da causa palestina se reuniram na pra\u00e7a Joaquim L\u00facio \u00e0s 8h e realizaram uma agita\u00e7\u00e3o durante toda a manh\u00e3, munidos de faixas, bandeiras, panfletos e uma caixa de som, convocando o povo goianiense para a pr\u00f3xima manifesta\u00e7\u00e3o no dia 26 de fevereiro.\u00a0</p>\n<p>Os ativistas voltaram a desmascarar as mentiras da propaganda de guerra sionista sobre a opera\u00e7\u00e3o Dil\u00favio de al Aqsa no dia 07 de outubro, como a est\u00f3ria falsa de \u201c40 beb\u00eas decapitados pelo Hamas\u201d. Grande parte da agita\u00e7\u00e3o se concentrou em explicar \u00e0s massas que passavam pelo local que a agress\u00e3o genocida do Estado de Israel n\u00e3o se trata de uma guerra religiosa, mas sim de uma guerra por interesses do imperialismo; e tamb\u00e9m em defender a Resist\u00eancia Palestina, suas organiza\u00e7\u00f5es e sua justa luta por liberta\u00e7\u00e3o nacional.</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169136\" data-id=\"169136\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-225x300.jpg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-60x80.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43.jpg 960w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-02-19T15-33-11-03-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T15-33-11-03-00/000001.jpg\" width=\"768\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-169134\" data-id=\"169134\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-225x300.jpg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-60x80.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20.jpg 960w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-02-19T15-33-11-03-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T15-33-11-03-00/000002.jpg\" width=\"768\"/></figure>\n</figure>\n<p>Os manifestantes denunciaram o genoc\u00eddio, j\u00e1 muito maior em propor\u00e7\u00e3o que o holocausto nazista, e a recente agress\u00e3o desesperada de Israel contra a popula\u00e7\u00e3o refugiada em Rafah, bem como a sua recusa do acordo de Paris pelo cessar-fogo. Duas ativistas de origem libanesa defenderam a necessidade da cria\u00e7\u00e3o do Estado Palestino e ressaltaram que o apoio mais decidido liban\u00eas vem do povo do L\u00edbano, principalmente no sul do pa\u00eds, e n\u00e3o de seus parlamentares. O ato seguiu pela avenida 24 de Outubro e recebeu v\u00e1rias manifesta\u00e7\u00f5es de apoio dos carros e de trabalhadores do com\u00e9rcio.</p>\n<figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/video_2024-02-17_21-35-15.mp4\"></video></figure>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/go-ativistas-realizam-agitacao-pro-palestina-em-goiania/", "type": "article", "title": "GO: Ativistas realizam agita\u00e7\u00e3o pr\u00f3-palestina em Goi\u00e2nia - A Nova Democracia", "description": "Ativistas realizaram falas de agita\u00e7\u00e3o e entregaram panfletos de convoca\u00e7\u00e3o para a manifesta\u00e7\u00e3o no dia 26/02. A agita\u00e7\u00e3o recebeu amplo aopio e aten\u00e7\u00e3o dos trabalhadores da regi\u00e3o.", "modified time": "2024-02-19T15:33:13-03:00", "updated time": "2024-02-19T15:33:13-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Goi\u00e2nia (GO)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}