{"title": "PC 26 de mar\u00e7o - Escola de Pioltello - a resolu\u00e7\u00e3o 'Bocciata'. \"Confirmou o fechamento do Ramad\u00e3\",", "published time": "2024-03-26T18:12:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgSRmsZkSEEKmnFEJcjkMCNqgRhVbzEiztMhvTC8SaNFQ0Y3IltNsxwv5biPCfJ_r9ytH-aENPjqjqLyKKgom4SRQaBvmckM-e6vbqeRbIrhfi29PXLGTiKRSyY9gEh9NflBsiP2eFfWO1hXCyPqCseRffVp2wxbcC4CGkKAZIoEFhSM2ybJfJJ0MSP3mef/s1024/pioltello.jpg", "file:///tmp/lu210567test.tmp/lu210567tevk.tmp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3f77Mvb_cwJJB_XDgZ5yU3KyYHgNeR0qCOiq2nX1UdzxQV9LWhkhTsnGUb5grNiD-oOCAcfa0FOZpf6o3FVa0oBxZIuJF16xoYDLPEjTyiIjSwFPfhQcHa6MC8SfEzcuYV7XKZXOtH2acHyE7m0YdVC8XzK8ouUjRaXxk25HxPk5J0RorobmNECzX6_5D/s690/ipiccy_image-7-690x362.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3074307591852713022\" itemprop=\"description articleBody\"><p><b>A Escola Pioltello desafia o ministro Valditara. Justo e necess\u00e1rio</b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"682\" data-original-width=\"1024\" height=\"213\" src=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></div><p></p><p><cite><a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/blog/collaboratoregenerico/ptype/articoli/\">no \n F. Q.</a></cite>| 25 Marzo 2024</p><p>O Instituto Abrangente<b>Iqbal ainda</b>De<b>Pioltello</b>permanecer\u00e1<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/16/giorno-di-festa-per-la-fine-del-ramadan-in-un-istituto-a-piotello-milano-il-dirigente-spero-che-nessuno-politicizzi-questa-decisione/7481714/\" target=\"_blank\">fechado \n em 10 de abril por ocasi\u00e3o da festa para o final do<b>Ramad\u00e3</b></a>. \n O<b>Conselho de Instituto</b>, vigarista<b>voto \n un\u00e2nime</b>, depois de revisar o<b>resolu\u00e7\u00e3o</b>para a suspens\u00e3o das li\u00e7\u00f5es,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/20/scuola-chiusa-per-ramadan-il-preside-ritiri-la-delibera-il-provveditorato-segue-valditara-larcivescovo-giorno-di-festa-legittimo/7486157/\" target=\"_blank\">declarado<b>irregular</b>pelo escrit\u00f3rio da escola regional do \n Lombardia</a>. A modifica\u00e7\u00e3o dizia respeito ao sublinhado do \u00fanico<b>Motiva\u00e7\u00e3o de ensino</b>Na base da decis\u00e3o, \n ligado ao numeroso<b>aus\u00eancias previs\u00edveis</b>, definiram \n incompleto na primeira reda\u00e7\u00e3o do mesmo ministro para a educa\u00e7\u00e3o<b>Giuseppe Valditara</b>.<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/21/preside-della-scuola-di-pioltello-non-si-piega-chiusura-ramadan-riconvoco-il-consiglio/7486764/\" target=\"_blank\">O \n professor cabe\u00e7a<b>Alessandro Fansfoni</b>Eu tive \n anunciou que n\u00e3o se dobraria, passando novamente de \n \u00f3rg\u00e3o colegiado m\u00e1ximo da escola</a>.</p><p>Por volta das 19h<b>Eu recomendo professores</b>do instituto abrangente que recebe aprox aprox<b>1.300 \n alunos</b>, entre o ensino fundamental e m\u00e9dio, votou primeiro, depois \n A aprova\u00e7\u00e3o do Conselho do Instituto tamb\u00e9m. A primeira resolu\u00e7\u00e3o \n objeto de<b>disputa</b>at\u00e9 os n\u00edveis mais altos, \n Foi votado em maio do ano passado. Quando a not\u00edcia \u00e9 \n tornou -se p\u00fablico ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o do Eurodeputita \n liga<b>Silvia Sardone</b>, o caso se tornou o objeto \n de trocas pol\u00edticas iluminadas. Tamb\u00e9m os tr\u00eas padres paroquiais de Pioltello, dois \n dias atr\u00e1s, com uma carta que eles chamavam de \u201cleg\u00edtimo e consistente com \n As caracter\u00edsticas da realidade territorial \"a escolha de \n escola.<img align=\"bottom\" height=\"2\" name=\"Oggetto1\" src=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000001.tmp\" srcset=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000001.tmp\" width=\"2\"/></p><p>No entanto, os inspetores enviados pelo minist\u00e9rio haviam encontrado \n na resolu\u00e7\u00e3o de<b>Defeitos t\u00e9cnicos</b>, entre os quais \n a aus\u00eancia de um<b>Motiva\u00e7\u00e3o de ensino</b>, que tal \n Ele teria justificado a validade. Para o diretor, de um \n Semana alvo de insultos e amea\u00e7as, foi solicitado \n \u201cAvaliar a desplica\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o e a possibilidade \n do cancelamento \". Agora o Conselho do Instituto, portanto, tem \n preencheu essas \"lacunas\", de fato, respondendo ao remetente \n disputas.</p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"362\" data-original-width=\"690\" height=\"168\" src=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-26T18-12-00-08-00/000002.jpg\" width=\"320\"/></div><p></p><p><a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/16/giorno-di-festa-per-la-fine-del-ramadan-in-un-istituto-a-piotello-milano-il-dirigente-spero-che-nessuno-politicizzi-questa-decisione/7481714/\" target=\"_blank\">O \n Dean havia decidido de fato</a>o fechamento, ent\u00e3o 'cancelado' \n pelo USR e agora de volta, tamb\u00e9m em considera\u00e7\u00e3o dos numerosos \n Aus\u00eancias de estudantes nos \u00faltimos anos. O escrit\u00f3rio da escola, em \n Uma nota curta, ele falou de \"<b>irregularidade</b>\" \n na resolu\u00e7\u00e3o aprovada pelo Conselho do Instituto e pediu para \n \u201cAvalie o<b>decep\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o</b>e a<b>Possibilidade de cancelamento \"</b>. O ponto \n Central sempre permaneceu o mesmo: por um lado, h\u00e1 \n A autonomia do instituto para gerenciar dias letivos, \n Por outro lado, h\u00e1 o centro - at\u00e9 voc\u00ea conquistar \n a agenda priorit\u00e1ria de<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/19/pioltello-la-russa-ha-ragione-valditara-se-la-scuola-fissa-le-vacanze-per-il-ramadan-dovrebbe-farlo-anche-per-la-festa-degli-indu/7484618/\" target=\"_blank\">Presidente \n do Senado<b>Ignazio la Russa</b></a>- que afirma que \n Um diretor n\u00e3o pode<b>Adicione f\u00e9rias</b>para o \n calend\u00e1rio escolar. \u201cCaso contr\u00e1rio, haveria<b>O banquete de \n hindu</b>, desses, daqueles \"para coloc\u00e1 -lo nas palavras do \n Segunda acusa\u00e7\u00e3o do estado.</p><p>Fanfoni j\u00e1 havia explicado a ilfattoquotidiano.it: \u201cTemos \n aulas em que, nos \u00faltimos anos, por ocasi\u00e3o do fim do Ramad\u00e3, de \n Feito, eles vieram para a escola em tr\u00eas ou quatro. O<b>Filhos de f\u00e9 \n isl\u00e2mico</b>Eu estou l\u00e1<b>maioria</b>e apesar \n as diretrizes sobre o consigo de inclus\u00e3o para formar<b>classi</b>sem mais do que<b>30% dos estrangeiros</b>, chegamos a \n 43% porque esses s\u00e3o nossos usu\u00e1rios \u201d. E, portanto, ele tinha \n sublinhado que ele n\u00e3o pode \u201cfechar os olhos na frente deles \n n\u00fameros e realidade \"e ele esperava que\" ningu\u00e9m entre \n mente para politizar essa decis\u00e3o tomada pelo conselho \n do instituto, antecipando o in\u00edcio do<b>li\u00e7\u00f5es</b>Para garantir os mesmos direitos \".</p><p><style type=\"text/css\">p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} forte {font-weight: Bold} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado}</style></p><style type=\"text/css\">p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} forte {font-weight: Bold} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado} cite {estilo de fonte: it\u00e1lico}</style><p><style type=\"text/css\">p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado}</style></p><p><style type=\"text/css\">p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} forte {font-weight: Bold} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado} cite {estilo de fonte: it\u00e1lico}</style></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "A Escola Pioltello desafia o ministro Valditara. Justo e necess\u00e1rio por F. Q. | 25 de mar\u00e7o de 2024 The Isti ...", "author": ["baronerosso"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-26-marzo-la-scuola-di-pioltello.html", "source_name": "proletari comunisti"}