{"published time": "2024-03-17T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/20240315-431298163-2842692512544721-5581975289394371101-n-jpg76fbcf-image-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-17T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-17T00-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Centro de noticias | 17.03.2024 | Miembro del Congreso Nacional de Kurdist\u00e1n, que fue detenido en N\u00fcrnberg, Alemania, y la antigua Confederaci\u00f3n Alemana de Sociedades Kurdist\u00e1n (Kon-Med) Tahir Ko\u00e7er sobre el 15 de marzo en la Corte Suprema del Estado de Munich. El tribunal decidi\u00f3 decidir Tahir K\u00f6\u00e7er durante 2 a\u00f1os y 5 meses de prisi\u00f3n.</p><p>La misa que espera fuera de la corte solidaridad con Tahir Ko\u00e7er, protestada con un comunicado de prensa. Ruken Ak\u00e7a, quien hizo la declaraci\u00f3n, dijo: \u201cHoy hemos entrado en la audiencia de Tahir K\u00f6cer. Escuchamos el estado alem\u00e1n una vez m\u00e1s. Dicen que Alemania es un pa\u00eds de la democracia, pero no lo es. No hemos visto libertad o justicia. El pueblo kurdo quiere vivir en la democracia en Alemania durante 40 a\u00f1os por razones pol\u00edticas. Vinimos aqu\u00ed por problemas pol\u00edticos, pero tenemos los mismos problemas aqu\u00ed nuevamente. Muchos kurdos en Alemania se mantienen en las c\u00e1rceles bajo las excusas de Sud\u00e1n. Encontramos esta decisi\u00f3n tomada por la Corte Suprema del Estado de Munich, pol\u00edtica y parcialmente sesgada y protestando por la decisi\u00f3n. Continuaremos nuestra lucha en todas partes \u201d.</p><p>La acci\u00f3n termin\u00f3 con los consignas de la \"libertad para los prisioneros pol\u00edticos\" y no vive solidaridad \".</p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/siyasetci-tahir-kocere-2-yil-5-ay-hapis-karari", "type": "article", "title": "2 a\u00f1os y 5 meses de prisi\u00f3n para el pol\u00edtico Tahir K\u00f6\u00e7er", "description": "Centro de noticias | 17.03.2024 | El Congreso Nacional de Kurdist\u00e1n detenido en Nuremberg, Alemania ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}