{"title": "PC 17 de marzo - manifestaci\u00f3n contra la misi\u00f3n imperialista aspectos en Roma el viernes 22 de marzo - adhesi\u00f3n y apoyo de 'proletarios comunistas'", "published time": "2024-03-17T18:01:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/flotta-22-marzo-manif-locandina-300x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1386144778230412576\" itemprop=\"description articleBody\"><article><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Enviando \n  Una flota militar en el Mar Rojo en el marco de la misi\u00f3n europea \n Aspide, Italia est\u00e1 involucrada en la guerra en curso en el medio \n Este y se convierte en c\u00f3mplice del genocidio en Palestina.</span></span></span><div class=\"content-post\"><p style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170384 alignleft\" height=\"500\" src=\"../Images/2024-03-17T18-01-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-17T18-01-00-08-00/000000.jpg\" width=\"500\"/></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>A\u00fan \n  Una vez que Italia demuestra ser un sirviente del estado de Israel, como \n Vimos bien el 27 de enero y c\u00f3mo estamos viendo estos d\u00edas, \n  Adem\u00e1s de la misi\u00f3n naval, con arrestos contra activistas \n  Palestinos despu\u00e9s de la solicitud de extradici\u00f3n de Anan Yaeesh \n avanzado por el estado sionista.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Ser \n  La poblaci\u00f3n no es plenamente consciente, el gobierno y el parlamento \n Los italianos son totalmente responsables de ello, habiendo votado a favor de \n Esta nueva aventura militar que despliega Italia y Europa junto con \n  de los israel\u00edes sionistas.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>EL \n  Los comandos militares italianos aprovecharon la oportunidad esperando \n tiempo para intervenir militarmente en lo que llaman el \n \"Allaroal mediterr\u00e1neo\", una concepci\u00f3n que incluye, adem\u00e1s de las costas \n  Mediterr\u00e1neo, tambi\u00e9n el Mar Negro (donde la guerra en un alentado hoy \n Ucrania), el Mar Rojo y el Golfo P\u00e9rsico (donde el \n consecuencias de la guerra en el Medio Oriente y el genocidio de<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Palestinos), que se ampl\u00eda al Oc\u00e9ano \u00cdndico a las costas \n Occidentales de la India (donde se avecina el choque entre Estados Unidos y China) y \n  al Golfo de Guinea en \u00c1frica occidental.</span></span></span><p></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Este \n  La vocaci\u00f3n belicista fue ratificada por la seguridad mar\u00edtima \n Estrategia de la Uni\u00f3n Europea del 10 de marzo de 2023, donde un \n \"Impacto directo en la seguridad y la prosperidad europea\" y donde la UE \n \"Debe extender su influencia con los barcos de los pa\u00edses miembros\".</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Eso \n  en el Mar Rojo, as\u00ed como una misi\u00f3n para defender el tr\u00e1fico naval \n de los ataques de los hut\u00edes yemenit\u00ed que luchan junto al \n Resistencia palestina, tambi\u00e9n es una misi\u00f3n que tiene como objetivo redefinir el \n \u00e1reas de competencia y control por polos y poderes en \n competencia.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Decimos \n  que la flota militar italiana y europea en el Mar Rojo debe retirarse \n Antes de la guerra, los eventos se convierten en un nuevo \"hecho logrado\" e \n Un nuevo frente de la Guerra Mundial en piezas que se cierran sobre el mundo.<br/>Tenemos la intenci\u00f3n de dar vida a un primer evento para el retiro. \n de Italia de la misi\u00f3n Aspides en el Mar Rojo y contra el \n participaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en las guerras y en el genocidio en progreso un \n Gaza.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Hoy, como ayer, los fascistas en el poder arrastran al pa\u00eds a la guerra. \u00a1Fueron detenidos entonces, deben ser detenidos nuevamente ahora!</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Nos manifestaremos \n  nuestra oposici\u00f3n a la guerra, el trabajo del gobierno y a \n Complicaci\u00f3n Silencio del Parlamento, viernes 22 de marzo en Piazza Dei \n Consoli, cerca de la sede del Comit\u00e9 Operativo de Interforze (COVI), un \n Comience desde las 18:00.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Para unirse, escriba a:</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"mailto:imporrelapace@gmail.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">imporrelapace@gmail.com</a></span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Promueven y se adhieren:</span></span></span><em><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Comit\u00e9 \n  \"Angelo Baracca\", un observatorio contra la militarizaci\u00f3n de las escuelas e \n  de universidades, por desgracia - Asociaci\u00f3n de trabajadores estudiantiles, Ass. \n Naz. Para la escuela de la Rep\u00fablica ODV, oposici\u00f3n estudiantil \n Alternativa, Cambio de cambio, Basic Union Union, Foro \n Palestina, Comit\u00e9 de Palestina en The Heart, Intifada, Comunidad Palestina \n de Roma y Lazio, UDAP - Uni\u00f3n dem\u00f3crata \u00e1rabe palestina, \n Movimiento de Estudiantes Palestinos, poder para la gente, Partido Comunista \n Italiano, Partido de Refundaci\u00f3n Comunista, Patria Socialista, Red \n de los comunistas, sus manos de \u00c1frica, Plam - Plataforma progresiva \n Comit\u00e9 Latinoamericano, JVP Sri Lanka en Italia, Contropiano.org, \n Comit\u00e9 de ritmo y ya no guerra, exigiendo desarme, wilpf, sin guerra de nalo, \n  Lista de no OTAN, Observatorio de represi\u00f3n, G.A.Ma.Di., Confederaci\u00f3n \n Italiano izquierda,</span></span></span></em></p></div></article><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Al enviar una flota militar al Mar Rojo en el marco de la Misi\u00f3n Europea de Aspidaciones, Italia est\u00e1 involucrada en la guerra en curso en ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-manifestazione-contro-la.html", "source_name": "proletari comunisti"}