{"title": "PC 17 de marzo - Urso/Acciaierie -Ex Ilva - Como ya inform\u00f3 el Slai Cobas: es una restauraci\u00f3n real", "published time": "2024-03-17T15:35:00+08:00", "images": ["https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5056612741023665860\" itemprop=\"description articleBody\"><p><i style=\"font-size: large;\">Del blog Tarancontro</i></p><p><i style=\"font-size: large;\"><b>Los condenados, que ha sido parte de las acciones \n criminales en el momento de Riva y, posteriormente, ahora no pueden dirigir \n \u00a1S\u00f3lido!</b></i></p><div style=\"text-align: center;\"><span><b>19 de abril - d\u00eda de huelga y lucha - guarnici\u00f3n en la corte de Pablo VI, donde la apelaci\u00f3n del</b></span></div><div style=\"text-align: center;\"><span><b>Proceso \"Educativo del Medio Ambiente\".</b><b><i><br/></i></b></span></div><p><span><i>De il fatto quotidiano</i></span></p><p><b><span>El ILVA de Estado parece que \n Dei Riva: El ex director sentenciado a 17 y el gerente regresa \n considerado culpable de la muerte de un trabajador</span></b></p><div class=\"wrapper-article-top\"><picture class=\"main-image-article\"><img alt=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" class=\"attachment-ifq-primo-piano-small size-ifq-primo-piano-small wp-post-image\" height=\"336\" src=\"../Images/2024-03-17T15-35-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-17T15-35-00-08-00/000000.jpg\" title=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" width=\"640\"/></picture><div class=\"article-wrapper\"><section class=\"catenaccio\"><p></p></section><div class=\"social-article-wrapper\"><div class=\"wrapper-info-article\"><cite><a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/blog/atundo/ptype/articoli/\" rel=\"author\">por Andrea tundo</a></cite><span class=\"date\">| 14 Marzo 2024</span></div></div><section class=\"article-body\" id=\"article-body-7479269\"><section class=\"article-content\"><p>El coraz\u00f3n productivo del<strong>Ilva di Taranto</strong>est\u00e1 de vuelta en manos de dos<strong>condenado</strong>Para los episodios m\u00e1s serios que tuvieron lugar en el acero. En silencio general, reaparecen entre los gerentes de la planta<strong>Salvatore de Felice</strong>mi<strong>Ruggero cola</strong>Por la voluntad del gobierno nuevo gobierno Gianluca<strong>Cuarenta</strong>,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\u00e9l tambi\u00e9n con una condena por eventos que tuvieron lugar en el acero</a>, Giovanni<strong>Fiori</strong>y David<strong>Tabarelli</strong>. De Felice y Cola, elegidos para apoyar el nuevo DG<strong>Giuseppe Cavalli</strong>, el primero ayudar\u00e1 al gerente general en la administraci\u00f3n de<strong>\u00e1rea caliente</strong>, el que incluye<strong>alternativa</strong>mi<strong>acer\u00eda</strong>, mientras que el segundo se encargar\u00e1 de<strong>laminaci\u00f3n</strong>mi<strong>tub\u00edfico</strong>. Aconsejar\u00e1n sustancialmente sobre las \u00e1reas que conocen muy bien, ya que ya han dirigido a ellas tambi\u00e9n en el<strong>Era Riva</strong>. \n  Y no siempre de la mejor manera, seg\u00fan los jueces.</p><p>De Felice, retirado desde 2021, fue sentenciado por el<strong>envenenamiento por agua</strong>y sustancias destinadas a<strong>dieta</strong>En primera instancia en el proceso maxi<strong>Ambiente educativo</strong>, \n  cuyo atractivo comenzar\u00e1 en unas pocas semanas. Como jefe de la zona \n Altiforni, dirigida entre 2002 y julio de 2012, y de<span></span></p><a name=\"more\"></a>Director de la \n planta en el siguiente per\u00edodo,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2021/05/31/ilva-maxi-condanne-al-processo-ambiente-svenduto-22-anni-a-fabio-riva-20-a-nicola-tre-anni-e-sei-mesi-per-nichi-vendola/6215304/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Los jueces del<strong>Tribunal de Assizes de Taranto</strong>lo infligieron<strong>17 a\u00f1os de prisi\u00f3n</strong></a>y la interdicci\u00f3n perpetua de las oficinas p\u00fablicas, pronunciada fue<strong>\"no hay duda\"</strong>Saber que \"la planta de sinterizaci\u00f3n\" de la ilva<strong>\"Era una fuente de dioxinas\"</strong>. El ingeniero -<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2021/09/11/condannato-per-i-veleni-ilva-il-pd-lo-candida-alle-elezioni/6317514/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">muy cerca de los entornos del<strong>Pd</strong>Consejero local y ex municipal en San Giorgio Jonico</a>- luego regresa en la silla a pesar de, se lee en el<strong>razones</strong>de la condena, fue uno de los<strong>\"Colaboradores estrictos\"</strong>de las costas y tuvo un<strong>\"Participaci\u00f3n total\"</strong>en<strong>\"Pol\u00edticas industriales\"</strong>de los entonces propietarios del acero.<p></p><p>Razones por las que fue responsable del \"derrame de sustancias da\u00f1inas\" y de la<strong>\"contaminaci\u00f3n\"</strong>del<strong>yegua</strong>y dioses<strong>tierra</strong>donde hab\u00eda varias granjas locales. \u00bfQu\u00e9, afirman los jueces?<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Bajo el riva, transform\u00f3 el ilva en algo similar a un \"dep\u00f3sito de<strong>explosivos</strong>administrado por nuestros acusados \u200b\u200bcomo foccistas \"</a>. El tribunal no le dio ni siquiera las atenuaciones gen\u00e9ricas porque De Felice hab\u00eda<strong>tamborileo</strong>en otros procedimientos, que se remonta a 1999 y 2007, para un<strong>homicidio involuntario</strong>mi<strong>lesi\u00f3n</strong>. Precedentes que, escriben los jueces, describen el<strong>\"Capacidad criminal\"</strong>.</p><p>All\u00e1, \n  Una carrera comenz\u00f3 en ILVA en 1984 e interrumpi\u00f3 en 2021, \n  En cambio, ha sido sentenciado por tan poco tiempo que las razones no \n Todav\u00eda son conocidos. Pasado 29 de febrero,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/02/29/tre-dirigenti-ilva-condannati-per-la-morte-di-un-operaio-colpito-da-una-fiammata-di-ghisa/7463733/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">El juez de la corte de Taranto<strong>Federica furio</strong>Infligi\u00f3 6 a\u00f1os de prisi\u00f3n</a>por la muerte del trabajador<strong>Alessandro Morricella</strong>,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2015/06/12/alessandro-morricella-morto-loperaio-dellilva-investito-dalla-ghisa-liquida/1773258/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">muri\u00f3 el 12 de junio de 2015 debido a un accidente en<strong>Departamento de APA2</strong>ocurri\u00f3 cuatro d\u00edas antes</a>. Ten\u00eda 35 a\u00f1os. El joven trabajador se hab\u00eda acercado al orificio de flujo del<strong>Blancholy 2</strong>Para llevar a cabo los retiros dirigidos a verificar la temperatura del<strong>hierro fundido</strong>, pero en lugar del lento escape del material que fluye en un canal especial, de repente fue golpeado por uno<strong>resplandor</strong>de material l\u00edquido. Despu\u00e9s de una agon\u00eda que dur\u00f3 cuatro d\u00edas, Morricella muri\u00f3 por el<strong>quemaduras</strong>Segundo y tercer grado en el<strong>90% del cuerpo</strong>.</p><p>Por lo tanto, se compara con otros nuevos<strong>Excelentes devoluciones</strong>El equipo que tendr\u00e1 que administrar operacionalmente el intento de mantener vivo al ILVA esperando que el nuevo se vaya<strong>Raza europea</strong>Para asignarlo a<strong>privado</strong>. El ministro de negocios<strong>Adolfo Urso</strong>Se ha asegurado repetidamente de que el relanzamiento estar\u00e1 all\u00ed y gracias \n El riesgo de un \n bloqueo de sistemas. No solo. El ministro tambi\u00e9n subray\u00f3 c\u00f3mo \n  Los comisionados elegidos fueron \"juzgados por todos de manera excelente\" \n  y \"me han vuelto<strong>procesos de producci\u00f3n</strong>A partir de la masa en<strong>seguridad de los sistemas</strong>, que obviamente preocupado por el<strong>ambiente</strong>y el<strong>saludo</strong>de ciudadanos \".<em>Ilfattoquotidiano.it</em>Le pregunt\u00f3 al ministerio si estaba al tanto de los procedimientos. \n Judicial que involucra a De Felice y Cola, pero en el momento de \n La publicaci\u00f3n a\u00fan no ha recibido ninguna respuesta.</p></section></section></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Del blog Taranocontro el condenado, que ha sido parte de las acciones criminales en el momento de Riva y, posteriormente, ahora no puede dirigir ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-ursoacciaierie-ex-ilva-come.html", "source_name": "proletari comunisti"}