{"title": "Intervenciones a la derecha de las personas a la atenci\u00f3n igual y libre en Ioannina.", "published time": "2024-03-25T22:41:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHVemy6Al03PJaINuR7c3u0ct_phfE-M5I0rAK0PVLpcuk79CR9mlUsoh17R5YTc6_O1vaYckGUhJ-L1LjJe_wPsQeA28jIvqcAvmnFSoFuO8uqvDgn4uK7U69YxLPHaCh3YwoqaVqRR_9oWktaKGwdEZsEfx78uU1lEgUf0cbXwhL4z2L6WCro3zkGZU/s899/%CE%B5.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhCTt07TGIPdZ-6DfGEeZh81UEpNgs99Nif8oYI_6NCmkKbrUtIjEO8Q6rk9ZrcNUSfAfyRFtX3lPYSryHB-NK8zBspoB7S6QEz4NKWGVit-2izUOISUgnC8emHQYtmCcb9bH9kagsw8CifzVjxEjRqeMwKgE2V-L6tA8Blksjrmj37vs0oY46fF1B-qto/s896/%CF%86.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8196266531035104494\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"899\" data-original-width=\"630\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-25T22-41-00-08-00/000000.png\" width=\"280\"/></div><div style=\"text-align: center;\"></div><span style=\"font-size: medium;\"><div style=\"text-align: justify;\">Intervenciones en los barrios de \n Ioannina y en el mercado popular central fue llevado a cabo por el KKE (M-L) el \n \u00daltimos d\u00edas con motivo de nuevas medidas contra el derecho de la gente a \n Gratis completo e igual a todos. Unos d\u00edas despu\u00e9s del aumento de los costos de los medicamentos (incluso en \n gen\u00e9rico m\u00e1s barato) las instituciones gubernamentales la tarde pagada \n cirug\u00edas y anuncia el pago del m\u00e9dico personal de su \n pacientes. Cada vez m\u00e1s se pide a la gente que ponga su mano en el bolsillo para \n Para encontrar su salud. Cada vez m\u00e1s limitado a \u00e9l se ha dejado como \n Libre derecho. M\u00e1s y m\u00e1s puertas cerradas para cuidar el \n gente. Cada vez m\u00e1s, la atenci\u00f3n de derecho universal se est\u00e1 convirtiendo en responsabilidad individual. La respuesta \n est\u00e1 en la organizaci\u00f3n de las fuerzas populares y la lucha contra este \n pol\u00edtica. Las intervenciones fueron enmarcadas con \n Pancartas, el siguiente aviso y un p\u00f3ster relacionado.</div></span><p></p><span style=\"font-size: medium;\"><br/></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"text-transform: uppercase;\"><span style=\"font-size: x-large;\">Cierran sus puertas \n Lao<o:p></o:p></span></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12pt; text-align: center;\"><span style=\"font-size: x-large;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"line-height: 115%; text-transform: uppercase;\">Cargan los costos en nuestros wids</span></b><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"line-height: 115%; text-transform: uppercase;\"><o:p></o:p></span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12pt; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"line-height: 115%; text-transform: uppercase;\"><span style=\"font-size: x-large;\">Fiesta para la misma atenci\u00f3n completa y gratuita</span></span><span style=\"text-transform: uppercase;\"><o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12pt; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 18pt; line-height: 115%; text-transform: uppercase;\"><br/></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 110%; margin-bottom: 8pt; text-align: justify; text-indent: 22.7pt;\"><span style=\"font-size: medium;\">Se jacta y fotografiado mientras comienza \n El Ministro de Salud Georgiadis. Dos d\u00edas antes \n Atribuy\u00f3 a la \"responsabilidad individual\" el suicidio de los pacientes con c\u00e1ncer en Creta que \n termin\u00f3 su vida por la desesperaci\u00f3n y el sufrimiento que todav\u00eda exist\u00eda \n y sin la droga que necesitaba.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 110%; margin-bottom: 8pt; text-align: justify; text-indent: 22.7pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">A nombre de \n del capital local y extranjero, el gobierno ataca a cualquier derecho popular</b>. Por el lado de las leyes anti -labores que constantemente hacen los t\u00e9rminos de trabajo, \n Al lado de la precisi\u00f3n escalable que hace que la vida est\u00e9 alerta<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">El derecho es cada vez m\u00e1s golpeado \n de las personas con igual y cuidado libre. Apunta a que la gente ponga m\u00e1s y \n m\u00e1s profundo la mano en el bolsillo para encontrar su salud y el sistema para \n renuncia a la obligaci\u00f3n de brindar atenci\u00f3n gratuita a la gente</b>. La salud \n Porque el sistema de dependencia y explotaci\u00f3n no es bueno, pero \n El producto y el cuidado no son correctos, pero comprado por cualquiera que pueda \n Y mientras tenga que pagar.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 110%; margin-bottom: 8pt; text-align: justify; text-indent: 22.7pt;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Nuestra gente \n Pagado de impuesto sangu\u00edneo pesado sobre pandemia</b>. Miles de v\u00edctimas de una pol\u00edtica que \n aplic\u00f3 a todos los gobiernos anteriores con cierres hospitalarios, \n Fusiones, bajo pisos, deficiencias de medicamentos y equipos. Hoy<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>el momento en que la gente ya paga el \n el mayor porcentaje de sus ingresos en gastos privados para el gasto privado para el \n salud, mientras se espera que las listas de cirug\u00eda excedan tanto \n a\u00f1os,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Los nuevos costos se cargan en la gente:</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 110%; margin-bottom: 8pt; text-align: justify; text-indent: 22.7pt;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"896\" data-original-width=\"634\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-25T22-41-00-08-00/000001.png\" width=\"283\"/></div><ul><li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"text-indent: 22.7pt;\">Pagaremos \n Para las cirug\u00edas de la tarde</b><span style=\"text-indent: 22.7pt;\">. La experiencia con las cl\u00ednicas m\u00e9dicas de la tarde \n Est\u00e1 vac\u00edo. Por la ma\u00f1ana apilados por docenas de aquellos que no tienen que pagar \n y con una gran espera y en la tarde donde la inmediatez se mantiene un poco \n Y la dignidad cuesta hasta 90 euros. Ahora la lista de precios \n Son los cientos de cientos de miles de euros. Pacientes de dos velocidades con \n M\u00faltiples consecuencias, ya que ahora estamos hablando de cirug\u00eda.</span></span></li><li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Pagaremos \n y el doctor personal</b>. Despu\u00e9s de que el gobierno no haya podido encontrar m\u00e9dicos para \n Ok en la instituci\u00f3n debido a las bajas ganancias, nos obligar\u00e1 a pagarnos \n m\u00e1rmol e incluso para un entorno que llega a ser una barrera para \n Acceso a hospitales.<span style=\"font-size: medium;\"></span></span></li><li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Pagaremos \n Drogas incluso m\u00e1s caras</b>Incluso si recibimos el gen\u00e9rico m\u00e1s barato \n del mercado. Ya he convertido un derecho libre que te\u00f3ricamente es \n Acceso al medicamento a un producto comprado con un ligero descuento.</span></li><li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Pagaremos \n Caminata adicional para ex\u00e1menes de laboratorio e im\u00e1genes</b>. \n Cargos de 1 a 3 euros por derivaci\u00f3n para que las personas paguen<span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">revoltoso</span>, es decir, el dinero \n que eoppy no paga a las personas sobre la base del presupuesto \n Restricciones impuestas por la UE y los imperialistas estadounidenses.</span></li><li style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: medium;\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Tambi\u00e9n pagaremos 5 euros por las vacunas en \n farmacias</b>.</span>Pagaremos, pagaremos ..</li></ul><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 110%; margin-bottom: 6pt; text-align: justify; text-indent: 22.7pt;\"><span style=\"font-size: medium;\">El cuidado de las personas no es una mercanc\u00eda o \n suministro por pagar ajustado sobre la base de las fortalezas de un sistema o \n Gesti\u00f3n adecuada por un gobierno fundamental.<b>El igual \n La atenci\u00f3n completa y gratuita de la ley es universal y la gente de las personas \n lo defiende y lo conquista tanto como las luchas del</b>. El sistema \n Nunca le import\u00f3 la salud de la gente. A trav\u00e9s de lugares de trabajo pero \n Y por los comit\u00e9s de vecindad, la gente debe ser organizada y luchar contra \n en pol\u00edtica gubernamental que no se detendr\u00e1 a menos que nos encontremos organizados \n frente a ella.</span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u0393\u03b9\u03ac\u03bd\u03bd\u03b5\u03bd\u03b1"], "labels": ["\u03b3\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03b5\u03bd\u03b1", "\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)", "\u039d\u03bf\u03c3\u03bf\u03ba\u03bf\u03bc\u03b5\u03af\u03b1", "\u03a0\u03b1\u03c1\u03ad\u03bc\u03b2\u03b1\u03c3\u03b7", "\u03c5\u03b3\u03b5\u03af\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_42.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}