{"published time": "2024-03-28T07:09:55+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Biberach_2260324.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p>Un evento con el primer ministro Winfried Kretschmann all\u00ed se celebr\u00f3 recientemente en Baden W\u00fcrttemberg. Este evento fue particularmente notable debido a la presencia policial enormemente alta, que se pod\u00eda ver por todas partes. Ahora, aproximadamente un mes despu\u00e9s, la suma de que esta operaci\u00f3n policial se ha vuelto p\u00fablica.</p><p>Estamos hablando de la<a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/regional/badenwuerttemberg/swr-polizeischutz-330-000-euro-kostete-kretschmanns-fastenpredigt-nahe-biberach-100.html\">Serm\u00f3n en ayunas en Biberach</a>. En realidad, un evento t\u00edpico 0815, donde se puede ver a un alto pol\u00edtico en cualquier ocasi\u00f3n social, charlado un poco y saca un peque\u00f1o espect\u00e1culo autoportrayal para sus votantes. Ahora los que miraron esta aparici\u00f3n estaban algo sorprendidos al principio. Entonces, como es t\u00edpico en tales ocasiones, una cierta cantidad de polic\u00eda m\u00e1s los proteccionistas personales del pol\u00edtico estaban presentes. No, m\u00e1s bien, el lugar correspondiente fue ocupado por un gran contingente de la polic\u00eda. Adem\u00e1s de las rejillas de barrera establecidas en todos los lados, 600 polic\u00edas, ocho caballos de polic\u00eda, 135 veh\u00edculos policiales, tres prisioneros y un helic\u00f3ptero, estaban en el lugar y monitorearon la aparici\u00f3n de Kretschmann.</p><p>Una fuerza policial marcial para tal evento, lo que, por supuesto, tambi\u00e9n cuesta dinero. Algunas personas tambi\u00e9n se habr\u00e1n preguntado cu\u00e1n costosa fue esta operaci\u00f3n a gran escala concreta. Ahora esta pregunta ha sido respondida. Como el Ministerio Federal del Interior ahora anunci\u00f3 cuando el AFD le pregunt\u00f3, los costos para el uso fueron de 330,000 euros</p><p>Esta gran operaci\u00f3n a escala se justific\u00f3 con el<a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gruene-aschermittwoch-biberach-abgesagt-100.html\">Eventos en el mi\u00e9rcoles de ceniza</a/p><p><img alt=\"Biberach 2260324\" src=\"../Images/2024-03-28T07-09-55-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-28T07-09-55-08-00/000000.jpg\"/></p><p><span style=\"font-size: 8pt;\"><em>Protestas contra el gobierno en Biberach. Fuente: Tagesschau</em></span></p><p/p><p>Si bien se gastan tales enormes sumas en asegurar eventos del partido, la pobreza en este pa\u00eds contin\u00faa aumentando. Un ejemplo de esto es la cuesti\u00f3n de la falta de vivienda. Entonces hay uno de 2022<a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/wohnungslose-deutschland-statistik-100.html\">Investigaci\u00f3n del grupo de trabajo federal sobre ayuda para personas sin hogar</a>Eso determina que el n\u00famero de personas sin hogar aument\u00f3 en m\u00e1s del 58% en comparaci\u00f3n con el a\u00f1o anterior. Hace aproximadamente una semana tambi\u00e9n hab\u00eda un<a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/europarat-armut-deutschland-100.html\">Informe del Consejo de Europa</a>Publicado, que determina que la pobreza contin\u00faa aumentando en Alemania y que el gobierno federal no est\u00e1 haciendo muy poco para hacerlo.</p><p>Como vemos, hay opciones m\u00e1s que suficientes sobre c\u00f3mo usar el dinero que se arroja tan generosamente por la ventana para la protecci\u00f3n policial de hombres y mujeres altos para la protecci\u00f3n policial de los altos hombres y mujeres. Sin embargo, esto obviamente no se hace. Precisamente esta retirada de los pol\u00edticos y la ignorancia, en comparaci\u00f3n con los problemas de la gente, es la raz\u00f3n por la que los hacen derecho a temer cada vez m\u00e1s de nosotros.</p><p><em><span style=\"font-size: 8pt;\">Primera imagen. Veh\u00edculos policiales en el discurso de ayuno de Kretschmann. Fuente: SWR</span></em></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8403-baden-wuerttemberg-polizeigrosseinsatz-fuer-politikerauftritt", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Baden W\u00fcrttemberg: Implementaci\u00f3n importante de la polic\u00eda para los pol\u00edticos.", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}