{"published time": "2024-03-28T06:53:26+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Indigena-Krenak-sendo-carregado-em-pau-de-arara-por-militares-Foto-Jesco-Puttkamer.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 675px) 100vw, 675px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Indigena-Krenak-sendo-carregado-em-pau-de-arara-por-militares-Foto-Jesco-Puttkamer.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Indigena-Krenak-sendo-carregado-em-pau-de-arara-por-militares-Foto-Jesco-Puttkamer.jpg 675w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Indigena-Krenak-sendo-carregado-em-pau-de-arara-por-militares-Foto-Jesco-Puttkamer-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Indigena-Krenak-sendo-carregado-em-pau-de-arara-por-militares-Foto-Jesco-Puttkamer-60x40.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"450\" src=\"../Images/2024-03-28T06-53-26-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-28T06-53-26-08-00/000000.jpg\" width=\"675\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Una encuesta sin precedentes realizada por la cartograf\u00eda de los ataques contra los pueblos ind\u00edgenas (CACI), un \u00f3rgano del Consejo Ind\u00edgena Misionero (CIMI) logr\u00f3 mapear, incluso enfrentando dificultades informativas, el origen de los pueblos nativos encarcelados en Minas Gerais en el reformato de Krenak y la granja de Guarani. , Campos de concentraci\u00f3n y centros de tortura creados por la dictadura militar, un r\u00e9gimen fascista establecido el 1 de abril de 1964.</p><p>El expediente llam\u00f3<em>El campo de concentraci\u00f3n de los indios de Minas Gerais</em>Fue liberado hace mucho tiempo y demostr\u00f3 que los indios v\u00edctimas pertenec\u00edan a 23 tribus diferentes de todo el pa\u00eds, ubicadas en 11 estados de 5 regiones. They were: karaj\u00e1, terena, maxacali, patax\u00f3, kadiw\u00e9u, xerant, kaiow\u00e1, bororo, krah\u00f4, guarani, pankarau, guajajara, cinnamon, fulni-\u00f4, kaingang, vulture, campaign, xacriab\u00e1, tupiniquim, sater\u00e9-maw\u00e9, ashaninka, ashaninka , Java\u00e9 (agregando el Krenak en s\u00ed mismo, quiz\u00e1s el m\u00e1s afectado).</p><p><em>Pero dichos datos pueden estar por debajo de la realidad de la represi\u00f3n, como se conoce recientemente a trav\u00e9s del investigador Marcelo Zelic que se estima que solo el 20% de los arrestos se encontraron en esas c\u00e1rceles.</em></p><h3 class=\"wp-block-heading\">\"Denunciaciones muy graves\"</h3><p>\u201cLa sistematizaci\u00f3n de registros hist\u00f3ricos, adem\u00e1s de la investigaci\u00f3n sobre nuevos documentos y testimonios, permiti\u00f3 a la organizaci\u00f3n por primera vez de un mapa (accesible en Internet) que indica el origen de los pueblos ind\u00edgenas detenidos en el Reformat de Krenak y, despu\u00e9s de 1972. , en Guarani Farm, ambos en Mg. Krenak funcion\u00f3 como un campo de concentraci\u00f3n y un centro de tortura, seg\u00fan un cap\u00edtulo del Informe de la Comisi\u00f3n Nacional de la Verdad (CNV) \".</p><p>\"Entre los documentos reunidos, hay quejas muy serias que involucran tanto a los centros como tambi\u00e9n a la guardia rural ind\u00edgena (Grin), as\u00ed como informes que incluyen los nombres de los responsables de tales violaciones\".</p><p>Manoel Pinheiro, capit\u00e1n del primer ministro Minas Gerais, fue uno de los citados, junto con otros 6 polic\u00edas. Lo m\u00e1s repugnante es que los indios tambi\u00e9n se vieron obligados a convertirse en torturadores. Fueron los reclutados para Grin, quien fue entrenado en t\u00e9cnicas de tortura, seg\u00fan la pel\u00edcula<em>\"Sonriente\"</em>, de Jesco von Puttkamer.</p><h3 class=\"wp-block-heading\">General Bandeira: males y oro</h3><p>Otro nombre asociado con los torturadores fue el general Oscar Geronymo Bandeira de Melo. Reformat Cryer y Presidente de Funai de 1970 a 1974, es responsable de mantener a Krenak \"como una prisi\u00f3n y un lugar de tortura, muerte y desaparici\u00f3n forzada de los pueblos ind\u00edgenas\".</p><p>El general tambi\u00e9n encabez\u00f3 la seguridad y la informaci\u00f3n de Funai, subordinada al Servicio Nacional de Informaci\u00f3n (SNI) \"famoso\". Luego estaba por delante de la compa\u00f1\u00eda minera de Bradin Group Itapiranga, donde recibi\u00f3 permiso para investigar el oro en la tierra de los indios Urubu-Kaapor.</p><h3 class=\"wp-block-heading\">Los muertos y los rebeldes</h3><p>Los militares intentaron ocultar los datos, pero la Universidad Gaucho Unisinos descubri\u00f3 que alrededor de 8,000 personas ind\u00edgenas fueron asesinadas durante la dictadura, solo en la construcci\u00f3n de carreteras. Eran principalmente v\u00edctimas de la \"prisa\", matando expediciones para \"limpiar y preparar\" el terreno para las obras, a trav\u00e9s de incendios y bombardeos.</p><p>El Reformatorio Agr\u00edcola Krenak, que estaba en el municipio del resplandor (MG), comenz\u00f3 a operar en 1969, encarcelando a los pueblos ind\u00edgenas considerados como rebeldes. En 1972 se cerr\u00f3 y los detenidos se transfirieron a la granja guaran\u00ed en Carmesia (MG).</p><p>En ambos prisioneros estaban sujetos a pr\u00e1cticas como castigo f\u00edsico, trabajo forzado y tortura (Araa Stick, ahogamiento, azotes, etc.).</p><p>La prohibici\u00f3n de hablar su propio idioma tambi\u00e9n era una regla, y el castigo f\u00edsico era apropiada.</p><p>En caso de escapes, se ofrecieron recompensas en efectivo a las personas en las ciudades cercanas.</p><p>Si fueron atrapados fueron castigados y en algunos casos muertos. Como ejemplo, se cita a Ded\u00e9, Patax\u00f3 huh-hm-h\u00e3e, enviado a la presidencia para actuar en conflicto de tierras. Ded\u00e9 no acept\u00f3 su confinamiento, huy\u00f3, y en la persecuci\u00f3n habr\u00eda sido ahogado por un guardia.</p><h3 class=\"wp-block-heading\">Para saber mas</h3><p>Tesis y libros acad\u00e9micos retratan la violencia cometida por la dictadura militar contra los pueblos originales. Ej: 1) Jos\u00e9 Gabriel Silveira Corr\u00eaa.<em>La orden de ser preservada: la gesti\u00f3n de los indios y el reformato agr\u00edcola ind\u00edgena de Krenak.</em>Disertaci\u00f3n del maestro en antropolog\u00eda social. R.de enero, UFRJ, 2000.</p><p>2) Egon Dion\u00edsio Heck.<em>Los indios y los cuarteles: pol\u00edticas ind\u00edgenas de los gobiernos militares, 1964-1985.</em>Disertaci\u00f3n del maestro en ciencias pol\u00edticas. Campinas/SP, Unicamp 1996.</p><p>3) Rubens valiente. (Libro)<em>Los rifles y flechas: historia de sangre y resistencia en la dictadura.</em>SP, Companhia Das Letras, 2017.</p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/nos-60-anos-do-golpe-militar-dossie-inedito-de-indigenas-vitimados-e-publicado/", "type": "article", "title": "En los 60 a\u00f1os del golpe militar, se publica un expediente in\u00e9dito de los pueblos ind\u00edgenas v\u00edctimas: la nueva democracia", "description": "Una encuesta sin precedentes realizada por CIMI mape\u00f3 el origen de los pueblos nativos encarcelados en Minas Gerais en el Reformat de Krenak y la granja guaran\u00ed, campos de concentraci\u00f3n y centros de tortura creados por la dictadura militar, un r\u00e9gimen fascista instituido el 1 de abril de 1964.", "modified time": "2024-03-27T19:53:29-03:00", "updated time": "2024-03-27T19:53:29-03:00", "author": ["Rosana Bond"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["60 anos de 1964", "Luta dos povos ind\u00edgenas"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}