{"published time": "2024-02-13T20-09-18.800Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png/v1/fill/w_640,h_640,al_c,q_90/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png/v1/fill/w_800,h_818,al_c,q_90/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">\n  .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n</style><style type=\"text/css\">\n  * {\n    \n  }\n</style><div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-qk2rw59\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-3cgmg22086\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-w2r1m22085\"><div class=\"VQVFi\" style=\"width:min(100%, 340px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1599827\" style=\"--dim-height:640;--dim-width:640\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1599827\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":640,\"height\":640,\"uri\":\"6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png/v1/fill/w_640,h_640,al_c,q_90/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/steadfast-defender-2024-gr\u00f6\u00dfte-nato-\u00fcbung-seit-jahrzehnten\" src=\"../Images/2024-02-13T20-09-18.800Z/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-13T20-09-18.800Z/000000.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-rigy822087\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-vzshn22088\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Von 22. J\u00e4nner bis 31. Mai findet die gr\u00f6\u00dfte NATO-\u00dcbung seit 36 Jahren, seit Ende des sogenannten \u201eKalten Krieges\u201c, statt. 90.000 Soldaten aus 32 Staaten nehmen daran teil. Das Man\u00f6ver \u201eSteadfast Defender 2024\u201c ist Teil der Reihe \u201eSteadfast Defender\u201c, wobei die diesj\u00e4hrige \u00dcbung die umfangreichste davon darstellt. Das erste Man\u00f6ver dieser Reihe fand bereits 2021 statt.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-pufsp87\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-14mld6717\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-j9zvq44863\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-qbavu24255\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rmsex89\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"font-weight:700\"><span>\u201eStandhafter Verteidiger\u201c als Teil der Kriegsvorbereitungen</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yvfwy6448\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-eo6ij91\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Was als \u201eStandhafter Verteidiger\u201c bezeichnet wird, ist in Wirklichkeit jedoch nicht nur eine \u201eVerteidigungs\u00fcbung\u201c, sondern Teil der Militarisierung und \u201eKriegsf\u00e4higmachung\u201c der von NATO- und EU-L\u00e4ndern. Bei \u201eSteadfast Defender 2024\u201c geht es um die \u201e\u00dcbung\u201c einer milit\u00e4rischen Konfrontation mit Russland, denn die NATO testet unter anderem eine Truppenverlagerung nach Osteuropa und die \u00dcbungen finden gr\u00f6\u00dftenteils an der Ostflanke der NATO statt, von Norwegen bis Rum\u00e4nien. Die letzte von der Dimension vergleichbaren NATO-\u00dcbung war das Man\u00f6ver \u201eReforger\u201c im Jahr 1988 und umfasste 125.000 Soldaten. Mit Steadfast Defender 2024 soll laut offiziellen Angaben eine \u201e</span><span style=\"font-style:italic\"><span>Verteidigung gegen einen russischen Angriff\u201c</span></span><span>\u00a0simuliert werden. Das Stichwort \u201eVerteidigung\u201c ist im Zuge der derzeitigen Auf\u00fcstung oft zu h\u00f6ren, siehe Sky Shield Initiative, und soll vor allem die Hochr\u00fcstung der imperialistischen L\u00e4nder rechtfertigen.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-c9adb95\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-46rzk97\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Im Versuch der USA ihre hegemoniale Stellung zu behalten, sollen die sogenannten \u201eB\u00fcndnispartner\u201c der USA in Europa \u00fcber Millit\u00e4rallianzen, wie bspw. \u00fcber die NATO, kriegsfit gemacht werden. Wie konkret die Kriegsvorbereitung ist, zeigt sich schon an Hand der Anzahl der teilnehmenden Soldaten: Waren es bei \u201eSteadfast Defender 2021\u201c lediglich 9.000 \u201e\u00fcbende\u201c Soldaten, sind es heuer 90.000 aus 32 Staaten. Wie bei dem w\u00e4hrend der Corona-Pandemie abgesagten NATO-Man\u00f6ver \u201eDefender-Europe 20\u201c, soll in einem ersten Schritt die Verschiffung der US-Truppen nach Europa trainiert werden, in einem zweiten Schritt die Truppenverlegung. Die \u201e\u00dcbung\u201c der NATO f\u00fcr eine milit\u00e4rische Konfrontation mit Russland hat also nicht erst mit dem Angriff Russlans auf die Ukraine begonnen. Diese Tatsache zeigt auch, dass es eben nicht nur um \u201eVerteidigung\u201c geht.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-i2pck99\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-15smo101\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Offiziellen Angaben zu Folge </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201ebereite man sich auf einen Konflikt mit Russland und Terrorgruppen vor\u201c</span></span><span>. Der niederl\u00e4ndische Admiral und Vorsitzender des NATO-Milit\u00e4rausschusses Rob Bauer meinte, dass \u201e</span><span style=\"font-style:italic\"><span>der Frieden keine Selbstverst\u00e4ndlichkeit mehr sei und man sich in den n\u00e4chsten zwei Jahrenzehnten auf einen umfassenden Krieg mit Russland einstellen m\u00fcsse\u201c</span></span><span> und daher </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201ewir bereit sein m\u00fcssen, wenn sie uns angreifen\u201c.</span></span><span>\u00a0Der norwegische Befehlshaber Eirik Kristoffersen betont hierbei, </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201edass die Zeit davonlaufe\u201c</span></span><span>\u00a0und es ein </span><span style=\"font-style:italic\"><span>\u201eZeitfenster von ein, zwei, vielleicht Jahren\u201c</span></span><span> ist, indem massiv in die Verteidigung investiert werden m\u00fcsse.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-dvfv4113\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-9t2pf7355\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-avoi4115\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Aufr\u00fcstung und Kriegsvorbereitung in der EU</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-zi0nu117\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-ermci119\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Auch die EU treibt die Aufr\u00fcstung und Kriegsvorbereitung voran. Der weitere Aufbau und die Intensivierung der \u201eSt\u00e4ndig Strukturierten Zusammenarbeit\u201c, sowie mit der \u201eEU-Eingreiftruppe\u201c sollen auch die EU-Mitgliedsstaaten kriegsfit werden und diese auch NATO-Standards angeglichen werden. Auch die Herrschenden \u00d6sterreichs haben dieser neuen Eingreiftruppe zugestimmt, was vollkommen entgegen der Neutralit\u00e4t steht.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-udui9121\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-0xdge123\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Mit dem Man\u00f6ver \u201eQuadriga 2024\u201c, durchgef\u00fchrt von der deutschen Bundeswehr, soll die Alarmierung, Truppenverlegung und das Gefecht trainiert werden. Diese \u00dcbung steht f\u00fcr die Verteidigung der NATO-Ostflanke, in der Deutschland als Dreh- und Angelpunkt f\u00fcr die Verteidigung Europas steht. Im Man\u00f6ver \u201eGrand South\u201c, welche von 26.04.2024 bis 18.05.2024 stattfindet, werden die Bundeswehrtruppen nach Ungarn und Rum\u00e4nien verlegt. R\u00fcckblickend auf die bisherigen Truppentransporte, kann jedenfalls davon ausgegangen werden, dass auch bei dieser \u00dcbung die Truppen durch \u00d6sterreich gef\u00fchrt werden.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-g2lca8077\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-aqt4k8076\"><div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\"></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1599828\" style=\"--dim-height:818;--dim-width:800\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1599828\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":800,\"height\":818,\"uri\":\"6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png/v1/fill/w_800,h_818,al_c,q_90/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/steadfast-defender-2024-gr\u00f6\u00dfte-nato-\u00fcbung-seit-jahrzehnten\" src=\"../Images/2024-02-13T20-09-18.800Z/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-13T20-09-18.800Z/000001.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-4ziyf8078\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-gjonn129\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-lw5do131\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Neben dem Abbau von sozialen und demokratischen Rechten, den Abbau von Sozialleistungen bei gleichzeitiger massiver Erh\u00f6hung der Ausgaben f\u00fcr Militarisierung und Aufr\u00fcstung, ist es eine Kriegsvorbereitung, die sich ganz klar gegen die V\u00f6lker richtet. Die derzeit stattfindenden Gro\u00dfman\u00f6ver dienen einer Kriegsvorbereitung der Imperialisten, Kriege die das Abschlachten von V\u00f6lkern zur Folge haben werden. Die Geschichte hat gezeigt, aber auch die Gegenwart beweist, dass sich die V\u00f6lker im Angesicht solcher Entwicklungen gegen zunehmende Aufr\u00fcstungs- und Kriegspl\u00e4ne der Herrschenden stellen m\u00fcssen. In \u00d6sterreich bedeutet das unter anderem die kraftvolle Verteidigung der Neutralit\u00e4t, was hei\u00dft f\u00fcr die Durchsetzung der Forderung f\u00fcr die Wiederherstellung der Neutralit\u00e4t\u00a0 zu k\u00e4mpfen.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-x59u6133\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-dgbeg39607\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-w3dlc39854\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-2wkbf135\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Quellen:</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-c5tgs137\"><span class=\"tLgi0\"><span>nzz.ch</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hvqgr139\"><span class=\"tLgi0\"><span>zeit.de</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qtmj1141\"><span class=\"tLgi0\"><span>bmvg.de</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-m1vsd143\"><span class=\"tLgi0\"><span>handelsblatt.de</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-j24ot145\"><span class=\"tLgi0\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-23ak039171\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-lu8xp147\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Bildquelle:</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block39\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-4ecr8149\"><span class=\"tLgi0\"><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:No_NATO-3.svg\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>No Nato</span></span></a><span> \u2013 Public Domain</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block40\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-jr7ik161\"><span class=\"tLgi0\"><span>Karte Quadriga 2024 by </span><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Steadfast_Defender_2024#/media/Datei:Karte_Quadriga_2024.svg\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>NordNordWest</span></span></a><span> CC BY SA 3.0de</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block41\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-uspxw163\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block42\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-xjoim165\"><span class=\"tLgi0\"><span>\u00a0</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block43\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/steadfast-defender-2024-gr\u00f6\u00dfte-nato-\u00fcbung-seit-jahrzehnten", "type": "article", "title": "\u201eSteadfast Defender 2024\u201c - Gr\u00f6\u00dfte NATO-\u00dcbung seit Jahrzehnten", "description": "Von 22. J\u00e4nner bis 31. Mai findet die gr\u00f6\u00dfte NATO-\u00dcbung seit 36 Jahren, seit Ende des sogenannten \u201eKalten Krieges\u201c, statt. 90.000 Soldaten aus 32 Staaten nehmen daran teil. Das Man\u00f6ver \u201eSteadfast Defender 2024\u201c ist Teil der Reihe \u201eSteadfast Defender\u201c, wobei die diesj\u00e4hrige \u00dcbung die umfangreichste davon darstellt. Das erste Man\u00f6ver dieser Reihe fand bereits 2021 statt. \u201eStandhafter Verteidiger\u201c als Teil der Kriegsvorbereitungen Was als \u201eStandhafter Verteidiger\u201c bezeichnet wird, ist in Wirklichke", "modified time": "2024-02-13T20:09:18.800Z", "author": "Jennifer M."}