{"published time": "2024-03-10T20-30-17-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n<p style=\"text-align: justify;\">Unter dem Motto \"Solidarit\u00e4t mit Pal\u00e4stina - Stop Genocide Now\" ist am Samstag, dem 09. M\u00e4rz, um 15 Uhr eine Demonstration in Berlin-Charlottenburg gestartet.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Mehrere Tausend Menschen zogen von der Wilmersdorfer Stra\u00dfe \u00fcber den Ku'damm in Richtung Wittenbergplatz.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000000.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">An der Demonstration nahmen \u00fcberwiegend Frauen und Kinder, sowie \u00e4ltere Menschen teil. Im hinteren Teil der Demonstration wurden mehrere Transparente von Frauen und M\u00e4dchen getragen, auf denen Parolen wie \u201eCeasefire now for Palestine\u201c oder \u201eFreiheit f\u00fcr Pal\u00e4stina\u201c standen.</p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u00a0<img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 2.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000001.png\"/></td>\n<td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 3.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000002.png\"/>\u00a0</td>\n</tr>\n<tr>\n<td>\u00a0<img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 8.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000003.png\"/></td>\n<td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 5.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000004.png\"/>\u00a0</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p style=\"text-align: justify;\">In der Mitte des Demonstrationszugs fuhr ein Wagen mit einer Kunstinstallation, die den Kampf des Volkes Pal\u00e4stinas gegen den Israelischen Schl\u00e4chter darstellte. Zudem wurden mehrere riesige Fahnen getragen.</p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u00a0<img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 4.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000005.png\"/></td>\n<td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 7.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000006.png\"/>\u00a0</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table>\n<p style=\"text-align: justify;\">Auch ein Kontingent des Roten Bund nahm an der Demonstration teil. Es wurde die revolution\u00e4re Arbeiterzeitung \u201eRote Post\u201c verkauft.</p>\n<table>\n<tbody>\n<tr>\n<td>\u00a0<img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 6.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000007.png\"/></td>\n<td><img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 1.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-10T20-30-17-00-00/000008.png\"/>\u00a0</td>\n</tr>\n</tbody>\n</table> </div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8372-berlin-demonstration-in-solidaritaet-mit-dem-widerstandskampf-des-volkes-palaestinas", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Berlin: Demonstration in Solidarit\u00e4t mit dem Widerstandskampf des Volkes Pal\u00e4stinas", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Demonstration", "Berlin"]}