{"published time": "2024-02-14T99-99-85", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Brindis-PCR-Santa-Fe.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-14T99-99-85/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-14T99-99-85/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>D\u00edas despu\u00e9s del gran paro general se realiz\u00f3 el tradicional brindis de nuestro Partido en Santa Fe. Era necesario celebrar la unidad y la lucha de un enero caliente. Contamos con la presencia de nuestra gloriosa JCR, del ALDE, la CCC y Ni Un Pibe Menos por la Droga; compa\u00f1eros/as de Unidad Ciudadana y de Bases, con quienes conformamos nuestros frente electoral local \u2013 Proyecto Futuro-; de nuestro CAAC, del Jard\u00edn \u201cHuellitas del Norte\u201d y de la Casa de la Mujer; y del Movimiento Evita, de Festram, del Funap, de Cultura de Pie, de La Tercera Posici\u00f3n y de Nuestra Am\u00e9rica con quienes nos encontramos en unidad de lucha contra el ajuste de este gobierno.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>Navarrito presente</strong></p>\n<p>En el a\u00f1o del comienzo del juicio por su desaparici\u00f3n seguida de muerte y a 48 a\u00f1os de su asesinato a manos de la \u00faltima dictadura, recordamos a nuestro compa\u00f1ero Orlando \u201cNavarrito\u201d Navarro. Su lucha, en momentos en el que acecha el fascismo en Argentina, es un faro y un ejemplo a seguir que debe ser conocido por nuevos/as camaradas de nuestro Partido y nuestra Juventud.</p>\n<p>Es por eso que, con un recordatorio y emotivas palabras, se entreg\u00f3 un presente a quienes compartieron filas con Navarrito. Gritamos fuerte \u201cOrlando Navarro, presente\u201d.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>Reconocimiento\u00a0a las luchas desandadas</strong></p>\n<p>Ante las pol\u00edticas entreguistas y cipayas del gobierno nacional, es necesario la organizaci\u00f3n y la lucha. Por eso, entregamos un cuadro del mapa bicontinental de nuestra Argentina a modo de reconocimiento a nuestras organizaciones e instituciones. En palabra de nuestros compa\u00f1eros, hoy m\u00e1s que nunca es necesario defender nuestra patria, nuestra bandera y nuestra soberan\u00eda.</p>\n<p><strong>Corresponsal</strong></p>\n<p>Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/gran-brindis-en-santa-fe/", "type": "article", "title": "Gran brindis en Santa Fe", "description": "D\u00edas despu\u00e9s del gran paro general se realiz\u00f3 el tradicional brindis de nuestro Partido en Santa Fe. Era necesario celebrar la unidad y la lucha de un enero caliente. Contamos con la presencia de nuestra gloriosa JCR, del ALDE, la CCC y Ni Un Pibe Menos por la Droga; compa\u00f1eros/as de Unidad Ciudadana y de\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}