{"published time": "2024-02-14T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/El-paro-activo-del-24-de-enero-Presencia-de-nuestro-Partido-en-el-Congreso.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-14T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-14T99-99-99/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>1. </strong><strong>El pueblo derrot\u00f3 la \u201cley \u00f3mnibus\u201d </strong></span></h3>\n<p>El martes 6 el gobierno de Milei recibi\u00f3 <strong>un duro golpe,</strong> y tuvo que retirar su ley de entrega, ajuste y represi\u00f3n, llamada \u201cLey Bases\u201d, y conocida como \u201cLey \u00d3mnibus\u201d.</p>\n<p>Como dice la declaraci\u00f3n del PTP\u2013PCR: \u201cLa unidad de la clase obrera y el pueblo, expresada en el paro del 24E y en las distintas movilizaciones y luchas que recorren el pa\u00eds, fueron claves para hacer retroceder esta maniobra anticonstitucional del gobierno. Es necesario sostener la lucha hasta enterrar el DNU y la Ley \u00d3mnibus\u201d.</p>\n<p>Innumerables luchas confluyeron en el hist\u00f3rico 24 de enero, y continuaron. Esas luchas fueron enfrentando el hambre, la represi\u00f3n y la entrega de la soberan\u00eda nacional. Fue quedando en evidencia la esencia de la pol\u00edtica del gobierno de Milei que es llenar los bolsillos de un pu\u00f1ado de monopolios imperialistas y oligarcas latifundistas, y garantizar los pagos de la deuda al FMI, a costa de hambrear al pueblo.</p>\n<p>El viernes 2, Milei festej\u00f3 que hab\u00edan conseguido 144 votos para la aprobaci\u00f3n de la ley \u201cen general\u201d, con el voto del PRO, la mayor\u00eda de la bancada radical y Hacemos Coalici\u00f3n Federal (Pichetto). Se sinti\u00f3 \u201cganador\u201d, redobl\u00f3 sus amenazas fascistas, negociaciones por plata y el oportunismo sin principios de unos cuantos. <strong>Fue un duro golpe.</strong></p>\n<p>A lo largo y a lo ancho de todo el pa\u00eds, la presi\u00f3n pol\u00edtica de la protesta popular d\u00eda por d\u00eda en las calles, haciendo el aguante y enfrentando la reaccionaria represi\u00f3n policial de Bullrich, <strong>fueron claves para anular lo hecho</strong>.</p>\n<p>Se evidenci\u00f3 la disputa real entre sectores de las clases dominantes, ya que muchos de los que el viernes 2 hab\u00edan jugado con el gobierno, le bocharon varias \u201cfacultades delegadas\u201d y no acordaban con todas las privatizaciones que pretend\u00eda el proyecto de ley.</p>\n<p>Esta crisis pol\u00edtica que se desat\u00f3 con la ca\u00edda de la \u201cLey \u00d3mnibus\u201d, expresa que la Argentina es un pa\u00eds dependiente y disputado por varias potencias imperialistas, y que la oleada de luchas que viene enfrentando la pol\u00edtica reaccionaria y entreguista del gobierno agudiza el enfrentamiento por arriba.</p>\n<p>Sorprendido y furioso, Milei lanz\u00f3 una campa\u00f1a en la que su derrota pol\u00edtica es presentada como \u201cun triunfo\u201d, diciendo que sab\u00eda que iba a pasar esto y que lo hizo a prop\u00f3sito para exponer a la casta.</p>\n<p>Milei ech\u00f3 al titular de la Anses, Osvaldo Giordano, y a la secretaria de Miner\u00eda, Flavia Roy\u00f3n, en represalia por los votos de diputados cordobeses y salte\u00f1os contra su proyecto de ley.</p>\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>2. </strong><strong>El hambre es un crimen </strong></span></h3>\n<p>Cada d\u00eda son m\u00e1s los chicos que se van a dormir s\u00f3lo con un mate cocido en la panza. Se multiplican las familias que acuden a los comedores populares, porque ni a\u00fan con una changa o un trabajo, pueden garantizar la comida diaria. La pol\u00edtica del gobierno de Milei es criminal. Con tal de garantizarle fabulosas ganancias a los sectores m\u00e1s poderosos, no duda en hundir en la miseria a millones de personas.</p>\n<p>El gobierno, no s\u00f3lo no manda mercader\u00eda a los comedores populares desde que asumi\u00f3, sino que redujo a 0 el gasto en alimentos.</p>\n<p>La ministra Pettovello firm\u00f3 convenios de asistencia alimentaria con un sector de iglesias evang\u00e9licas (Aciera, que puso candidatos en las listas de LLA) y con la Cooperadora de la Nutrici\u00f3n Infantil dirigida por el ultrarreaccionario Albino. Tras una carta de la Conferencia Episcopal que plantea \u201cLa comida no puede ser una variable de ajuste\u201d, el gobierno renov\u00f3 el acuerdo con C\u00e1ritas. Pettovello sigue sin recibir a las organizaciones sociales.</p>\n<p>Las jornadas del 1 y el 5 de febrero impulsadas por nuestro Partido, la CCC, la UTEP y otras organizaciones, pusieron en el centro de la escena pol\u00edtica el drama del hambre que crece. Miles marcharon y protagonizaron la \u201cfila del hambre\u201d, reclamando al Ministerio de Capital Humano que mande mercader\u00eda a los comedores y merenderos.</p>\n<p>Los comunicados de la CGT y de la Conferencia Episcopal Argentina, condenando la indiferencia del gobierno, fueron un apoyo importante a la lucha de los movimientos sociales.</p>\n<p>Ahora la ministra lanz\u00f3 una licitaci\u00f3n por alimentos que se resolver\u00e1 \u00a1en 40 d\u00edas!, dijeron. Mientras, el Ministerio de Capital Humano sigue ajustando a los beneficiarios de planes sociales, dando de baja a miles por \u201cincompatibilidades\u201d que no son ciertas en la mayor\u00eda de los casos.</p>\n<p>Los salarios perdieron 17,2% puntos porcentuales de poder adquisitivo en el primer mes de gobierno de Javier Milei. Representa la ca\u00edda m\u00e1s grande desde abril de 2002 en la crisis de convertibilidad.</p>\n<p>En diciembre de 2023, el \u00cdndice de producci\u00f3n industrial manufacturero (IPI manufacturero) cay\u00f3 12,8%, respecto de igual mes de 2022. Lo mismo ocurri\u00f3 con la construcci\u00f3n: retrocedi\u00f3 12,2%.</p>\n<p>Siguen las suspensiones y despidos en grandes empresas, Pymes y trabajadores del Estado.</p>\n<p>Las medidas que Milei est\u00e1 tomando son infames. Recort\u00f3 un 27% el gasto primario en enero de 2024 respecto a 2023. Redujo el presupuesto para jubilados y pensionados en un 32,5%. Para asignaciones familiares: -17,7%. Universidades: -16,5%. Transferencias a las provincias -53,3% (dentro de esto est\u00e1 la eliminaci\u00f3n del Fondo Compensador al transporte, y del incentivo docente). Programas sociales: -59,6%. Trabajadores p\u00fablicos: -18%.</p>\n<p>Castiga a la enorme masa de los pobres quit\u00e1ndole los alimentos a esas familias. Con la inflaci\u00f3n pulveriza el poder de compra de los salarios, las jubilaciones y pensiones, y ni hablar de los planes sociales, congelados desde diciembre. Se agrava la situaci\u00f3n de las y los trabajadores precarizados y en negro.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>3. </strong><strong>Niegan el car\u00e1cter federal de la Argentina</strong></span></h3>\n<p>Tras el fracaso con la \u201cLey \u00d3mnibus\u201d, el gobierno de Milei lanz\u00f3 una nueva ofensiva anulando acuerdos financieros de Naci\u00f3n y Provincias. Lo hacen como castigo, sobre todo, a las provincias en las que sus diputados o parte de ellos votaron en contra. Es un castigo que viola la propia Constituci\u00f3n olig\u00e1rquica: niega el car\u00e1cter <strong>federal</strong> de la Argentina, enunciado en su Pre\u00e1mbulo.</p>\n<p>Milei, con su ofensiva contra las provincias y otros sectores, trata de ocultar que qued\u00f3 debilitado y golpea principalmente a los sectores populares. La quita del subsidio al transporte es una medida cruel. Importantes sectores de trabajadores gastar\u00e1n el grueso de sus salarios en pagar el boleto en el AMBA y mucho m\u00e1s en el resto del pa\u00eds, donde el boleto se ir\u00eda a m\u00e1s de 1.000 pesos, con salarios que ya no alcanzan.</p>\n<p>Las luchas populares van forjando la unidad de obreros, campesinos, mujeres, j\u00f3venes, trabajadores de la cultura, intelectuales, cient\u00edficos. Tambi\u00e9n de las naciones y pueblos originarios a los que Milei trata de \u201cbarrerlos\u201d de sus tierras ancestrales para entreg\u00e1rselas a la oligarqu\u00eda latifundista y monopolios imperialistas.</p>\n<p>Golpeado Milei en las calles y en el Congreso, se prepara para hacer una \u201climpieza\u201d en su propia tropa, y negociar con Macri. La fascista Bullrich ya milita una asociaci\u00f3n de La Libertad Avanza con el PRO. Mientras, Macri trata de reagrupar sus fuerzas por fuera de Bullrich.</p>\n<p>Al regreso de Milei de su gira por Israel e Italia, la puja por la salida de los funcionarios marcados como \u201ctraidores\u201d enfrenta a sectores del Gobierno.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>4. </strong><strong>La gira de Milei</strong></span></h3>\n<p>Milei pas\u00f3 por Israel, ratificando su alineamiento con el fascista gobierno de Israel y avalando el genocidio al pueblo palestino. El presidente reiter\u00f3 su intenci\u00f3n de mudar la embajada argentina a Jerusal\u00e9n, lo que levant\u00f3 una oleada de repudios. Jerusal\u00e9n es considerado por las Naciones Unidas un \u201cterritorio en disputa\u201d, ya que Palestina reivindica a la parte este de la ciudad como su capital, pese a la ocupaci\u00f3n israel\u00ed. Adem\u00e1s, es uno de los lugares m\u00e1s importantes para la religi\u00f3n cat\u00f3lica.</p>\n<p>Milei, con estas declaraciones, viola no s\u00f3lo resoluciones de las Naciones Unidas, sino que desconoce a la propia legislaci\u00f3n argentina, ya que el Congreso dispuso por ley, al momento de establecer relaciones con Israel en 1951, que la Embajada estar\u00eda en Tel Aviv.</p>\n<p>La C\u00e1mara de Comercio Argentino Israel\u00ed, que preside Mario Montoto, salud\u00f3 \u201ccon profunda alegr\u00eda y emoci\u00f3n el arribo del presidente de la Naci\u00f3n Argentina, Javier Milei, al Estado de Israel\u201d.</p>\n<p>En otra muestra de las mentiras de este gobierno, en el mismo momento que Milei dec\u00eda desde Israel \u201cNo vamos a ser c\u00f3mplices de los negocios de algunos\u201d, frustrado por su derrota con la Ley \u00d3mnibus, su canciller Diana Mondino firmaba un acuerdo con la empresa israel\u00ed XtraLit, especializada en la extracci\u00f3n de litio, que anunci\u00f3 la inversi\u00f3n de 104 millones de d\u00f3lares.</p>\n<p>De all\u00ed fueron a Italia donde Milei fue recibido por el Papa Francisco. Luego la comitiva se reuni\u00f3 con el gobierno italiano. Varios grandes empresarios, entre ellos Funes de Rioja (UIA), Pereda (Sociedad Rural), Elsztain (Cresud), Bulgheroni (Bridas) y otros representantes de la casta empresarial, muchos de los cuales fueron parte en la redacci\u00f3n del DNU fascista y la Ley \u201c\u00d3mnibus\u201d, participaron de reuniones con la Confederaci\u00f3n General de la Industria Italiana, \u00a0donde tiene influencia Paolo Rocca (Techint).</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>5. </strong><strong>Crece la unidad para la lucha</strong></span></h3>\n<p>Seg\u00fan las estad\u00edsticas de la Ciudad de Buenos Aires, una familia porte\u00f1a de 4 personas necesita ganar $590.000 para no ser pobre, y $350.564 para no ser indigente. Detr\u00e1s de estos n\u00fameros est\u00e1n los crecientes dramas de millones, que no tienen para la comida diaria, son desalojados de sus casas por no poder pagar el alquiler, y no pueden comprar remedios.</p>\n<p>Crecen las luchas en todo el pa\u00eds contra esta pol\u00edtica, y siguiendo el camino del paro nacional activo del 24 de enero, en las multisectoriales que se desarrollan en todo el pa\u00eds, en las f\u00e1bricas, en los barrios y en el campo, se discuten iniciativas para, en primer lugar, derrotar el infame DNU, y para enfrentar el conjunto de esta pol\u00edtica de hambre, entrega y represi\u00f3n.</p>\n<p>Las y los trabajadores del Banco Naci\u00f3n se movilizaron rechazando su intento de privatizaci\u00f3n. Lo mismo hicieron los trabajadores de Arsat.</p>\n<p>Las y los docentes universitarios de la Conadu Hist\u00f3rica reclaman la inmediata convocatoria a la paritaria salarial y un aumento presupuestario de emergencia para las universidades.</p>\n<p>La Mesa Nacional de la Federaci\u00f3n Nacional Campesina acord\u00f3 empujar para fines de febrero una jornada nacional de lucha campesina y multisectorial.</p>\n<p>El movimiento de Desocupados y Precarizados de la CCC lleva a las multisectoriales una propuesta de jornadas de lucha con centro en el reclamo de alimentos para los comedores populares.</p>\n<p>Se reuni\u00f3 la multisectorial de la provincia de Buenos Aires convocada por el gobernador Kicillof. Madura la idea de una Marcha Federal para marzo/abril.</p>\n<p>Para esta semana est\u00e1n previstas importantes reuniones de las centrales obreras y los distintos sectores que organizaron el paro del 24, en camino a nuevas medidas de fuerza. Tambi\u00e9n el Frente de Sindicatos Estatales \u2013integrado por una veintena de asociaciones \u2013 convoc\u00f3 a un plenario nacional para el 15 de febrero, en el que \u201cvan a decidir medidas de fuerza\u201d.</p>\n<p>El gran movimiento de mujeres de la Argentina, al mismo tiempo que rechaz\u00f3 con contundencia el intento de los \u201clibertarios\u201d de presentar un proyecto para derogar la Ley de Interrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo, prepara en todo el pa\u00eds una gran jornada de lucha para el 8 de Marzo, D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>6. </strong><strong>Prepararnos para una salida a favor del pueblo</strong></span></h3>\n<p>La situaci\u00f3n pol\u00edtica confirma aceleradamente lo planteado por nuestro Comit\u00e9 Central, acerca de que \u201cla crisis econ\u00f3mica, el crecimiento de la disputa en el seno de las clases dominantes, y la decisi\u00f3n de lucha de las masas son tres elementos que pueden generar una situaci\u00f3n revolucionaria objetiva\u201d.</p>\n<p>En las luchas que crecen, en las asambleas de los barrios, en las secciones de las empresas, en las quintas, crece el debate sobre c\u00f3mo enfrentar y derrotar a este gobierno reaccionario y entreguista, y cu\u00e1les son las medidas para salir de esta crisis, pero a favor del pueblo y de la patria.</p>\n<p>Nosotros, desde el PCR y los movimiento que integramos, vamos a ese debate con nuestras propuestas, con las <em>Diez Medidas</em> que expresan un programa de emergencia, y buscamos acuerdos para la lucha en las multisectoriales, trabajando para que sean verdaderos centros coordinadores de la lucha obrera y popular, y avanzar en conquistar otra pol\u00edtica y otro gobierno, a favor del pueblo.</p>\n<p><strong>Para los comunistas revolucionarios tambi\u00e9n son momentos de gran discusi\u00f3n. Si la situaci\u00f3n se precipita hacia una situaci\u00f3n revolucionaria objetiva \u00bfD\u00f3nde estamos parados? \u00bfCu\u00e1les son nuestros objetivos? \u00bfC\u00f3mo vamos a incidir en los grandes centros de concentraci\u00f3n?, \u00bfC\u00f3mo vamos a pasar en limpio los deberes inconclusos del 2001?</strong></p>\n<p>Al calor de las luchas y con la gu\u00eda del Informe del Comit\u00e9 Central del 5 y 6 de enero impulsamos que este sea el centro de la discusi\u00f3n nacionalmente y en cada provincia o zona.</p>\n<p>En este camino es fundamental fortalecer y hacer crecer a nuestro PCR y a la JCR. Que las y los miles de afiliados sean protagonistas del debate pol\u00edtico integrando el Informe del \u00faltimo Comit\u00e9 Central con la realidad concreta de cada lugar. Es una necesidad para avanzar en buscar los caminos de aproximaci\u00f3n para la salida revolucionaria que permita terminar con los males de esta Argentina dependiente de los imperialismos y con la lacra de la oligarqu\u00eda.</p>\n<p>Ese es el legado de nuestro querido Otto Vargas, primer secretario general del PCR, al que venimos realizando homenajes en todo el pa\u00eds al cumplirse este 14 de febrero, cinco a\u00f1os de su fallecimiento.</p>\n<p>Por eso reafirmamos, en estos tiempos tormentosos, que m\u00e1s que nunca es necesario persistir en defender lo conquistado, seguir peleando por lo que falta y al calor de la lucha acumular fuerzas y forjar un amplio frente \u00fanico para impedir los planes de esta derecha reaccionaria y poder avanzar en un camino liberador.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><strong>Escriben Ricardo Fierro y Germ\u00e1n Vidal</strong></p>\n<h5>Foto: El paro activo del 24 de enero mostr\u00f3 la creciente bronca contra esta pol\u00edtica. En la foto, presencia de nuestro Partido en el Congreso</h5>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/profundizar-la-lucha-contra-el-hambre-la-represion-y-la-entrega-de-milei/", "type": "article", "title": "Profundizar la lucha contra el hambre, la represi\u00f3n y la entrega de Milei", "description": "1. El pueblo derrot\u00f3 la \u201cley \u00f3mnibus\u201d El martes 6 el gobierno de Milei recibi\u00f3 un duro golpe, y tuvo que retirar su ley de entrega, ajuste y represi\u00f3n, llamada \u201cLey Bases\u201d, y conocida como \u201cLey \u00d3mnibus\u201d. Como dice la declaraci\u00f3n del PTP\u2013PCR: \u201cLa unidad de la clase obrera y el pueblo, expresada en el\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}