{"published time": "2024-02-14T99-99-84", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2021/02/Ana-Flores-1.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-14T99-99-84/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-14T99-99-84/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>Ya pasaron cinco a\u00f1os, Ana, desde tu partida el 15-2-2019 y te extra\u00f1amos lo mismo que el d\u00eda que te fuiste.</p>\n<p>Extra\u00f1amos aquella muchacha que en Noel pon\u00eda su esfuerzo al servicio de la clase obrera. Que cuando lleg\u00f3 la dictadura no vacil\u00f3 en brindar su capacidad de lucha a las Madres de Plaza de Mayo, contribuyendo a su organizaci\u00f3n en Quilmes.</p>\n<p>Extra\u00f1amos tambi\u00e9n a quien se sum\u00f3 a La Calle Larga, aportando al debate cultural desde la firmeza de su ideolog\u00eda.</p>\n<p>A la que nunca claudic\u00f3, ni en el terreno de las ideas ni el de la pr\u00e1ctica.</p>\n<p>Y no s\u00f3lo te extra\u00f1amos. Te agradecemos camarada, la firmeza, la sensibilidad, la tenacidad y el compromiso con la Patria y con el pueblo.</p>\n<p>Por todo ello te recordamos siempre, haciendo nuestro el legado que nos brindaste y que nos sigue ense\u00f1ando el camino hacia la victoria.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/ana-flores-presente-4/", "type": "article", "title": "Ana Flores \u00a1Presente!", "description": "Ya pasaron cinco a\u00f1os, Ana, desde tu partida el 15-2-2019 y te extra\u00f1amos lo mismo que el d\u00eda que te fuiste. Extra\u00f1amos aquella muchacha que en Noel pon\u00eda su esfuerzo al servicio de la clase obrera. Que cuando lleg\u00f3 la dictadura no vacil\u00f3 en brindar su capacidad de lucha a las Madres de Plaza de\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}