{"published time": "2024-02-28T99-99-97", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/CABA-frente-al-Ministerio-de-Capital-Humano.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-97/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-97/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>O dia unificou todos os movimentos populares do nosso pa\u00eds, pela primeira vez em muito tempo. A partir da classe e corrente combativa, um dos promotores firmes desta ampla unidade contra a pol\u00edtica de fome, entrega e repress\u00e3o de Milei, levantada em sua chamada: \u201cA terr\u00edvel desvaloriza\u00e7\u00e3o, as tarifas em servi\u00e7os essenciais, como luz, g\u00e1s, g\u00e1s E o transporte p\u00fablico, mais a infla\u00e7\u00e3o do ano de ano que j\u00e1 excede 230%, liquefera o sal\u00e1rio dos trabalhadores. Essa situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica gerou que quase 60% os pobres em nosso pa\u00eds.</p><p>\"A desigualdade social cresce com as medidas promovidas pelo governo de Javier Milei, que disseram que o custo pagaria 'La Casta', no entanto, as grandes empresas, propriet\u00e1rios de terras e aqueles que negociam permanentemente com a heran\u00e7a de nosso pa\u00eds, eles s\u00e3o o mais beneficiado. \u201d</p><p>Entre 22 e 23 anos, foram feitas centenas de marchas, cortes de rotas e atos em todo o pa\u00eds, mostrando a crescente raiva nos setores de trabalhadores desempregados e prec\u00e1rios, que ap\u00f3iam mais de 40 mil salas de jantar populares, \u00e0s quais esse governo nega nega a todos tipos de assist\u00eancia alimentar. Nosso PCR e o JCR trabalharam ativamente em todo o pa\u00eds para especificar esta ampla unidade e avan\u00e7ar na luta para abrir a m\u00e3o para o governo de Milei.</p><p>As organiza\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o dos Trabalhadores da Economia Popular (UTEP), o CCC, a Unidade Piquitera (UP), a Frente de Fight Piquetero, a frente das organiza\u00e7\u00f5es em Lucha (fol), o bloco, o bloco, o bloco nacional piquetero e o bloco de organiza\u00e7\u00f5es em luta. Eles tamb\u00e9m se mobilizaram, entre outros, livres do sul, a Frente Nacional Territorial (Fenat CTA-A), o coordenador de mudan\u00e7a social, a frente do bairro da CTA-T, o Movimento dos Trabalhadores Socialistas (MST), a frente de Milagro Sala, a frente Organiza\u00e7\u00e3o do bairro de Tupac Amaru e a Federa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores da Economia Social.</p><p>A confer\u00eancia teve uma ampla solidariedade de guildas das tr\u00eas centrais da Uni\u00e3o, organiza\u00e7\u00f5es como a Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Campon\u00eas, jovens como o movimento ou uma crian\u00e7a menos para a droga, partidos pol\u00edticos, o movimento de origem em luta, organiza\u00e7\u00f5es estudantis, como tens\u00e3o e tens\u00e3o e tens\u00e3o e o Mus, religioso, de pequenos e m\u00e9dios empreendedores e comerciantes, e de direitos humanos.</p><p>Outras reivindica\u00e7\u00f5es centrais foram o aumento urgente do valor cobrado pelos benefici\u00e1rios do plano de aprimorar o trabalho, congelado pelo governo em US $ 78 mil desde dezembro do ano passado e desmembrado do sal\u00e1rio m\u00ednimo, vital e m\u00f3vel e kits escolares contra o come\u00e7o das aulas em todo o pa\u00eds.</p><p></p><p><strong>CABA</strong></p><p>Na cidade de Buenos Aires, milhares de colegas mobilizaram o Minist\u00e9rio da Capital Humana, para reivindicar o ministro Pettovello para oferecer assist\u00eancia alimentar \u00e0s salas de jantar e piqueniques e torn\u00e1 -lo diretamente respons\u00e1vel, como parte desse governo, o crescimento do crescimento de O crescimento do crescimento da fome na Argentina.</p><p>A pol\u00edcia tentou aplicar o \"protocolo antipiqueta\" ilegal, com golpes e g\u00e1s de pimenta nos manifestantes, mas falhou antes da massividade e decis\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es, o que o recuperou e cortou toda a estrada da rua Carlos Pellegrini em frente ao minist\u00e9rio.</p><p>Eles permaneceram por v\u00e1rias horas, unificados com o slogan \"A emerg\u00eancia alimentar n\u00e3o pode esperar um ajuste suficiente!\"</p><p></p><p><strong>bons ares</strong></p><p>No Buenos Aires Conurbano, no<strong>Zona on</strong>, diferentes atividades foram realizadas com cortes, assembl\u00e9ias e eventos no \u00e2mbito do Dia Nacional em Lomas de Zamora, Almirante Brown, Ezeiza e o presidente Per\u00f3n. Participou da unidade; CCC, movimento Evita, bairros em p\u00e9, UTEP e nossa Am\u00e9rica.</p><p>Em<strong>O abate</strong>O dia foi feito em 22, convocado pelo multissetorial contra a DNU e a lei de \u00f4nibus. Eles marcharam na Rota 3 de Pte. Per\u00f3n para a fronteira com a cidade de Buenos Aires em General Paz, onde realizaram uma lei alegando que o ajuste n\u00e3o continua a pagar a cidade.</p><p>O CCC, o PTP-PCR participou entre outros. O movimento ou uma crian\u00e7a para o medicamento FTV, milhares, organiza\u00e7\u00f5es piquetera. Eles vieram para levar sua solidariedade industrial e de comerciantes na \u00e1rea.</p><p>Juan Carlos Alderete, coordenador nacional do Movimento Del de desempregado e prec\u00e1rio do CCC e membro do Comit\u00ea Central da PCR, disse que \u201cesse governo iniciou seu ajuste econ\u00f4mico para os mais pobres e contra milhares de salas de jantar populares em todo o pa\u00eds. \u00c9 por isso que continuaremos com a luta contra a DNU e a lei de \u00f4nibus que hipotecam o futuro dos argentinos \u201d.</p><p>Em<strong>Quilmes-Berazategui-Varala</strong>, Houve um corte na cruz de Varela, onde os movimentos sociais e outras organiza\u00e7\u00f5es de F. Varela e Berazategui convergiram. O CCC participou, Suteba Berazategui, a Uni\u00e3o dos Camponeses de Banezategui em uma ampla unidade com outros movimentos (movimento Evita, 22 de agosto, movimento de uma ver\u00f3n de an\u00edtal, n\u00f3s somos bairros, fnc, mtd, fol, p\u00f3lo obrero, ctep, suteba, cta aut\u00f4nomo, mto , Recicoop, atual Unido Pueblo, OLP, MTR, a resist\u00eancia, MTE, livre do sul, comeu, 25 de maio, Comiss\u00e3o das Mulheres de Varela, Frente de Bairro).</p><p>Um corte tamb\u00e9m foi feito no tri\u00e2ngulo Bernal (seus dois acessos). O CCC participou do movimento Evita, Polo Obrero, MTE, somos bairros, 25 de maio, livre do sul, MST, p\u00f3lo social e produtivo \"Pedro Cora\", o grupo surge, comeu quilmes e o CTA aut\u00f4nomo de Quilmes. Al\u00e9m disso, foram adicionados companheiros do distrito de Avellaneda.</p><p>No<strong>Zona norte da Grande Buenos Aires</strong>Um corte foi feito na rota 197 e o colecionador do Pan American, em Tigre. O CCC, o PTP-PCR, o UTEP, Fenat (CTA A), South Free, Pole Obrero, La Poderosa, Mar, FP Dar\u00edo Santill\u00e1n, Coordenador de Mudan\u00e7a Social, Org. Tupac Amaru.</p><p>Era um ponto de encontro regional de diferentes distritos. A Comiss\u00e3o Interna de Mondelez Pacheco, Suteba Tigre, Ate Tigre, Rioplatense Refrigerator, entre outros, tomou sua solidariedade.</p><p>Em<strong>No pagamento</strong>As organiza\u00e7\u00f5es concentraram -se na queda da Buenos Aires - La Plata Highway e a cortam completamente. Organiza\u00e7\u00f5es sociais, bairro, assembl\u00e9ias multissetoriais, professores e alunos participaram, incluindo o CCC, a UTEP, o Piquetero Block. Asoma-FNC tamb\u00e9m estava presente, e os trabalhadores do grupo CELESTE-CCC do estaleiro do rio Santiago.</p><p>Em<strong>Ba\u00eda Branca</strong>Os colegas de Evita, UTEP e CCC fizemos nosso dia de luta na rota nacional cruzando o n\u00famero 3 e o engenheiro Luiggi.</p><p>Em<strong>Mar de Prata</strong>Uma marcha foi feita de Plaza Espa\u00f1a (La Costa e Av Libertad) at\u00e9 o espa\u00e7o desconfort\u00e1vel (CDR) com corte no acesso norte (Rota 11). Unidade de todos os movimentos: UTEP, Free, PO, MST e outras organiza\u00e7\u00f5es populares.</p><p>Em<strong>Chivilcoy</strong>Fizemos uma panela popular e voadora com o CCC, a frente popular, Dar\u00edo Santill\u00e1n e livre do sul.</p><p>Em<strong>St Nicolas,</strong>Juntamente com as organiza\u00e7\u00f5es que integram o UTEP, livres do sul, o Pole Obrero e os Multistoriais San Nicol\u00e1s, nos manifestamos em frente ao munic\u00edpio, fazendo um corte e uma concentra\u00e7\u00e3o na Rota 21.</p><p>Em<strong>Tandil</strong>Fizemos um vasos vazios e por kits escolares para o munic\u00edpio. Participamos do CCC-PCR-MOV. Evitar. S\u00e3o.</p><p></p><p><strong>Catamarca</strong></p><p>Em uma manh\u00e3 chuvosa, uma chuva abundante na capital n\u00e3o impedia uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o na unidade de companheiros dispostos a lutar por dignidade, fome, esvaziando nas salas de jantar, emerg\u00eancia alimentar e p\u00e1tria. A UTEP, o CCC e a Catamarca multissetorial participaram.</p><p></p><p><strong>Chaco</strong></p><p>Na prov\u00edncia, marchamos na unidade os movimentos populares em resist\u00eancia e realizamos atos em diferentes locais da prov\u00edncia.</p><p></p><p><strong>C\u00f3rdoba</strong></p><p>Na unidade, realizamos atos, marchas e vasos em Villa Libertador. San Vicente. San Roque. ANGELLI. Arg\u00fcello Lourdes. Alberdi. Villa Urquiza. Marqu\u00e9s de Supermonte. Zona norte. Malvinas Argentinas.</p><p>Participou: CCC. Evitar. Nossa Am\u00e9rica. OCTUBRES. Mte. M\u00fagica 25 de maio. BDP Dignidade, trabalhadores unidos pela Terra.</p><p></p><p><strong>Corrientes</strong></p><p>Na capital, companheiros de diferentes organiza\u00e7\u00f5es, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o se mobilizou de Plaza Vera. Eles participaram: Utep-CCC-Barrios de Pie-Campesina Union of Corrientes-JCC-JCR-Mus-Ni A Kid Menos para o Drug-PCR-PTP.</p><p></p><p><strong>Entre Rios</strong></p><p>Em Entre R\u00edos, o dia foi realizado em diferentes locais: Paran\u00e1, Concordia, Gualeguaych\u00fa, La Paz e Santa Elena. Em Paran\u00e1, apesar do fato de as condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas impedirem a mobiliza\u00e7\u00e3o, um pote popular no Volcadero CAAC foi sustentado, gra\u00e7as ao CCC e ao movimento ou a uma crian\u00e7a menos para a droga.</p><p>A mesa contra a fome foi formada: CCC-UTEP-M. Evite-n\u00f3s somos</p><p></p><p><strong>Formosa Formoso</strong></p><p>Na capital, o CCC, organiza\u00e7\u00f5es da UTEP e livre do sul na \u00e1rea de Cruz del Norte, foram mobilizadas no acesso sul e em frente ao Centro de Treinamento Juan Pablo II, na Rota Nacional 11, no acesso norte.</p><p></p><p><strong>Jujuy</strong></p><p>Fizemos cortes com uma meia estrada em La Quiaca, Abra Pampa, Humahuaca, Tilcara, Capital, Palpal\u00e1, Perico, Aguas Calientes, San Pedro, Fraile, Libertador, Yuto, Calilegua, Cruce de San Antonio, Talar, Monterrico.</p><p>Em San Salvador, fizemos uma concentra\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o. CTA, UTEP, CCC, Piquetero Lucha Front, coordenador de organiza\u00e7\u00f5es populares de Jujuy e o multissetorial de Jujuy participou.</p><p></p><p><strong>A pampa</strong></p><p>O dia da luta participou: Utep La Pampa, FTV Miles, CCC, MP Dignity, Evita Movem Guildas estaduais, Ate, Corrente Nacional de Estado \u201cRen\u00e9 Salamanca\u201d, PTP-PCR e JCR.</p><p>Walter Brandimarte, l\u00edder do CCC, disse: \u201cSomos contra as medidas criminais realizadas pelo governo fascista de Milei, onde os colegas precisam escolher entre alimentar seus filhos ou envi\u00e1 -los para a escola. Voc\u00ea precisa saber que a raiva \u00e9 muito grande, as pessoas est\u00e3o perdendo seu medo e n\u00e3o vamos nos demitir nem a rua, nem a rota, nem a pra\u00e7a para poder torcer esses bra\u00e7os fascistas \u201d, disse ele.</p><p></p><p><strong>O Rioja</strong></p><p>Na capital provincial, o CCC, Mov. Evita, estamos em bairros, livres do Sul e de outras organiza\u00e7\u00f5es, aumentando a reivindica\u00e7\u00e3o nacional de entrega de alimentos para salas de jantar.</p><p></p><p><strong>Mendoza</strong></p><p>No dia 23, nos concentramos no lado da rota em diferentes partes da prov\u00edncia: Capital, San Mart\u00edn, Maip\u00fa, San Rafael, Malarg\u00fce. Esta a\u00e7\u00e3o foi realizada ao lado da UTEP, CTA e ETI. Piquetero</p><p></p><p><strong>Miss\u00f5es</strong></p><p>Na prov\u00edncia, convergem organiza\u00e7\u00f5es da UTEP, o CCC, Mart\u00edn Fierro, livre do sul, o fol, o p\u00f3lo trabalhista e todas as organiza\u00e7\u00f5es da unidade Piqueterra.</p><p>An act was held in Posadas, and activities with the UTEP and the CCC in: San Jos\u00e9, Puerto Esperanza, Governor Roca, Garden Am\u00e9rica, Andresito, Montecarlo, Leandro N Alem, Puerto Iguaz\u00fa, Concepci\u00f3n de la Sierra, El Dorado, Apostles, Ober\u00e1, San Pedro, San Antonio, Pozo Azul, San Vicente e Bernardo de Irigoyen.</p><p></p><p><strong>Neuqu\u00e9n</strong></p><p>O dia foi realizado com uma concentra\u00e7\u00e3o no hipermercado vital e na antiga Rota Nacional 22. No munic\u00edpio de Centenario, havia caminhada e voando pelas ruas centrais at\u00e9 chegar \u00e0 rota provincial 7. Em San Patricio del Cha\u00f1ar Volanteada, na Rota Provincial 7.</p><p>UTEP, CTEP, CCC, EVITA, MTE, FNC e outros participaram. Eles estavam acompanhando companheiros dos EUA da Frente Cultural da Norpatag\u00f4nia.</p><p></p><p><strong>Rio Preto</strong></p><p>Em geral, Roca marchou do monumento para a ma\u00e7\u00e3 com uma confer\u00eancia de imprensa e marchou maci\u00e7amente para a Rota 22 nacional e a Roca Avenue, onde foi feito um corte de tr\u00e2nsito de uma hora.</p><p>Em Bariloche, nos movemos enormemente sa\u00fade, estado, trabalhadores ocupados e desempregados e focamos os sal\u00e1rios e a crise pela qual os hospitais p\u00fablicos de R\u00edo Negro est\u00e3o passando.</p><p>O dia tamb\u00e9m foi realizado em Cipolletti e o CCC multissetorial participou. PCR-PTP. Evitar. S\u00e3o. COMEU. Cta-a, etc.</p><p></p><p><strong>Salta</strong></p><p>Na prov\u00edncia, acampes, Cortes de Rota e OCLAs populares foram realizados nos departamentos de San Mart\u00edn, Salvador Mazza, Yacuy, Tartagal, Mosconi, Ballivian.</p><p>Eles participaram: CCC, PTP, PCR, JCR, JCCC, MOV ORIGINAL EM FUTAMENTO, MOV NOR AUMO MENOS PARA DROGRAS, MOV OU UMA MESMO, SERIDA, MTL CC, MP Our America, MOV. Evite Dignidade de MP, Octubres, Polo Worker, CTA - A.</p><p></p><p><strong>s\u00e3o Jo\u00e3o</strong></p><p>Um dia de mobiliza\u00e7\u00e3o bem -sucedido foi realizado na prov\u00edncia, congregando mais de 10.000 trabalhadores desempregados das principais frentes de organiza\u00e7\u00f5es como: a UTEP, os dois CTA e a unidade de Piquetera,</p><p>Uma enorme coluna do CCC e da juventude teve um grande destaque em um dia quente em que, com grande combatividade, realizamos um corte na Libertador e na Las Heras Street.</p><p>A solidariedade estava presente, mesmo com um grupo de parentes da pol\u00edcia de San Juan que continua a reivindicar seu sal\u00e1rio.</p><p>O coordenador das organiza\u00e7\u00f5es foi recebido por funcion\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Fam\u00edlia e do Desenvolvimento Humano, que prometeram trabalhar para resolver os problemas espec\u00edficos de cada organiza\u00e7\u00e3o.</p><p>O dia teve um impacto em J\u00e1c, Calingasta e Vale F\u00e9rtil, onde foram apresentadas peti\u00e7\u00f5es nos munic\u00edpios.</p><p></p><p><strong>s\u00e3o Luis</strong></p><p>Em 23 de fevereiro, focamos na porta do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Humano (ex -Colonia Hogar) para solicitar uma entrevista com o ministro provincial para aumentar a situa\u00e7\u00e3o premente que \u00e9 vivida nos bairros mais humildes, a necessidade urgente de assist\u00eancia alimentar para Alimentos para comida para as salas de jantar e lanches, pe\u00e7a para entregar kits escolares para aqueles que n\u00e3o podem comprar as ferramentas m\u00ednimas agora que as aulas come\u00e7am.</p><p>Uma delega\u00e7\u00e3o foi recebida pelos funcion\u00e1rios e concordamos que uma audi\u00eancia com o ministro. Propomos a reivindica\u00e7\u00e3o espec\u00edfica da falta de alimentos na prov\u00edncia, que, no caso do CCC de San Luis, entregamos mais de 9.400 por\u00e7\u00f5es mensais.</p><p></p><p><strong>Santa F\u00e9</strong></p><p>No Grande Rosario e Arredores, v\u00e1rios cortes foram feitos com vasos vazios para reivindicar e tornar vis\u00edveis a situa\u00e7\u00e3o nos bairros dos quais mais de 20 organiza\u00e7\u00f5es que convergiram em unidade participaram da grave situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, social e alimentar.</p><p>Participamos: UTEP, Piqueterra Unit, Org. Soc. De Rosario, CCC, MOV. Evite, somos, MTE, povos originais em luta, outubros, nossa Am\u00e9rica, Dignidade, FOB, Fol, Decamisados, Aru, Lio, Fenat (CTA-A), United Pueblo, Mar\u00eda Eva, bairros origin\u00e1rios de Rosario, seu movimento, Seu movimento, P\u00f3lo Obrero, Cuba-Mtr. \u00c9ramos mais de 20 organiza\u00e7\u00f5es.</p><p></p><p><strong>Terra do Fogo</strong></p><p>Em Rio Grande, aumentando o grande dia da luta nacional em todo o pa\u00eds, o CCC, ao lado da UTEP, estamos em p\u00e9 de bairros, movimento Evita e diferentes organiza\u00e7\u00f5es que nos reunimos na luta cortando a avenida principal de Belgrano e San Mart\u00edn dizer a ele \"ajuste suficiente aos trabalhadores\" ao governo de Javier Milei.</p><p></p><p><strong>Tucum\u00e1n</strong></p><p>Na capital, concentramos os 22 em Puente Lucas C\u00f3rdoba-CCC. PTP-PCR. Mov. Evitar. S\u00e3o. Ftv</p><p>Havia concentra\u00e7\u00f5es no sul da prov\u00edncia, com a participa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Municipal de Aguilar, e em Villa Belgrano, La Greenada, La Cocha, Greneros e Le\u00f3n Rouges.</p><p></p><p><strong>Grande mobiliza\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em Chubut</strong></p><p>No dia 23, em Comodoro Rivadavia, da UTEP, CCC, FNC, PTP-PCR. E outras organiza\u00e7\u00f5es, convergimos para a grande mobiliza\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo contra o ajuste e a entrega de Milei. Para a defesa do trabalho, para soberania energ\u00e9tica. Para que o YPF n\u00e3o sai do Comodoro.</p><p>No dia de nossa amada Comodoro, que deu muito \u00e0 na\u00e7\u00e3o argentina, com a YPF. Agora Milei e seus parceiros querem destru\u00ed -lo, n\u00e3o vamos deixar!</p><p>Essa grande mobiliza\u00e7\u00e3o foi convocada pela uni\u00e3o do petr\u00f3leo Chubut, que decretou 12 horas de desemprego. Os caminhoneiros, Uocra, CGT, Saul Ubaldini, entre outros, foram mobilizados.</p><p>Propomos a luta por um YPF 100 % estadual, controlado pelos trabalhadores, t\u00e9cnicos, profissionais, prov\u00edncias e na\u00e7\u00e3o.</p><p>Continuamos lutando por comida para salas de jantar e material escolar para todos. O suficiente para a fome e a entrega de Milei, a servi\u00e7o de monop\u00f3lios estrangeiros, grandes propriet\u00e1rios de terras e o FMI. Terra, teto, trabalho e soberania nacional.</p><p><strong>Correspondentes</strong></p><h5>Foto de capa: CABA em frente ao Minist\u00e9rio da Capital Humana</h5><p>Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024</p><p></p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/basta-de-ajuste-sobre-las-y-los-trabajadores/", "type": "article", "title": "Ajuste suficiente nos trabalhadores", "description": "O dia unificou todos os movimentos populares do nosso pa\u00eds, pela primeira vez em muito tempo. Da classe e corrente combativa, um dos promotores firmes desta ampla unidade contra a pol\u00edtica de fome, entrega e repress\u00e3o de Milei, levantada em seu chamado: \u201cA terr\u00edvel desvaloriza\u00e7\u00e3o, as tarifas em servi\u00e7os essenciais como ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}