{"published time": "2024-02-28T99-99-93", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Ronda-Madres-de-quilmes-23-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-93/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-93/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Os companheiros da PCR e seu JCR fizeram parte deste dia; Companheiros do CCC, liderados por Mat\u00edas Esteche, coordenador do CCC regional; de bairros permanentes, do movimento independente de aposentados e aposentados -Mijp-ccc-, da Comiss\u00e3o de Mulheres de Quilmes-Berazategui-Varela, do CEPA do UNQ, comeu quilmes-seg. Gral. Joaqu\u00edn z\u00fa\u00f1iga), grupo azul e branco em suteb popular</p><p>Ap\u00f3s a rodada que cercou o Plaza San Mart\u00edn, o ato de encerramento tradicional foi realizado ao lado do monumento que presta homenagem \u00e0s m\u00e3es, eles continuam a marchar. A lei come\u00e7ou a ler a sauda\u00e7\u00e3o do camarada Liliana M\u00e9ndez, membro do Comit\u00ea Central de nosso Partido e Secret\u00e1rio dos Quilmes Zonais - Berazategui - Varela. Em seguida, foi feito um tributo a Flora, que ajudou a constru\u00e7\u00e3o das m\u00e3es de Plaza de Mayo de Quilmes na \u00e9poca da ditadura e morreu recentemente. Com a presen\u00e7a de sua filha Paula e seu neto, as palavras escritas por seu filho foram lidas, que contam sua hist\u00f3ria como uma mulher imigrante e um lutador forte para os direitos humanos, tendo acompanhado as fam\u00edlias para procurar seus filhos e filhas que pararam de desaparecer pelo ditadura de 1976. Sua hist\u00f3ria est\u00e1 no livro<em>Visual</em>, por Ana Flores, que tamb\u00e9m foi homenageada no local, quando um novo anivers\u00e1rio de sua morte foi cumprido.</p><p>Ent\u00e3o o companheiro Emilia levou o ch\u00e3o para o CCC, ap\u00f3s o extraordin\u00e1rio dia nacional de luta. Ele levantou a reivindica\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia alimentar, sob o slogan \"nossos vasos vazios\". E a quest\u00e3o do kit escolar, j\u00e1 que \"como panelas, mochilas tamb\u00e9m est\u00e3o vazias\". Ent\u00e3o, Patricia Iribarne deu uma sauda\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o em 25 de maio. Em seguida, foi lido um documento preparado pelo \u201cMultissetorial de Quilmes para o trabalho, produ\u00e7\u00e3o e soberania nacional\u201d, em rep\u00fadio \u00e0 visita do ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Gr\u00e3 -Bretanha, David Cameron, \u00e0s nossas ilhas da Malvina.</p><p>Milagros, companheiro do CCC, levou o ch\u00e3o para contar com o ato realizado na segunda -feira de 19/2 a 12 anos do femicida de Natalia L\u00f3pez.</p><p>A Actra Cristina Cabib, m\u00e3e de Plaza de Mayo de Quilmes e presidente da comiss\u00e3o, fechou a lei, que levantou a situa\u00e7\u00e3o dois meses ap\u00f3s o governo de Milei, com o ajuste brutal. \"Eles reivindicam a ditadura de Videla, renatam Malvinas, rejeitam os trabalhadores e as conquistas populares, os direitos das mulheres e s\u00e3o contra todos os direitos conquistados pelo povo\". Cristina desenvolveu o \"Reguero de Luchas atravessa a Argentina\" e repudiou a criminaliza\u00e7\u00e3o do protesto.</p><p>Ent\u00e3o ele disse: \u201cHoje lembramos que, em 14 de fevereiro de 2019, Otto Vargas nos deixou, nosso primeiro secret\u00e1rio geral da funda\u00e7\u00e3o do PCR em 1968. Como Jacinto Rold\u00e1n, atual secret\u00e1rio geral do PCR, disse:\u201c A hist\u00f3ria de Otto Vargas n\u00e3o terminou para escrever Porque um comunista, um revolucion\u00e1rio, n\u00e3o o julga apenas pelo que ele fez ao longo de sua vida militante, mas pelo que ele sai \u201de Otto Vargas deixa um PCR que acabou de completar 56 anos a servi\u00e7o do revolucion\u00e1rio da luta, com seu JCR implantado em todo o pa\u00eds \u201dDizemos que somos o partido de Otto Vargas: lutamos pela revolu\u00e7\u00e3o.</p><p>\u201cEm fevereiro, nos despedimos de Blanca de Freitas, m\u00e3e de Plaza de May, da Plaza de Mayo de Quilmes. Para todos eles, dizemos a voc\u00ea presente! Agora e sempre!</p><p>Alguns dias ap\u00f3s um novo anivers\u00e1rio do Genocid Coup D'Etat de 1976. Ligamos para que, em 24 de mar\u00e7o, haja apenas uma marcha, uma \u00fanica etapa e um \u00fanico ato.</p><p>Ap\u00f3s suas palavras, o hino nacional argentino foi cantado e mais uma vez, em um grito fechado, afirmamos \"30 mil detidos desaparecidos, presentes!\"</p><p><strong>Correspondente</strong></p><p>Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/ronda-de-las-madres-de-plaza-de-mayo-de-quilmes-13/", "type": "article", "title": "Rodada das m\u00e3es de Plaza de Mayo de Quilmes", "description": "Os companheiros da PCR e seu JCR fizeram parte deste dia; Companheiros do CCC, liderados por Mat\u00edas Esteche, coordenador do CCC regional; de bairros, do movimento independente de aposentados e pensionistas -mijp -ccc-, da Comiss\u00e3o de Mulheres Quilmes -Berazategui -varela, da tens\u00e3o ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}