{"published time": "2024-02-28T99-99-88", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Acto-homenaje-a-Otto-Vargas-en-Zona-Sur-Gran-Bs.-As..jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-88/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-88/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Em 21/2, em Monte Chingolo, homenageamos Otto Vargas, primeiro secret\u00e1rio geral da PCR, cinco anos ap\u00f3s sua morte. Ele nos recebeu o presidente do clube que emprestou as instala\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a cantar o hino nacional. Cam camaradas e amigos: desempregados, aposentados, professores, trabalhadores e jovens que ouvimos atentamente os palestrantes.</p><p>Companion Pablo, do JCR, disse: \u201cHoje no JCR temos v\u00e1rios desafios, um \u00e9 transformar esse voto jovem que votou punindo a situa\u00e7\u00e3o que vive e votou em Milei, transformando -o por rebeli\u00e3o para que esse jovem seja organizado e tomado em suas m\u00e3os lutam por suas necessidades. Assim como aqueles que estudam, que cortaram o or\u00e7amento na educa\u00e7\u00e3o, ou aqueles que trabalham doze horas para um sal\u00e1rio miser\u00e1vel e n\u00e3o sabemos se renovar\u00e3o o contrato. \u201d</p><p>Juana, membro do Comit\u00ea Zonal e Comit\u00ea Central do Partido, disse: \u201cJacinto Rold\u00e1n, atual secret\u00e1rio geral, disse que esse partido mant\u00e9m os mesmos objetivos desde sua funda\u00e7\u00e3o, lutando porque a classe trabalhadora e as pessoas tomam em suas m\u00e3os o Lute pela revolu\u00e7\u00e3o do set para garantir teto, trabalho, sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o para todos.</p><p>\u201cQue Milei ganhou a vota\u00e7\u00e3o foi um golpe duro para todo o movimento popular, nacional e democr\u00e1tico, e tamb\u00e9m foi forte para o jogo, porque fazemos parte desse movimento ... os setores estavam arrastando raiva e raiva com Alberto Fernandez, Cristina Kirchner, com Massa ... A pol\u00edtica de Alberto Fernandez n\u00e3o resolveu emerg\u00eancias populares, pagou a d\u00edvida externa e agravou a situa\u00e7\u00e3o de milh\u00f5es, que a discuss\u00e3o foi aproveitada pelo direito reacion\u00e1rio e apresentou Milei como quem iria produzir a mudan\u00e7a.</p><p>\u201cA linha do partido foi justa para liderar as lutas pelas necessidades e campanha para a Uni\u00e3o para o pa\u00eds, lutando contra a unidade da frente e brincando com tudo com nossas dez medidas.</p><p>\u201cEles passaram a mudar o paradigma da Argentina, o que somos: democratas, defensores da sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, destruir economias regionais, cultura, direitos conquistados por mulheres, est\u00e3o trabalhando para uma argentina por 20 milh\u00f5es ... mas enfrentam uma cidade que n\u00e3o \u00e9 manso, uma cidade que tem uma luta.</p><p>\"A cidade nas ruas deixou de lado o protocolo ... ser\u00e1 decisivo que continuemos a lutar na rua ... temos que corrigir para viver de acordo com os tempos, temos que seguir em frente, discutir e fazer perguntas a n\u00f3s mesmos E corrija nossa pr\u00e1tica, aqui na zona sul, o que direcionamos? Onde temos grupos? Trabalhamos nos centros de concentra\u00e7\u00e3o seriamente ou ocasionalmente? Eles direcionam c\u00e9lulas ou pessoas? Os relat\u00f3rios s\u00e3o discutidos por todos os camaradas? crucial.</p><p>No final da lei, Mariano Sanchez, secret\u00e1rio do Comit\u00ea Zonal e membro do Comit\u00ea Central fez uma turn\u00ea desde o in\u00edcio da PCR at\u00e9 o presente e sobre o papel de Otto Vargas na constru\u00e7\u00e3o do partido, apontando para A necessidade de se preparar para os tempos que v\u00eam. Para fechar o ato que cantamos<em>O Internacional</em>.</p><p><strong>Correspondente</strong></p><p>Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/acto-homenaje-a-otto-vargas/", "type": "article", "title": "Ato de tributo a Otto Vargas", "description": "Em 21/2, em Monte Chingolo, homenageamos Otto Vargas, primeiro secret\u00e1rio geral da PCR, cinco anos ap\u00f3s sua morte. Ele nos recebeu o presidente do clube que emprestou as instala\u00e7\u00f5es e come\u00e7ou a cantar o hino nacional. Cam camaradas e amigos: desempregados, aposentados, professores, trabalhadores e jovens que ouvimos atentamente os palestrantes. O companheiro\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}