{"published time": "2024-02-28T99-99-91", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Cecilia-Panzetta-docente-y-concejala-de-Agua-de-Oro-Cordoba.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-91/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-91/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Agradecemos a ampla solidariedade recebida para o parceiro de sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es e personalidades comprometidas com os direitos humanos de C\u00f3rdoba.</p><p>Em 19/2 em horas, ao meio -dia, o professor do azul e branco e o conselheiro de Agua de Oro, Cecilia Panzetta, foi violentamente amea\u00e7ado no coletivo quando estava indo para Rio Ceballos.</p><p>Como professor, ele liderou a implementa\u00e7\u00e3o do ESI e, em ocasi\u00f5es anteriores, ele foi difamado pelas redes e atacou pessoalmente. Como conselheiro, ele fez parte daqueles que chefiaram a rejei\u00e7\u00e3o da lei de \u00f4nibus e da DNU.</p><p>Enquanto os setores reacion\u00e1rios e o pr\u00f3prio presidente acreditam que podem intimidar e amea\u00e7ar, personagens como esse embargo do homem. Em um ato covarde, ele disse: \"Eu sei onde voc\u00ea mora\", \"Eu vou queim\u00e1 -lo\", \"Eu sei que voc\u00ea \u00e9 um professor na vila e tem problemas para o doutrinador\", \"Eu sou liberal do libert\u00e1rio do n\u00facleo e at\u00e9 morte. \" Tudo o que aconteceu est\u00e1 inclu\u00eddo na queixa judicial baseada imediatamente.</p><p>Fez a queixa, a UEPC Teaching Guild e outras guildas da Ctera Base, ensinando grupos de C\u00f3rdoba, a Frente United Agua de Oro, a vice -vice -Gabriela Est\u00e9vez, secret\u00e1ria de Hilda Bustos da CGT, os legisladores provinciais Federico Alessandri e Luciana Presas e companheiros O PSOL, a unidade popular e outros partidos da UXP, membros de governos locais do corredor Chicas Sierras, coletivo de mulheres locais e outros aliados e setores enviaram sua solidariedade, expressando rep\u00fadio a a\u00e7\u00f5es antidemocr\u00e1ticas.</p><p>Chega de ass\u00e9dio, persegui\u00e7\u00e3o e intimida\u00e7\u00e3o para aqueles que enfrentam o ajuste e pol\u00edtica antidemocr\u00e1tica de Milei.</p><p><strong>Correspondente</strong></p><p>Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/solidaridad-con-nuestra-companera-cecilia-panzetta/", "type": "article", "title": "Solidariedade com nosso parceiro Cecilia Panzetta", "description": "Agradecemos a ampla solidariedade recebida para o parceiro de sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es e personalidades comprometidas com os direitos humanos de C\u00f3rdoba. Em 19/2 em horas, ao meio -dia, o professor do azul e branco e conselheiro de Agua de Oro, Cecilia Panzetta, foi violentamente amea\u00e7ado no coletivo quando estava indo para o Rio ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}