{"title": "PALO QUEMADO-LAS PAMPAS RESISTE CONTRA EL IMPERIALISMO MINERO", "published time": "2024-03-22T11:53:00+08:00", "modified time": "2024-03-21T21:03:30-07:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyrm8HqLyh2HpQvF5N39OVsBpJFQaacCyA9kWr1XSakIpRhVLAKBs4x-ImXvUBkffr54vq3nRynfXZAbhfnbA7EcWb7N2c5DEBcanVTWoUgEijEc_EM9UZhz9vg9cL02zYHWDOcnCHHtrVZnWHTpsHIwpNJfJabTDYRiNbhYNrX8W1CUWXDuBXNlvQ2FmY/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-7478503707171543592\">\n<p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyrm8HqLyh2HpQvF5N39OVsBpJFQaacCyA9kWr1XSakIpRhVLAKBs4x-ImXvUBkffr54vq3nRynfXZAbhfnbA7EcWb7N2c5DEBcanVTWoUgEijEc_EM9UZhz9vg9cL02zYHWDOcnCHHtrVZnWHTpsHIwpNJfJabTDYRiNbhYNrX8W1CUWXDuBXNlvQ2FmY/s3508/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2480\" data-original-width=\"3508\" height=\"226\" src=\"../Images/2024-03-22T11-53-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T11-53-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></a></div><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">El imperialismo despliega sus garras<o:p></o:p></span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Las botas imperialistas, de diferente laya, invaden al\nEcuador, en b\u00fasqueda de nuestra tierra, recursos naturales, mano de obra\nbarata, mercado (principalmente armament\u00edstico), coludiendo y pugnando por el\nreparto del mundo. En Ecuador nos enfrentamos a la expansi\u00f3n del monopolio\nminero extractivista.<o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">El imperialismo, mediante las empresas transnacionales\nmineras, escupen cual veneno sus narrativas, dicen que vienen con progreso,\nfuentes de empleo, industrializaci\u00f3n, riqueza, entre otras falacias. A la\nv\u00edbora poco o nada le interesa el bienestar de los pueblos oprimidos, todo lo\ncontrario, son evidentes sus pr\u00e1cticas colonizadoras y sus ansias de\nenriquecerse a costa de lo que sea. <o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Esos tigres de papel les apetece irrumpir en Ecuador, pues,\nlos derechos laborales son vulnerados y as\u00ed saciarse del trabajo ajeno. Entonces,\nlas mineras tienen garantizada la mano de obra barata con relaciones de\nproducci\u00f3n semifeudales. El gobierno burgu\u00e9s/terrateniente de Noboa, va m\u00e1s\nall\u00e1 de ser un representante de la facci\u00f3n gran burguesa compradora, es la\nencarnaci\u00f3n del feudalismo, un terrateniente criado a imagen y semejanza de los\nyanquis para reproducir la feudalidad, el gamonalismo, la servidumbre, el\ntrabajo no pago y la semicolonialidad. <o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Invasi\u00f3n a Palo Quemado-Las Pampas<o:p></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Los gobiernos de turno, desde el fascista Correa,\npasando por Moreno, Lasso y hoy el terrateniente de Noboa, conjuntamente con\notras instituciones del viejo estado, han agachado la cabeza ante sus amos\nimperialistas. Han prestado todas las condiciones para que despojen las tierras\nal campesino.<o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Lo que est\u00e1 sucediendo en Palo Quemado-Las Pampas, del\ncant\u00f3n \u00a0Sigchos, provincia de Cotopaxi,\nno es m\u00e1s que la imposici\u00f3n imperialista del capitalismo burocr\u00e1tico\n(semicolonial/semifeudal), concesionaron a las parroquias Palo Quemado y Las\nPampas 2.200 hect\u00e1reas a favor de la empresa minera terrateniente La Plata\nS.A., propiedad de la Atico Mining Corporation S.A., ahora ingresan a las\ncomunidades campesinas con el objetivo de concentrar la tierra, explotar\nminerales como oro, plata, cobre, entre otros. <o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Bur\u00f3cratas del Ministerio de Ambiente y asalariados de\nla minera La Plata S.A., se han dado la tarea de realizar mediocres talleres y\ncharlas de socializaci\u00f3n, distrayendo el verdadero impacto social y ambiental,\nofreciendo fuentes de trabajo, capacitaciones, vacunas a ni\u00f1os, educaci\u00f3n,\ncamionetas y maquinaria, en resumen, intentando comprar conciencias. Lo hacen\nfrente unos cuantos pobladores despistados y traidores, bajo el pretexto de una\nsupuesta socializaci\u00f3n del proyecto minero, con ese mecanismo ingresan al\npueblo para dividirlo y contraponerlo. <o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">Resistencia antimperialista <o:p></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">El viejo estado activ\u00f3 sus aparatos represivos el 19 y 20 de marzo, miembros de la Polic\u00eda Nacional y Fuerzas Armadas, seg\u00fan denuncias de comuneros, en coordinaci\u00f3n con mafias paramilitares al servicio del imperialismo y de los grupos de poder, atacaron al campesinado. Adem\u00e1s, la Fiscal\u00eda General del Estado criminaliz\u00f3 el derecho a la resistencia y la protesta, procesando alrededor de 72 comuneros, ins\u00f3litamente, por el delito de terrorismo.</span></span>\u00a0 <o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">A pesar de toda la represi\u00f3n y persecuci\u00f3n, las masas valientes han resistido de forma beligerante, los campesinos desarrollan luchas para expulsar al invasor, incineraron dos veh\u00edculos de lacayos imperialistas e hirieron a seis polic\u00edas y militares.</span></span><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Abajo las consultas e institucionalidad burguesa/terrateniente</span></span><o:p></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Se desarrolla la farsa de las consultas previas, libres e informadas, consultas populares, elecciones y la espuria democracia burguesa. Por ejemplo, la consulta popular por la no explotar del Yasun\u00ed ITT \u00bfde qu\u00e9 ha servido?, \u00bfDe qu\u00e9 sirve elegir cada cuatro a\u00f1os un verdugo como presidente? Las socializaciones mineras en el cant\u00f3n Las Naves \u00bfde qu\u00e9 sirvieron? Sirven \u00fanicamente para adormecer las luchas populares.</span></span><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Los traidores, revisionistas, reformistas y oportunistas intentan llevar al despe\u00f1adero la lucha de los pueblos, dirigiendo al abismo electorero e institucional a las masas, empuj\u00e1ndoles a una consulta previa, libre e informada, que est\u00e1 ama\u00f1ada en favor de la miner\u00eda imperialista, que legitima. la invasi\u00f3n y se convierte en el extintor de las chispas de resistencia.</span></span><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">No debemos romantizar la lucha de los pueblos oprimidos, esto va m\u00e1s all\u00e1 del agua, de la naturaleza, tampoco es un tema de ind\u00edgenas, mestizos, negros o blancos. Abramos los ojos, el mundo atraviesa varias invasiones imperialistas contra los pueblos oprimidos.</span></span><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">El imperialismo desea apoderarse de nuestro principal medio de producci\u00f3n, la tierra y todo lo que le contiene, despojando de sus parcelas a nuestros campesinos. Entonces, el pueblo de Palo Quemado-Las Pampas su principal contradicci\u00f3n es contra el imperialismo, contra la semifeudalidad y contra el capitalismo burocr\u00e1tico, en ese orden.</span></span><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">No podemos confiar ni un gramo de arroz en las instituciones del viejo estado, todos est\u00e1n al servicio del imperialismo y de los grupos de poder, tampoco de las Fuerzas Armadas y Polic\u00eda Nacional que apuntan sus armas a los m\u00e1s pobres del pa\u00eds en beneficio del explotador. y no dudar\u00e1n en halar el gatillo. En contraposici\u00f3n, est\u00e1 el proletariado, los campesinos pobres, los intelectuales democr\u00e1ticos, el pueblo aguerrido, que emprendemos la lucha antimperialista por la pacha mama.</span></span><o:p></o:p></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00a1ABAJO EL IMPERIALISMO MINERO!</span></span><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00a1ABAJO LAS CONSULTAS PREVIAS!</span></span><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00a1VIVA LA LUCHA DE LIBERACI\u00d3N NACIONAL!</span></span><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00a1VIVA LA RESISTENCIA COMBATIVA DEL PUEBLO DE PALO QUEMADO-LAS PAMPAS!</span></span><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00a1LA LUCHA POR LA TIERRA ES PRINCIPAL, LA LUCHA POR EL AGUA Y TERRITORIO ES COMPLEMENTO!</span></span><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\"><b><span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00a1ORGANIZAR, COMBATIR Y RESISTIR!</span></span><o:p></o:p></span></b></p></div><p><br/>\u00a0</p>\n</div>", "description": "El imperialismo despliega sus garras   Las botas imperialistas, de diferente laya, invaden al Ecuador, en b\u00fasqueda de nuestra tierra, recurs...", "author": "Frente de Defensa de Luchas del Pueblo en el Ecuador (Person)", "source": "https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html"}