{"published time": "2024-03-20T02:58:08+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dansk-forsvar-1160x870.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"870\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-20T02-58-08-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T02-58-08-08-00/000000.jpg\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>Nossos camaradas na Revolu\u00e7\u00e3o Socialista escrevem sobre mudan\u00e7as nos requisitos para o servi\u00e7o militar na Dinamarca e alertam sobre os preparativos para a guerra de ataques interimperialistas.</strong></p><p>Eles escrevem sobre a disposi\u00e7\u00e3o das for\u00e7as armadas dinamarquesas para remover o requisito m\u00ednimo de requisitos (155 cm) e os requisitos para o IMC. As mudan\u00e7as nos requisitos foram justificadas pelo fato de que at\u00e9 50 % dos que participam da sess\u00e3o s\u00e3o rejeitados. As mudan\u00e7as v\u00eam al\u00e9m de uma iniciativa para dobrar o n\u00famero de recrutas, incluindo mulheres. O imperialismo dinamarqu\u00eas, atrav\u00e9s da m\u00eddia burguesa, o apresentar\u00e1 como uma iniciativa feminista e o pressionar\u00e1 como um controle da igualdade. Tanto a remo\u00e7\u00e3o dos requisitos para o servi\u00e7o militar quanto a inclus\u00e3o de mulheres nas for\u00e7as armadas \u00e9 a tentativa do imperialismo dinamarqu\u00eas de se preparar para novos conflitos imperialistas e atacar guerras das quais elas participar\u00e3o como parte da OTAN.</p><p>Tamb\u00e9m \u00e9 f\u00e1cil ver medidas semelhantes na Noruega, onde a m\u00eddia burguesa e uma variedade de festas burguesas est\u00e3o tentando introduzir o servi\u00e7o militar para todos os jovens que saem do ensino m\u00e9dio. Novamente, as raz\u00f5es para isso s\u00e3o que \"devemos aumentar a prontid\u00e3o\" e que estamos em \"tempos exigentes\". Como na Dinamarca, muitos dos partidos burgueses concordam com a proposta, do Red ao Progress Party. Isso, al\u00e9m do exerc\u00edcio militar \"Resposta a frio\", e novos acordos sobre novas bases americanas na Noruega mostram como os imperialistas est\u00e3o dispostos a recrutar mais pessoas para desperdi\u00e7ar em guerras de ataque interimperialistas, a servi\u00e7o do empeialismo burgu\u00eas e ianque.</p><p>Leia tamb\u00e9m:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"oatWjnEArP\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/\">Maior exerc\u00edcio militar nos pa\u00edses n\u00f3rdicos de todos os tempos</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"oatWjnEArP\" frameborder=\"0\" height=\"254\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/embed/#?secret=2mPhAwBN1I#?secret=oatWjnEArP\" title=\"\u00abSt\u00f8rste milit\u00e6r\u00f8velse i Norden noen gang\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"1IT3xkiLac\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/\">Maioria no Storting para v\u00e1rias novas bases militares dos EUA na Noruega</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"1IT3xkiLac\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/embed/#?secret=QNto31OBTy#?secret=1IT3xkiLac\" title=\"\u00abFlertall p\u00e5 Stortinget for flere nye amerikanske milit\u00e6rbaser i Norge\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"nIlOscPBAi\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/\">Sobre militariza\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o na Noruega hoje</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"nIlOscPBAi\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/embed/#?secret=5xNX6GYXL9#?secret=nIlOscPBAi\" title=\"\u00abOm militarisering og reaksjonering i Norge i dag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p>Refer\u00eancias:<br/><a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/27/vaernepligten-udvides-yderligere-den-danske-imperialisme-forbereder-sig-pa-krig/\">O servi\u00e7o militar \u00e9 mais expandido - o imperialismo dinamarqu\u00eas est\u00e1 se preparando para a guerra - Revolu\u00e7\u00e3o Socialista</a><br/><a href=\"https://www.nrk.no/rogaland/stavanger-arbeiderparti-vil-palegge-all-ungdom-ett-ars-tjeneste-for-samfunnet-1.16746343\">Stavanger AP sugere ter todos os jovens em servi\u00e7o - nrk</a></p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/19/danmark-verneplikten-utvides/", "type": "article", "title": "Dinamarca: O dever do Servi\u00e7o Militar \u00e9 expandido", "description": "Nossos camaradas na Revolu\u00e7\u00e3o Socialista escrevem sobre mudan\u00e7as nos requisitos para o servi\u00e7o militar na Dinamarca e alertam sobre os preparativos para a guerra de ataques interimperialistas.", "modified time": "2024-03-19T18:58:12+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"], "source_name": "Tjen Folket"}