{"title": "CLASSIFICA\u00c7\u00c3O Pelas m\u00e3os das corridas e dos lutadores! As persegui\u00e7\u00f5es e o terrorismo n\u00e3o passar\u00e3o!", "published time": "2024-03-20T13:35:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGJ85gySmBrIkckiQNiJ1vrKAeZwecPx4tnuc_MvIZGSxmKQXNgpDsCHiO5Iml8QUy1gfd3dv3VnoncOgwuptgR4cpVHtEJ_Mr893cPPzlpB0y63vcEoZ7p3w9sKHWz4btVynZFo0HjUJOh3BN0j3B_mnD4VCWsjH0ZighujauIR7u9kBV3um4-t6DSYo/s1654/pros21lro1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-470018650707096010\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1654\" data-original-width=\"1181\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-20T13-35-00-08-00/000000.jpg\" width=\"228\"/></div><p></p><p><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"><b>Tudo na quinta -feira, 21 de mar\u00e7o, 18:30<br/>Em concentra\u00e7\u00e3o<br/>No Teatro Municipal de Pireu<br/></b></span></p><p><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Eles perseguem as lutas. Sindicalismo de classe alvo. Eles tornam ilegal \n as greves. Eles se afogam nas manifesta\u00e7\u00f5es. Capture os alunos. \n Eles descartam os atacantes. Configurar categorias e ensaios contra aqueles que est\u00e3o lutando, \n reivindicar e demonstrar para defender os direitos de um povo que sofre \n Da expans\u00e3o da barb\u00e1rie moderna. Torne as penalidades ainda mais pesadas \n Isso pode impor seus ju\u00edzes. Re -ativar a lei \n Chrysoc\u00f3ide contra manifesta\u00e7\u00f5es.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Eles querem impor um regime generalizado de horror e repress\u00e3o.</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Eles querem fazer \n Silenciosamente a suja atribu\u00edda a eles pelo capitalismo local e pelo \n Seus chefes imperialistas. Quer trabalhadores, pessoas e jovens \n Com as cabe\u00e7as dobradas, para aceitar o saque di\u00e1rio do dia a dia \n em suas vidas e direitos.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">O perseguido<b>Professores de Elme de Piraeus</b>, o demitido<b>funcion\u00e1rio do EKPA</b>, a acusa\u00e7\u00e3o contra<b>Presidente da Penen</b>e contra<b>Presidente do Centro de Trabalho do Pireu</b>, mas tamb\u00e9m<b>Os 49 pris\u00f5es de estudantes em \n Thessaloniki</b>N\u00e3o \u00e9 acidental. S\u00e3o aspectos do fascismo que imp\u00f5em \n As for\u00e7as do sistema na vida pol\u00edtica e p\u00fablica. Faz parte dela \n Pol\u00edtica reacion\u00e1ria profundamente de classe promovida pelo novo governo \n Democracia com o apoio do resto da burguesia.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"><span></span></span></b></p><a name=\"more\"></a><b>Eles s\u00e3o movimentos de car\u00e1ter puramente pol\u00edtico.</b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">S\u00e3o direcionados a \n terrorismo, o silenciamento de qualquer voz de resist\u00eancia e a consolida\u00e7\u00e3o do novo tipo \n Funcion\u00e1rio de 'estado' que ser\u00e1 subjugado e, com a cabe\u00e7a curvada, vai \n Aplica fielmente os ditames do estado burgu\u00eas.<b>Eles usam todo o \n Arsenal legal reativo votado pelos governos do sistema para</b>criminalize a a\u00e7\u00e3o sindical, participa\u00e7\u00e3o na mobiliza\u00e7\u00e3o, \n express\u00e3o da vis\u00e3o oposta. Batize 'comportamento inadequado' da corrida \n e atitude militante. Eles querem o sindicato \"em gesso\", os sindicatos para \n envolver -se em 'lutas' virtuais e sindicalistas para 'manter \n Equil\u00edbrio \"e acusar o mundo de\" n\u00e3o puxar \".</span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><a name=\"more\"></a><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Essas persegui\u00e7\u00f5es s\u00e3o parte<b>coordenado \n Tentando aterrorizar todos os trabalhadores e todas as pessoas.</b>\u00c9 uma continua\u00e7\u00e3o de uma ind\u00fastria de sindicato e persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica \n anos recentes. \u00c9 uma continua\u00e7\u00e3o das persegui\u00e7\u00f5es pendentes \u00e0 custa de \n manifestantes de 17<sup>o</sup>Novembro e 6<sup>o</sup>dezembro \n 2020. \u00c9 uma continua\u00e7\u00e3o das multas para p\u00f4steres.<b>Eles querem obter o \n revanche</b>contra o movimento popular e oper\u00e1rio que est\u00e1 surgindo, cada vez mais\nMuitas vezes, por centenas de milhares no caminho da luta. Para o aluno\nUm movimento que havia sido cancelado, mas que novamente deu grandes exemplos de luta.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">Eles n\u00e3o v\u00e3o parar por aqui se n\u00e3o respondermos massivamente e dinamicamente</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">. Porque na frente de<b>preto \n futuro</b>que o sistema especifica para os trabalhadores, a intensidade de \n ataque, pobreza, repress\u00e3o, terrorismo e guerra, o \n A resposta foi e \u00e9 a luta maci\u00e7a e decisiva.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">As for\u00e7as do sistema contam sem n\u00f3s.</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\">N\u00e3o vamos os fazer \n o favor. N\u00e3o estamos dispostos a viver com medo. Eu n\u00e3o vou \n N\u00f3s permitimos. N\u00e3o aceitaremos o sil\u00eancio do cemit\u00e9rio que eles querem impor.<b>Eu vou \n Continuamos lutando por nossos direitos pol\u00edticos e democr\u00e1ticos. Para \n Liberdades democr\u00e1ticas e sindicais.</b>N\u00f3s chamamos todos os funcion\u00e1rios, todos \n Jovem, todo homem democr\u00e1tico e progressista em comum e coordenado \n A\u00e7\u00e3o para impedir as persegui\u00e7\u00f5es e o clima do terrorismo passa. Para \n Defendemos, coletivamente e organizamos aqueles que s\u00e3o processados, mas tamb\u00e9m o direito \n Viver e lutar.</span></p><ul type=\"disc\"><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">Descendo as m\u00e3os do \n      Associa\u00e7\u00f5es, clubes e lutadores!</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"></span></li><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">Para parar tudo agora \n      As persegui\u00e7\u00f5es!</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"></span></li><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">Para cancelar a demiss\u00e3o de \n      Funcion\u00e1rio da EKPA, Dimitris Antoniou!</span></b><span style=\"mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-fareast-language: EL;\"></span></li><li class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">O terrorismo n\u00e3o \n      passar!</span></b></li></ul><div style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: 13.5pt; mso-fareast-language: EL;\">AULA<br/></span></b></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u039a.\u039c\u03c0."], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03ae\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b4\u03b9\u03c9\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03a4\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03ae \u03a0\u03bf\u03c1\u03b5\u03af\u03b1", "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_20.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}