{"title": "It\u00e1lia-no fogo da luta de classes com a rela\u00e7\u00e3o estrita com trabalhadores e lutas de massas para a constru\u00e7\u00e3o do Partido Marxista-Leninista-Mao\u00edsta", "published time": "2024-03-20T15:52:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjdgXvM2twtwaKi9jp9cqJl8_tnUF1vwZEFJwVUlZukbpbBOSNPp6INHarDeUE6WQa3jkfO6kqrOYQiE0jKf9KsH5A7OF_AzEy9pVdtZrjWy3qBDTvWwzQvjH85fryufdZ5O9em0ybFahVoyct9OVJrkIUvkV8zGEYXSCdqGZNqFenL5LHjFKKnSkfV1TU/w400-h225/striscione%20in%20arabo.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjiv44fZaplqX1CmggI5OhBh75P48UFWO3lVapt588jt-SihzwpKuagRTv2eFTHKvTtVDcC00tjV1MTmCAWXl75QAcZoc8dpTM_6WQPM8cfe-MDIj_qP5vdhF2tk3htNPH4Sk5Gxmg6bHnETwbw7UQvWyBGBLCsbKBUkM6u_ISNfWOilZHV4psizWpt0tQ/w400-h300/PcmMG_0574.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgmdwoaeDJkhXHWaWyWv7P52l4zsd0gawrm46clgin25sjKnIC6hcvGekFZ5l_uUEUpSABy_bKpVTiIqqagM2CFn5Eb54tmWfx4aLkHNEb37tDwAnR5DesUe2gmn8vitmUXF9uY5mEpVAzj-AHi1sSAjkIyIcbnH4UzpetZzyiuaKicWWwpYC5VEMky3CM/w400-h300/PCmIMG_0570.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6050355214268965212\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"180\" data-original-width=\"320\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-03-20T15-52-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-52-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><img border=\"0\" data-original-height=\"1512\" data-original-width=\"2016\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-20T15-52-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-52-00-08-00/000001.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1512\" data-original-width=\"2016\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-20T15-52-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-52-00-08-00/000002.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/italy-in-fire-of-class-struggle-in.html", "source_name": "maoistroad"}