{"title": "Para Rosa, para Concetta ... para todos os companheiros que nos deixaram, mas vivem em nossas lutas", "published time": "2024-03-20T15:38:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi8pU3hXsTSTv4b60E2Ucka05CszRLYPLiRRMWbh-AHYg22n3qKnSGLDHPwVWT6qnu0sp1SSNsjKSF-wavOQjV91axAeigVtFzmLzq-kdHXHSVEk4ncL8pwxkdC5e-mfJw7WSISBOBh69I73Nh7AtrS8ONzRG-s8K2PB5PrxXE_HsDeccAU2xMSE2jJ_m4/w467-h661/depliantConcetta.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiKf3_F2G2y2_cJPJu6oHjhlfwv8sqRtNuN_FY-AhVbq6-k7se1GBUmpBPRP46nx17IsvhckbzSuClRIAGu9rwzzdc1fp8jnheIRsv2Q2HAOn6nENd0o5M5tiD-BFAIXDnNRvXNJ83xmlmV0-cDu7R1IPVbD8gt3367ECQPdiX5QTo7OWUPSEOIclbWklk/s1123/depliantRosa.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3849648516806711628\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"moz-text-html\" lang=\"x-unicode\"><p><span style=\"\"><b>Quarta -feira, 20 de mar\u00e7o \u00e0s 18h30</b>Em Taranto, vamos lembrar o \n         CONCETTA CONCETTA que por muitos anos lutou por um \n         mundo melhor, e</span><span style=\"\">Rosa Calderazzi, ativista pol\u00edtico, de \n         Mulheres em Mil\u00e3o, mas conhecidas por muitas em nossa cidade.</span></p><div class=\"moz-forward-container\"><p><span style=\"\">Convidamos todos aqueles que conhecem esses companheiros, \n         que tamb\u00e9m compartilharam momentos de luta, an\u00fancio de mobiliza\u00e7\u00e3o \n         l\u00e1</span></p><p><span style=\"\">Porque eles continuam a viver com todos n\u00f3s.</span></p><p><span style=\"\">MFPR Taranto</span></p><p><span style=\"\"><b>Nas 2 brochuras: mensagens, notas, fotos</b></span></p></div></div><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1123\" data-original-width=\"794\" height=\"661\" src=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000000.jpg\" width=\"467\"/></td></tr><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"\">Clique para ler e baixar o D\u00e9pliat</span></b></td></tr></tbody></table><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr><td style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1123\" data-original-width=\"794\" height=\"636\" src=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-38-00-08-00/000001.jpg\" width=\"449\"/></td></tr></tbody></table><p></p><table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\"><tbody><tr><td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"\">Clique para ler e baixar o D\u00e9pliat</span></b></td></tr></tbody></table><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Quarta -feira, 20 de mar\u00e7o \u00e0s 18h30 em Taranto, lembraremos de seu parceiro Concetta Musio, que por muitos anos lutou por um m\u00eas ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/per-rosa-per-concetta-per-tutte-le.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}