{"title": "PC 20 de mar\u00e7o - Suspenda o Acordo da Associa\u00e7\u00e3o da UE -Israel!", "published time": "2024-03-20T15:22:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/sospensione-associazione-ue-israele.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/isra-1.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/isr2.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/isr-3.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8334190519178786623\" itemprop=\"description articleBody\"><div id=\"thumbsingle\" style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Dublin, \n  14/03/2024: Uma coaliz\u00e3o de 206 grupos de sociedade civil europ\u00e9ia, \n 20 dos quais com sede na Irlanda, ele enviou uma carta ao \n Comiss\u00e3o da UE, o Conselho da UE e o Parlamento Europeu, pedindo o \n Suspens\u00e3o do acordo de associa\u00e7\u00e3o com Israel em considera\u00e7\u00e3o \n da viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos por esse estado.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>No \n  m\u00eas de janeiro, considerando a causa da \u00c1frica do Sul contra \n Governo israelense relacionado ao genoc\u00eddio, o Tribunal Internacional de \n Justi\u00e7a (ICJ) estabeleceu que algumas das acusa\u00e7\u00f5es indicam que o \n O genoc\u00eddio pode ser plaus\u00edvel em casos espec\u00edficos.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>L\u00e1 \n  ICJ ordenou que o governo israelense tomasse todas as medidas em \n seu poder de prevenir atos<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Como parte do artigo II do \n Conven\u00e7\u00e3o sobre a preven\u00e7\u00e3o e puni\u00e7\u00e3o do crime de genoc\u00eddio.</span></span></span><p></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>L\u00e1 \n  Coaliz\u00e3o acredita que o fato de o ICJ considerar plaus\u00edvel \n  as acusa\u00e7\u00f5es da \u00c1frica do Sul e emitiu medidas provis\u00f3rias contra o \n O governo israelense deve levantar sinos de alarme graves na UE. \n  No entanto, a economia israelense continua a desfrutar de acesso \n privilegiado para o mercado da UE atrav\u00e9s do Contrato de Associa\u00e7\u00e3o \n UE-Israel.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>L\u00e1 \n  A coaliz\u00e3o acredita que a sociedade civil deve se unir ao pedir o \n suspens\u00e3o do acordo da UE-Israel e que \u00e9 hora de a UE manter o \n seu compromisso com os direitos humanos e os princ\u00edpios democr\u00e1ticos e empreendidos \n A\u00e7\u00f5es concretas para enfrentar a crise humanit\u00e1ria em Gaza.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>L\u00e1 \n  Carta da Coaliz\u00e3o da UE enfatiza que antes das atuais \n hostilidade, os palestinos enfrentaram viola\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas de \n Direitos, incluindo expropria\u00e7\u00e3o de terra, despejos for\u00e7ados, demoli\u00e7\u00e3o \n  possu\u00eda e restri\u00e7\u00f5es ao movimento, que persistem desde 1948.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>John Colreavevy, do Grupo de Justi\u00e7a Comercial de Comhl\u00e1mh, um dos grupos irlandeses que assinou a carta, sublinhou: \"</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><i><em>E \n  imperativo que a UE demonstre seu compromisso com os direitos humanos \n suspender</em></i></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><i><em>o acordo da Associa\u00e7\u00e3o da UE-Israel e considerando Israel \n respons\u00e1vel por suas a\u00e7\u00f5es. O que est\u00e1 acontecendo atualmente em Gaza \u00e9 \n  a conseq\u00fc\u00eancia de um fracasso pol\u00edtico e moral da comunidade \n internacional para realizar qualquer a\u00e7\u00e3o significativa para \n obrigou o estado de Israel a cumprir as regras da lei \n humanit\u00e1rio internacional</em></i></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\u201c.</span></span></span></p><p></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Colreavy concluiu: \"</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><i><em>A gripe \n  A economia da UE requer a\u00e7\u00e3o imediata para suspender \n O acordo, conforme permitido pelo direito internacional. Sociedade civil \n  da UE pede medidas decisivas para considerar o governo israelense \n respons\u00e1vel e pare a cat\u00e1strofe humanit\u00e1ria em andamento em Gaza</em></i></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\u201c.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>* Adaptado de</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://www.bilaterals.org/\">Bilaterals.org</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>.<br/></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://www.bilaterals.org/IMG/pdf/suspend_the_eu_israel_association_agreement.pdf\">Quem</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O texto completo da Carta de Associa\u00e7\u00f5es.</span></span></span></p><h2 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>Rela\u00e7\u00f5es comerciais da UE-Israel. Fatos e figuras</span></h2><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>A base legal das rela\u00e7\u00f5es comerciais da UE com Israel \u00e9 o</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"http://eeas.europa.eu/archives/delegations/israel/documents/eu_israel/asso_agree_en.pdf\">Acordo da Associa\u00e7\u00e3o da UE-Israel</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>, Assim, \n  entrou em vigor em junho de 2000. O contrato visa fornecer uma imagem \n Legal e institucional para di\u00e1logo pol\u00edtico e coopera\u00e7\u00e3o \n Econ\u00f4mico entre a UE e Israel.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Israel \n  \u00c9 o 25\u00ba entre os principais parceiros comerciais da UE e tem \n representou 0,8% da troca total de bens sindicais em \n 2022. \u00c9 tamb\u00e9m entre os principais parceiros comerciais da UE na \u00e1rea \n Mediterr\u00e2neo.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>A UE \n  \u00e9 o principal parceiro comercial de Israel e representou o \n 28,8% de seu com\u00e9rcio de mercadorias em 2022. 31,9% das importa\u00e7\u00f5es \n Israelense vem da UE e 25,6% das exporta\u00e7\u00f5es do pa\u00eds s\u00e3o \n dirigido para a UE.</span></span></span></p><p lang=\"en-US\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-170491 aligncenter\" height=\"251\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000001.jpg\" width=\"640\"/></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span>O \n  trocas totais de mercadorias entre a UE e Israel em 2022 totalizaram \n 46,8 bilh\u00f5es de euros. As importa\u00e7\u00f5es da UE de Israel alcan\u00e7aram \n  17,5 bilh\u00f5es de euros e consistiam principalmente em m\u00e1quinas e \n Meios de transporte (7,6 bilh\u00f5es de euros, 43,5%), produtos qu\u00edmicos (3,5 \n bilh\u00f5es de euros, 20,1%) e outros artefatos (1,9 bilh\u00e3o de euros, \n 11,1%). As exporta\u00e7\u00f5es da UE para Israel totalizaram 12,2 \n bilh\u00f5es de euros e principalmente consistiam em m\u00e1quinas e meios de \n transporte (12,3 bilh\u00f5es de euros, 41,9%), produtos qu\u00edmicos (5,1 bilh\u00f5es \n  Euro, 17,6%) e outros artefatos (3,5 bilh\u00f5es de euros, 12,1%).<br/></span></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span>O \n  Trocas bilaterais de servi\u00e7os entre a UE e Israel atingiram 16,7 \n bilh\u00f5es de euros em 2021. As importa\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os da UE chegaram a \n 6,9 bilh\u00f5es de euros, enquanto as exporta\u00e7\u00f5es atra\u00edram 9,8 bilh\u00f5es \n  do euro.</span></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-170492 aligncenter\" height=\"253\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000002.jpg\" width=\"640\"/></span></span></p><h3 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>A UE e Israel</span></h3><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O \n  As rela\u00e7\u00f5es comerciais entre a UE e Israel s\u00e3o governadas por uma \u00e1rea \n de livre com\u00e9rcio que faz parte do Acordo da Associa\u00e7\u00e3o da UE-Israel \n de 2000.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Negocia\u00e7\u00f5es para a abertura de outras trocas agr\u00edcolas entre a UE e Israel encerraram em 2008. Tal tal</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/LexUriServ/LexUriServ.do?uri=OJ:L:2009:313:0081:0082:EN:PDF\">acordo</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Est\u00e1 em vigor desde janeiro de 2010.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Em 2012, a UE e Israel conclu\u00edram um</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=uriserv%3AOJ.L_.2013.001.01.0001.01.ENG&amp;toc=OJ%3AL%3A2013%3A001%3ATOC#L_2013001EN.01000201\">acordo sobre a avalia\u00e7\u00e3o da conformidade e aceita\u00e7\u00e3o de produtos industriais</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>(ACAA) \n  em produtos farmac\u00eauticos. Facilita trocas bilaterais, elimina o \n barreiras comerciais e fornece reconhecimento m\u00fatuo do \n Certifica\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>As rela\u00e7\u00f5es comerciais e econ\u00f4micas entre a UE e Israel s\u00e3o ainda mais fortalecidas</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/TXT/?uri=CELEX%3A22013A0802%2801%29\">Do Acordo Euromediterr\u00e2neo sobre Avia\u00e7\u00e3o</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>(O \n  SO -contrato chamado sobre c\u00e9u aberto), que entrou totalmente em \n Vigor em 2018 e abriu ainda mais as viagens a\u00e9reas UE-Israel.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://eur-lex.europa.eu/legal-content/EN/ALL/?uri=COM:2021:66:FIN\">Revis\u00e3o da Pol\u00edtica Comercial da UE</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>do \n  Fevereiro de 2021 decidiu que a UE propor\u00e1 uma nova iniciativa de \n Investimento sustent\u00e1vel a parceiros interessados \u200b\u200bna \u00c1frica e no bairro \n  UE do sul.</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-170493 aligncenter\" height=\"253\" src=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T15-22-00-08-00/000003.jpg\" width=\"640\"/></span></p><h3 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>Ajuda financeira</span></h3><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>\u2022</span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://www.eeas.europa.eu/eeas/european-neighbourhood-policy_en\">Pol\u00edtica Europ\u00e9ia de Bairro</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>fornecer \n  Assist\u00eancia pol\u00edtica e financeira em Israel. Devido ao n\u00edvel \n Desenvolvimento Econ\u00f4mico Avan\u00e7ado de Israel, Fundos da UE no campo \n da ferramenta de vizinhan\u00e7a europ\u00e9ia (ENI) \u00e9 usada principalmente \n  Para projetos de g\u00eameos e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica (TAIEX) em \n setores de educa\u00e7\u00e3o, telecomunica\u00e7\u00f5es e gerenciamento de \n \u00e1guas. \u00c9 uma m\u00e9dia de 1,8 milh\u00e3o de euros por ano.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\u2022 \n  Como parte do quadro financeiro de v\u00e1rios anos da UE para o per\u00edodo \n 2021-2027, a UE adotar\u00e1 uma nova ferramenta abrangente para o \n Coopera\u00e7\u00e3o financeira: a ferramenta de bairro, desenvolvimento e \n Coopera\u00e7\u00e3o Internacional (n\u00f3s). Nici substituir\u00e1 o europeu \n Instrumento de Bairro (ENI) e contribuir\u00e1 para a coopera\u00e7\u00e3o futura \n UE-Israel.<br/></span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>\u2022 Mais informa\u00e7\u00f5es sobre o suporte da UE est\u00e3o dispon\u00edveis no site de</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><a href=\"https://ec.europa.eu/neighbourhood-enlargement/neighbourhood/countries/israel_en\">Dire\u00e7\u00e3o-Geral para Negocia\u00e7\u00f5es de Bairro e Aumula\u00e7\u00e3o</a></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>.</span></span></span></p><h3 class=\"western\" lang=\"en-US\"><span>Israel no bairro do sul</span></h3><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Israel \n  \u00e9 um dos parceiros do bairro do sul da UE (Arg\u00e9lia, Egito, \n Israel, Jord\u00e2nia, L\u00edbano, L\u00edbia, Marrocos, Palestina **, S\u00edria e \n Tun\u00edsia).</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>A UE \n  Ele estabeleceu sua parceria privilegiada com os pa\u00edses do banco \n O leste e o sul do Mediterr\u00e2neo j\u00e1 em 1995, com o lan\u00e7amento do \n  Parceria Euromediterr\u00e2nea na confer\u00eancia de Barcelona, \u200b\u200ba fim de \n  Crie uma \u00e1rea de paz, estabilidade e prosperidade econ\u00f4mica \"que defenda eu \n  Valores democr\u00e1ticos e direitos humanos \". (!!! Ed)</span></span></span></p><p class=\"western\" lang=\"en-US\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>** \n  Esta designa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 entendida como reconhecimento de um estado \n Palestino e n\u00e3o afeta as posi\u00e7\u00f5es individuais dos estados membros \n  no campo</span></span></span></p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Retirado do site da Comiss\u00e3o Europeia.</span></span></span><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Dublin, 14/03/2024: Uma coaliz\u00e3o de 206 grupos de sociedade civil europ\u00e9ia, 20 dos quais com sede na Irlanda, enviou voc\u00ea ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-20-marzo-sospendere-laccordo-di.html", "source_name": "proletari comunisti"}