{"published time": "2024-03-20T03:34:01+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/03/aksjon-fosen-samisk-oslo-2-1160x696.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"696\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-20T03-34-01-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T03-34-01-08-00/000000.jpg\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p class=\"has-vivid-red-color has-secondary-background-color has-text-color has-background\"><em>Este \u00e9 um artigo de debate. An\u00e1lise e o ponto de vista s\u00e3o os pr\u00f3prios escritores.</em></p><p><strong>Em 6 de mar\u00e7o, os propriet\u00e1rios de renas no norte de Fosen Siida aceitaram um acordo final preparado pela empresa estadual e de energia Roan Vind</strong>.<strong>Eventualmente, as negocia\u00e7\u00f5es de um m\u00eas no caso disputado de Fosen terminaram.</strong></p><p>Em resumo, este contrato assumiu que as turbinas e\u00f3licas ilegalmente definidas podem se destacar o per\u00edodo da licen\u00e7a at\u00e9 2043 em troca de novas pastagens e uma remunera\u00e7\u00e3o anual de um total de cerca de 9 milh\u00f5es de NOK. Assim, eles se juntam a S\u00f8r-Fosen Siida, que fez um acordo semelhante em dezembro do ano passado.</p><p>Como diz o ditado, \u00e9 mais f\u00e1cil pedir perd\u00e3o do que permiss\u00e3o. O caso Fosen demonstra novamente que o estado burgu\u00eas, com seus capitalistas monopolistas, pode ignorar livremente suas pr\u00f3prias leis e obriga\u00e7\u00f5es internacionais. Em 2018, a ONU anunciou que os direitos humanos da cria\u00e7\u00e3o de renas corriam o risco de serem quebrados e pedindo ao Estado noruegu\u00eas que interrompa o desenvolvimento at\u00e9 que o caso fosse conclu\u00eddo. Suas preocupa\u00e7\u00f5es foram finalmente confirmadas pelo julgamento un\u00e2nime da Suprema Corte de 2021.</p><p>Mas, com a exce\u00e7\u00e3o de que tem sido muito embara\u00e7oso para o primeiro -ministro Jonas Gahr St\u00f8re e seu governo, eles t\u00eam e se desenvolve em todo o caminho que eles queriam. Para a NRK, St\u00f8re afirmou, entre outras coisas: \u201cA media\u00e7\u00e3o tem sido uma maneira melhor de levar em considera\u00e7\u00e3o as duas partes, que queriam criar [sic], de um jeito bom. Conseguimos isso aqui. \u201d</p><p>Que existe alguma igualdade entre as partes \u00e9 rid\u00edculo. O estado e Roan Vind sa\u00edram as negocia\u00e7\u00f5es at\u00e9 que finalmente conseguiram quebrar a resist\u00eancia e comprar os propriet\u00e1rios de renas afetados. Al\u00e9m disso, os ativistas que se atreveram a combater essa injusti\u00e7a foram<a href=\"https://www.nrk.no/sapmi/fosen-aksjonistene-nekter-a-betale-boter_-na-er-de-tiltalt-i-tingretten-1.16788738\">exposto \u00e0 depress\u00e3o e legal para</a><a href=\"https://www.nrk.no/sapmi/fosen-aksjonistene-nekter-a-betale-boter_-na-er-de-tiltalt-i-tingretten-1.16788738\">\u00d8lvation</a>.</p><p>Embora o Parlamento de Sami tenha relatado que deseja uma investiga\u00e7\u00e3o independente sobre o caso de Fosen, \u00e9 ing\u00eanuo acreditar que ter\u00e1 algumas consequ\u00eancias adicionais. O Parlamento Sami n\u00e3o passa de entidade combinada se a tarefa principal \u00e9 legitimar o dom\u00ednio do estado noruegu\u00eas sobre S\u00e1pmi<a href=\"#_ftn1\" id=\"_ftnref1\">[1]</a>E facilita o desenvolvimento adicional dessas terras. Vemos um exemplo de seu personagem comunal no coment\u00e1rio sobre o presidente da Sami, Silje Karine Muotka. Ela congratula -se com o \"compromisso\" e tamb\u00e9m diz \u00e0 NRK que est\u00e1 satisfeita que as partes tenham chegado a um acordo e ainda que ele estabelecer\u00e1 as bases para que essa viola\u00e7\u00e3o dos direitos humanos seja \"reparada\".</p><p>O fato de que este caso agora \u00e9 um cap\u00edtulo descontra\u00eddo \u00e9 o artista e ativista bem conhecido Ella Marie H\u00e6tta Isaksen discordam: \"Isso n\u00e3o \u00e9 vit\u00f3ria, e eu sei que muitas pessoas queriam ash [sic], haveria um final feliz para isso aqui. \" Ela \u00e9 uma das v\u00e1rias dezenas de acionistas que foram julgados depois de se recusar a pagar multas por ocupar pr\u00e9dios do governo e as a\u00e7\u00f5es - a\u00e7\u00f5es que a pol\u00edcia elogiou! Ela continua \u00e0 NRK que deve haver um erro no sistema quando o estado pode iniciar o desenvolvimento sem uma decis\u00e3o legal final e que eles possam posteriormente impor negocia\u00e7\u00f5es.</p><p>Como comunistas, sabemos que o Overstramp do Fosenseal e outros Overtramp similar n\u00e3o \u00e9 uma forma de \"falha do sistema\", mas simplesmente s\u00e3o pr\u00e1ticas comuns no capitalismo. A necessidade \u00e9, portanto, maior do que nunca para construir organiza\u00e7\u00f5es verdadeiramente independentes que protegem os direitos das pessoas e violem consistentemente o legalismo e o parlamentarismo burgu\u00eas. Somente ent\u00e3o a luta de Sami pela justi\u00e7a e pela auto -supend\u00eancia nacional pode ser realizada.</p><p><strong>Leia tamb\u00e9m:</strong></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2WXmPFSMgj\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/\">O caso de Fosen: a pol\u00edcia elogia a desobedi\u00eancia civil</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2WXmPFSMgj\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/embed/#?secret=vKlwrGXpcP#?secret=2WXmPFSMgj\" style=\"max-width: 100%; max-height: 300px;\" title=\"\u00abFosen-saken: Politiet roser sivil ulydighet\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Sb4CbvgJmM\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/\">A pol\u00edcia colocou em demonstra\u00e7\u00e3o para os direitos de sami</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Sb4CbvgJmM\" frameborder=\"0\" height=\"556\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/embed/#?secret=XLoUtzOXw7#?secret=Sb4CbvgJmM\" style=\"max-width: 100%; max-height: 649px;\" title=\"\u00abPoliti satt inn mot demonstrasjon for samiske rettigheter\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/\"></a></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VSIyu4Vx2j\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/\">Oslo: St\u00f8re n\u00e3o tinha permiss\u00e3o para visitar o jardim de inf\u00e2ncia Sami</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VSIyu4Vx2j\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/embed/#?secret=eAKfXtHGhQ#?secret=VSIyu4Vx2j\" style=\"max-width: 100%; max-height: 298px;\" title=\"\u00abOslo: St\u00f8re fikk ikke bes\u00f8ke samisk barnehage\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><strong>Refer\u00eancias:<br/></strong><a href=\"https://www.nrk.no/trondelag/enighet-om-mellom-nord-fosen-og-roan-vind-1.16792292\">https://www.nrk.no/trondelag/enighet-om-mellom-nord-fosen-og-roan-vind-1.16792292</a><a href=\"https://www.nrk.no/trondelag/enighet-i-meklingen-mellom-sor-fosen-sijte-og-fosen-vind-1.16684343\">https://www.nrk.no/trondelag/enighet-i-meklingen-mellom-sor-fosen-sijte-og-fosen-vind-1.16684343</a></p><p><a href=\"#_ftnref1\" id=\"_ftn1\">[1]</a>Os habitats tradicionais do sami</p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/19/trondelag-om-den-sakalte-enigheten-i-fosen-saken/", "type": "article", "title": "Tr\u00f8ndelag: Sobre o chamado acordo no caso Fosen", "description": "Em 6 de mar\u00e7o, os propriet\u00e1rios de renas do norte de Fosen Siida aceitaram um acordo final preparado pelo estado e pela empresa de energia Roan Vind. Eventualmente, as negocia\u00e7\u00f5es de um m\u00eas no caso disputado de Fosen terminaram\u2026", "modified time": "2024-03-19T19:34:10+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"], "source_name": "Tjen Folket"}