{"published time": "2024-03-30T23:02:31+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Sport/2024/Grenzkontrollen.jpeg"], "content": "<div class=\"pull-left item-image\"> <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-03-30T23-02-31-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-30T23-02-31-08-00/000000.jpeg\"/> </div>\n<div itemprop=\"articleBody\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Die BRD hat in den vergangenen Tagen einige Weichen f\u00fcr das \u201eSommerm\u00e4rchen 2.0\u201c im eigenen Land gestellt. Besonders nach dem Anschlag in Russland war der optimale Zeitpunkt f\u00fcr Innenministerin Nancy Faeser gekommen, </span><span style=\"font-weight: normal;\">gegen\u00fcber der Presse</span><span style=\"font-weight: normal;\"> Kontrollen an allen Grenzen der Republik </span><span style=\"font-weight: normal;\">w\u00e4hrend der Europameisterschaft</span><span style=\"font-weight: normal;\"> anzuk\u00fcndigen. \u201e</span><span style=\"font-weight: normal;\">Erh\u00f6hte Ma\u00dfnahmen\u201c will man insbesondere gegen \u201eislamistische Bedrohungen\u201c ergreifen. </span><em>\u201eWir werden w\u00e4hrend des Turniers an allen deutschen Grenzen vor\u00fcbergehende Grenzkontrollen vornehmen, um m\u00f6gliche Gewaltt\u00e4ter an der Einreise hindern zu k\u00f6nnen\u201c</em>, so Faeser.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Die CDU forderte in dem Zuge noch mehr repressive Befugnisse. Der Parlamentarische Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer der Unionsfraktion, Thorsten Frei, sagte der \u201eAugsburger Allgemeinen\u201c, die deutschen Sicherheitsbeh\u00f6rden br\u00e4uchten \u00e4hnliche Ermittlungsinstrumente wie \u201eausl\u00e4ndische Geheimdienste\u201c in der Abwehr von Terroranschl\u00e4gen, </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">worunter er Onlinedurchsuchung oder die Auswertung von Video\u00fcberwachung </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">mittels</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\"> Gesichtserkennung </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">und</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\"> K\u00fcnstliche</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">r </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Intelligenz </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">z\u00e4hlt. </span></span></cite></p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Die Bundespolizei werde \u201e</span></span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">einen sichtbaren und wesentlichen Beitrag f\u00fcr eine sichere Turnierdurchf\u00fchrung an den Grenzen, Bahnh\u00f6fen und Flugh\u00e4fen leisten </span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">[\u2026] Dabei intensivieren wir die Ma\u00dfnahmen auf allen Verkehrswegen f\u00fcr die Sicherheit der Fu\u00dfballfans und Reisenden. In Z\u00fcgen und Bahnh\u00f6fen wird die Bundespolizei die Pr\u00e4senz erh\u00f6hen</span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">\u201c</span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">, </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">so der Sprecher der f\u00fcr NRW zust\u00e4ndigen Bundespolizeidirektion Sankt Augustin, Jens Fl\u00f6ren. </span></span></cite><span style=\"font-weight: normal;\">Nordrhein-Westfalen, das </span><span style=\"font-weight: normal;\">mit Dortmund, Gelsenkirchen, D\u00fcsseldorf und K\u00f6ln</span><span style=\"font-weight: normal;\"> gleich vier Austragungsorte beherbergt, wird zu einem Knotenpunkt. Entsprechend wird in Neuss gerade am Aufbau eines \u201einternationalen Polizeizentrums\u201c </span><span style=\"font-weight: normal;\">(konkret: </span><span style=\"font-weight: normal;\">International Police Coordination Center \u2013 IPCC) gearbeitet, </span><span style=\"font-weight: normal;\">wo man w\u00e4hrend des Turniers alle Informationen und Lagebilder zusammenschalten will. </span><span style=\"font-weight: normal;\">Dort soll der Austausch der Informationen der Polizeien des Bundes und der L\u00e4nder sowie aus dem Ausland, und deren Auswertung stattfinden. </span><span style=\"font-weight: normal;\">Die Verantwortung f\u00fcr die Steuerung dieses Lagezentrums hatte Nordrhein-Westfalen von der Bundesinnenministerkonferenz zugewiesen bekommen. </span><span style=\"font-weight: normal;\">Das Land </span><span style=\"font-weight: normal;\"> hat sich zus\u00e4tzlich zur EM eine Reihe mobiler Gef\u00e4ngniszellen \u2013 Gitterkonstruktionen von 2,20 Meter H\u00f6he \u2013 angeschafft.</span><span style=\"font-weight: normal;\">Polizisten in NRW </span><span style=\"font-weight: normal;\">haben</span><span style=\"font-weight: normal;\"> w\u00e4hrend der EM </span><span style=\"font-weight: normal;\">von Innenminister Reul eine </span><span style=\"font-weight: normal;\">Urlaubssperre </span><span style=\"font-weight: normal;\">verordnet bekommen</span><span style=\"font-weight: normal;\">. </span><span style=\"font-weight: normal;\">Reul forderte im Zuge seiner EM-Ausf\u00fchrungen auch nochmal \u201ebessere Instrumente\u201c wie die Vorratsdatenspeicherung; dass Sicherheitsbeh\u00f6rden auch nach einer gewissen Zeit noch </span><span style=\"font-weight: normal;\">Internet- und Telefonverbindungen nachvollziehen k\u00f6nnten. </span><span style=\"font-weight: normal;\">Mehrere Landesinnenminister der Union wie Armin Schuster (Sachsen) </span><span style=\"font-weight: normal;\">oder Thomas Strobl (Baden-W\u00fcrttemberg) </span><span style=\"font-weight: normal;\">schlugen in die gleiche Kerbe. </span></p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Der stellvertretende Bundesvorsitzende der Gewerkschaft der Polizei (GdP), Michael Mertens, </span><span style=\"font-weight: normal;\">best\u00e4tigte schon mal die Aussicht, dass</span> in sozialen Medien gegen die Polizei gehetzt werde.</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Au\u00dferdem wurde durch das Bundeskabinett </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">eine \u201ePublic-Viewing-Verordnung\u201c gebilligt, die die \u00f6ffentlichen Veranstaltungen unter freiem Himmel auch nach 22 Uhr genehmigt. </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Das teilte das Bundesumweltministerium mit. Wenn es um die Interessen des deutschen Imperialismus geht, dann ist \u201eL\u00e4rm\u201c offenbar nicht mehr so beeintr\u00e4chtigend f\u00fcr die B\u00fcrger. </span></span></cite></p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Mit den k\u00fcrzlich getroffenen Ma\u00dfnahmen und pl\u00f6tzlichen Erfolgen der DFB-Elf gegen Frankreich und die Niederlande kann der deutsche Imperialismus aktuell relativ zuversichtlich auf seine \u201eHeim-EM\u201c blicken. </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Nancy Faeser </span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">rechnet mit</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\"> bis zu 12 Millionen Besucherinnen und Besucher</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">n</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\"> und 2,7 Millionen Fans in den Stadien.</span></span></cite></p>\n<p style=\"text-align: justify;\">\u00a0</p>\n<p style=\"text-align: justify;\">Bildquelle: msn.com</p> </div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-kultur/8406-neuigkeiten-zur-em-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Neuigkeiten zur EM 2024", "tags": ["Sport", "Fu\u00dfball"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}