{"title": "Thessaloniki Nova mobiliza\u00e7\u00e3o em certh quarta -feira 21/2 \u00e0s 8:30", "published time": "2024-02-19T19-06-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjJjswz-zDWEC0JMpqTMGDDCFVNyX9iH6AvbdCLxu6I93lZvipLnRVc53aVp46iYnwCIC1lH4gShaIGze8tpGLEcm2i7jROWzKNR-uipKQprkkfC1RDKstIrFwmliGDwoUmVwqyrtTMweR-Qkf2R2QM66oySzjunLGMcghD781q0efxEAbjr4ZvXldLGZKL", "https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEh15a9ViTizrL6KKR-Lgfl16ne3HKXlAZRlaJrCBoZ2A-t8S4yWxHn4xwqLCcEUXtEBnQZwn06X_NyD5JMhpLTScPbQ6q_afjK-2kdVi5P3WRhjpUda6xY37tZooxIwHGrJLlgn4GrzoF5GBDDZSDuCU4v4IZKqZchRxNGlJ2sjt7ZrfOZL5P6E2y4rLL-c"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-411386653163255154\" itemprop=\"description articleBody\"><p>A reuni\u00e3o conjunta das associa\u00e7\u00f5es (SMT, SETP, v\u00ea) e os funcion\u00e1rios que ocorreram na segunda -feira 12/2 decidiram continuar as mobiliza\u00e7\u00f5es em Certh contra as redund\u00e2ncias de pelo menos 15 de nossos colegas. Significativo foi o envolvimento em massa dos funcion\u00e1rios da EKETA que pegaram o ch\u00e3o e imprimiram a inseguran\u00e7a e a explora\u00e7\u00e3o do trabalho, o que significa que os contratos de bloco e termo fixo, bem como sua disposi\u00e7\u00e3o de corrida para continuar as mobiliza\u00e7\u00f5es contra redund\u00e2ncias.</p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"1205\" data-original-width=\"1600\" height=\"240\" src=\"../Images/2024-02-19T19-06-00-02-00/000000.png\" width=\"319\"/></div><br/><br/><p></p><p>A mobiliza\u00e7\u00e3o dos sindicatos e a organiza\u00e7\u00e3o com base nos trabalhadores \u00e9 aquela que pode construir uma prote\u00e7\u00e3o de parede contra redund\u00e2ncias e estabelecer as funda\u00e7\u00f5es para a imposi\u00e7\u00e3o das reivindica\u00e7\u00f5es justas do movimento trabalhista.</p><p>A primeira mobiliza\u00e7\u00e3o em massa em 31/1 quebrou a vitrine de \"Work Paradise\" e mostrou o caminho da resposta coletiva e das corridas ao empregador.</p><p>D\u00ea uma continuidade de ca\u00e7a para a mobiliza\u00e7\u00e3o bem -sucedida anterior. Estamos enormemente envolvidos na mobiliza\u00e7\u00e3o na quarta -feira 21/2 \u00e0s 8:30 fora de Certh e reivindica:</p><p>- Para parar as demiss\u00f5es</p><p>- Recrutamento imediato de redundante</p><p>- Para remover o bloco</p><p>- trabalho permanente e constante para todos</p><p>- Contratos coletivos com sal\u00e1rios reais em sal\u00e1rios</p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"389\" data-original-width=\"1922\" height=\"65\" src=\"../Images/2024-02-19T19-06-00-02-00/000001.png\" width=\"320\"/></div><br/><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3.\u039c."], "labels": [], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/212-830.html"}