{"published time": "2024-02-19T08-59-00-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/maxresdefault.jpg?w=1280"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3906\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"maxresdefault\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/maxresdefault.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/maxresdefault.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/maxresdefault.jpg\" data-orig-size=\"1280,720\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/19/sindicato-unico-de-trabajadores-del-telebachillerato-comunitario-del-estado-de-oaxaca-realizara-relevo-de-comite-ejecutivo/maxresdefault/\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-02-19T08-59-00-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T08-59-00-00-00/000000.jpg\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\">Esta se\u00e7\u00e3o foi projetada para dar voz a reclama\u00e7\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises de sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es e setores populares que lutam contra o antigo estado. As opini\u00f5es descarregadas aqui n\u00e3o refletem necessariamente o ponto de vista de um jornal mural.</p><p>Suttebceo fez parte das lutas da classe trabalhadora no estado de Oaxaca e faz parte da Federa\u00e7\u00e3o Inters\u00edndica. Para continuar com este projeto de luta organizada, uma forma democr\u00e1tica cujo plano de trabalho se concentra na busca pela basifica\u00e7\u00e3o foi registrado.</p><p>Aqui compartilhamos sua declara\u00e7\u00e3o para conhecer suas propostas.</p><div class=\"wp-block-file\" data-wp-interactive=\"core/file\"><object aria-label=\"Incrustado de suttebceo_planillaguinda.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/suttebceo_planillaguinda.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!state.hasPdfPreview\" style=\"width:100%;height:600px\" type=\"application/pdf\"></object><a href=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/suttebceo_planillaguinda.pdf\" id=\"wp-block-file--media-f66ea8f5-f274-40eb-ac9a-04bfefd2a0a0\">suttebceo_planillaguinda</a><a aria-describedby=\"wp-block-file--media-f66ea8f5-f274-40eb-ac9a-04bfefd2a0a0\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/suttebceo_planillaguinda.pdf\">Descarga</a></div><span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span></div>", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/19/sindicato-unico-de-trabajadores-del-telebachillerato-comunitario-del-estado-de-oaxaca-realizara-relevo-de-comite-ejecutivo/", "type": "article", "title": "Uni\u00e3o \u00fanica de trabalhadores comunit\u00e1rios de televis\u00e3o do estado de Oaxaca far\u00e1 com que aliviar\u00e1 o Comit\u00ea Executivo", "description": "Esta se\u00e7\u00e3o foi projetada para dar voz a reclama\u00e7\u00f5es, informa\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises de sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es e setores populares que lutam contra o antigo estado. As opini\u00f5es descarregaram aqui ...", "modified time": "2024-02-14T17:41:49+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["TRIBUNA POPULAR"]}