{"published time": "2024-02-19T10-54-01.382Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg/v1/fill/w_1200,h_800,al_c,q_85/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\">.Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h3-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }</style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-d4nid\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>(Relat\u00f3rio local do Upper \u00c1ustria)</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-it6wf3652\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-o9n4q437\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-xkw0r4021\"><div class=\"VQVFi\" style=\"width:min(100%, 448px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1003663\" style=\"--dim-height:800;--dim-width:1200\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1003663\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1200,\"height\":800,\"uri\":\"6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg/v1/fill/w_1200,h_800,al_c,q_85/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/steyr-geb\u00fchr-f\u00fcr-gastg\u00e4rten-um-50-prozent-erh\u00f6ht\" src=\"../Images/2024-02-19T10-54-01.382Z/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T10-54-01.382Z/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-l8tjz4025\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Muitos anfitri\u00f5es em Steyrer Stadtplatz est\u00e3o chateados. J\u00e1 em dezembro, o conselho local decidiu com os votos de Sp\u00f6, FP\u00f6, Verdes e MFG em 50 %. Esse aumento \u00e9 discutido com a localiza\u00e7\u00e3o 1A, a Pra\u00e7a da Cidade \u00e9 um excelente local para fazer bons neg\u00f3cios - o p\u00fablico p\u00fablico custa algo, disse o prefeito Markus Vogl (SP\u00f6). O descontentamento com os hosts \u00e9 \u00f3timo. Em Wels e Amstetten, os intaquentes aprendem apoio; em Steyr, eles s\u00e3o espancados, Hans Mader criticou a decis\u00e3o do Conselho Municipal. Em todas as outras cidades, as taxas permaneceram acess\u00edveis.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-3balw568\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-hgon9831\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-tdr9n166\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Taxas significativamente maiores do que em Linz</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-oqh1d655\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rbjl7168\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Por muitos anos, os anfitri\u00f5es e comerciantes tentam revitalizar a pra\u00e7a da cidade com eventos, mercados comerciais, longa noite de compras, concertos ou fitas de cerveja e afins e neutralizar as j\u00e1 altas vagas. Em uma carta aberta, a \u201csixpack wirte\u201d se volta para o prefeito Vogl. Ele descreve o aumento da taxa para um jardim em 50 % como desproporcional e inaceit\u00e1vel e as cr\u00edticas expressaram que parece que a administra\u00e7\u00e3o da cidade de Steyr tentaria deliberadamente deteriorar as condi\u00e7\u00f5es da estrutura para as empresas. Uma compara\u00e7\u00e3o das taxas do jardim mostra que, para a melhor localiza\u00e7\u00e3o em Linz (Country Road), com uma frequ\u00eancia muito maior que a Pra\u00e7a da Cidade em Steyr, os custos em 4,23 euros por metro quadrado s\u00e3o 61 % mais baratos que os de Steyr. Tamb\u00e9m \u00e9 enfatizado que, no ver\u00e3o, os anfitri\u00f5es organizam um \"mercado de delicadeza\" com m\u00fasica ao vivo quase toda sexta -feira para revitalizar a pra\u00e7a da cidade. Os custos para esse valor para cerca de 1.000 euros por semana.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-k036k785\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ntt1e873\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-kjc66170\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Wirtsshaus apenas para uma pequena minoria?</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-d93e2967\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-nweyl172\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>O aumento da taxa do jardim certamente n\u00e3o contribui para o renascimento da pra\u00e7a da cidade, de modo que \u00e9 mais prov\u00e1vel que a extin\u00e7\u00e3o seja promovida. Devido \u00e0 enorme infla\u00e7\u00e3o de custos de energia, alugu\u00e9is e alimentos, a Batalha de Sobreviv\u00eancia dos Little Innkeepers \u00e9 um grande desafio de qualquer maneira. Al\u00e9m disso, h\u00e1 os h\u00f3spedes cada vez mais frequentes e mais carentes que n\u00e3o podem mais fazer uma visita ao host devido \u00e0s infla\u00e7\u00f5es extremas. O assalto salarial dos \u00faltimos anos mostra seu efeito! Se os sal\u00e1rios aumentassem de acordo, poucos h\u00f3spedes n\u00e3o estariam faltando. A tribula\u00e7\u00e3o de pequenas empresas anda de m\u00e3os dadas com a tribula\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e funcion\u00e1rios.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-9m1s6174\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-o1lhw1398\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-wyy8i1058\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-z5d441858\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-c8rfk176\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fonte da imagem:</span></span><span>Steyr, Steyr,</span><a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Steyr_Stadtplatz-6623.jpg\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Imagine</span></span></a><span>, Wikimedia, CC BY-SA 4.0 Urkunde</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/steyr-geb\u00fchr-f\u00fcr-gastg\u00e4rten-um-50-prozent-erh\u00f6ht", "type": "article", "title": "Steyr - Taxa para os jardins de convidados aumentou 50 %", "description": "(Relat\u00f3rio local do Upper Austria) Muitos anfitri\u00f5es em Steyrer Stadtplatz est\u00e3o chateados. J\u00e1 em dezembro, o conselho local decidiu com os votos de Sp\u00f6, FP\u00f6, Verdes e MFG em 50 %. Esse aumento \u00e9 discutido com a localiza\u00e7\u00e3o 1A, a Pra\u00e7a da Cidade \u00e9 um excelente local para fazer bons neg\u00f3cios - o p\u00fablico p\u00fablico custa algo, disse o prefeito Markus Vogl (SP\u00f6). O descontentamento com os hosts \u00e9 \u00f3timo. Em Wels e Amstetten, o estalajadeiro aprende", "modified time": "2024-02-19T10:54:01.382Z", "author": "Petra G."}