{"title": "PC 19 de fevereiro - Em Solidariedade de Mil\u00e3o, com Ilaria Salis contra o regime reacion\u00e1rio do Dyridonne de Orban - do blog feminismorivolumentationi", "published time": "2024-02-19T12-28-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiV3AZ9i1lMETIfeoZyz4gaMU-DhrDGmw8VQDKweV1aC4_d17cnwMYpx4Jpwj_oiuHFe67hH3JW84gAohB5AYdE0YMUGTqvTbwb0QnkefdD5nI0c81jRgOhxNibapDmxR_Kl5iRy9jrJIGXuC2pndnN0MgQ4feqeWQ3T4JhI3G4o1-mPdBxqJZXEKKvZqI/w400-h300/IMG-20240217-WA0011.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhuMvrtkft_gN4l1GyyHGGNiISs9txaWycgr05inzznHz4KihAg5H4U6paWXgDpkG-CNvOgvuifDLxhZVO7muppCRH1NkEo7cT_pkuK07KY7MHBYl5pGTK4EHhDXJ0QyMjcaFe-Lqr-39qXObd_NwHpvtRTgDG4hPtdk6GvMsK8sgjb4u_iFGIQEzvm7k0/w480-h640/IMG_3639.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqHkciPCTJYjKWr4DO7zXe3I3u7CaeYq88KzeaGZR7V_xRQ1OReqHiUVRVfvFt6zhriK3h5B_MEkC0yBy2223ZDnrtfa7ogHEDhNWm_2NqeS08CDyVdE5AsVF0wGPRPcpyKmG7fHHD80KVw45DdvEIx87x8lQHs47ZphsnL1TaKoyAFYCXCZfSlNXcD30/w480-h640/IMG_3638.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhAgXWTZ6PYPn_2sVqMOzkAKN-NX_aoE_UtCmE27_u3Bh_5VJyHDPt30ubVUjPinuPRpJiLss1gcwW7-JTLlvdU4NjRZQy_QeJ_NwBKiqlghPDv8bqzk7PsAJ2eYWk2J8Hhs7OSeumhRiEFE0CnBQdcvbuStBmdHIYB8Qq5nz8tnTJIXFNXXvj6HAYjOrE/w480-h640/IMG_3640.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6988628692235705314\" itemprop=\"description articleBody\"><p><a href=\"https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/non-si-ferma-la-mobilitazione-in.html\"><b><span>A mobiliza\u00e7\u00e3o em solidariedade com Ilaria Salis n\u00e3o para</span></b></a></p><div class=\"post-header\"><div class=\"post-header-line-1\"></div></div><div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4980911666209187889\" itemprop=\"description articleBody\"><div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"800\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/>Em Mil\u00e3o, na noite passada, houve a nomea\u00e7\u00e3o nas colunas de San Lorenzo enfrentando simbolicamente o consulado h\u00fangaro.</div><div>Sim \n  Ele saiu na prociss\u00e3o pelas ruas da vida noturna do Mil\u00e3o, cantando slogans \n anti -fascistas, atraindo a aten\u00e7\u00e3o daqueles que estavam envolvidos em \n Celebra\u00e7\u00f5es para o carnaval.</div><div>No \n  documento lido v\u00e1rias vezes durante a prociss\u00e3o, al\u00e9m do pedido de \n A libera\u00e7\u00e3o de Ilaria Salis lembrou que a Hungria emitiu \n Outros 14 mandatos de pris\u00e3o europeus para outros companheiros que t\u00eam \n Participou do evento anti -fascista na Hungria h\u00e1 um ano.</div><div>A implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia era muito alta, mas a prociss\u00e3o desfilou n\u00e3o perturbada para terminar em Gola.</div><div>Participamos de um de nossos banners para expressar e tornar vis\u00edvel nossa solidariedade e nosso anti -fascismo.</div><div>MFPR MILAN</div><div style=\"clear: both;\"></div></div><span><b><br/></b></span><div class=\"post-header\"></div><span><b><a href=\"https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/orban-e-chiesa-attaccano-laborto.html\">Orban e o aborto do ataque da igreja: instala\u00e7\u00e3o anti -aborta na maior catedral da Hungria e entre os mais visitados</a></b></span><div class=\"post-header\"><div class=\"post-header-line-1\"></div></div><div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8268066369740274089\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"4032\" data-original-width=\"3024\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"480\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"4032\" data-original-width=\"3024\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000002.jpeg\" width=\"480\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"4032\" data-original-width=\"3024\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-19T12-28-00-01-00/000003.jpeg\" width=\"480\"/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "A mobiliza\u00e7\u00e3o em solidariedade em Ilaria Salis n\u00e3o para em Mil\u00e3o na noite passada, houve a nomea\u00e7\u00e3o nas colunas de San Lorenzo Sim ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-19-febbraio-milano-solidarieta-con.html"}