{"published time": "2024-03-13T16:03:18+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-Linz-1160x830.webp", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp?ssl=1", "https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp?ssl=1", "https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp?ssl=1"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"830\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por un comentarista de The Earn Folket Media.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>El estado israel\u00ed contin\u00faa el genocidio contra el pueblo palestino. Hasta el 5 de marzo, al menos 31.052 personas en Gaza hab\u00edan sido asesinadas como resultado de la ofensiva israel\u00ed. Al mismo tiempo, la solidaridad internacional contin\u00faa con la lucha de resistencia palestina. Eso es lo que nuestros camaradas escriben en el Red Herald.</strong></p><p>Seg\u00fan la ONU, 360,000 casas han sido da\u00f1adas o destruidas. Representa m\u00e1s de la mitad de todas las casas en Gaza. 132 Los pozos de agua est\u00e1n da\u00f1ados o destruidos, y solo 11 de los 35 hospitales est\u00e1n en operaci\u00f3n parcial.</p><p>El Red Herald escribe que cada hora se matan a 15 personas, de los cuales 6 ni\u00f1os, 35 personas est\u00e1n heridas y se destruyen 12 edificios.</p><p>A lo largo de la frontera entre Israel y el L\u00edbano, los intercambios de disparos contin\u00faan entre las fuerzas israel\u00edes y las fuerzas de Hezbol\u00e1. El 12 de marzo, Hezbol\u00e1 dispar\u00f3 alrededor de 100 cohetes al norte de Israel y los Altos del Gol\u00e1n.</p><p>En el Mar Rojo, una nave de carga brit\u00e1nica debe haber hundido despu\u00e9s de que las fuerzas de Ansar Allah le dispararon con sede en Yemen.</p><p>En Brasil, el Frente Revolucionario para la Defensa de los Derechos del Pueblo (FRDP - Brasil) contin\u00faa desarrollando su poderosa campa\u00f1a durante el eslogan \"\u00a1Palestina hace resistencia! \u00a1Palestina prevalecer\u00e1! \"</p><div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\" data-jetpack-block-initialized=\"true\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:53.68247%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:660.4872855618875px;width:373.8502985923777px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"1024\" data-id=\"33170\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33170\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp\" data-width=\"575\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000001.png\"/></figure></div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:46.31753%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:212.78566255266648px;width:322.1497014076223px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"512\" data-id=\"33171\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33171\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp\" data-width=\"768\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000002.png\"/></figure><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:200.3177526374712px;width:322.1497014076223px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"482\" data-id=\"33169\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33169\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp\" data-width=\"768\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000003.png\"/></figure><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:239.3838703717498px;width:322.1497014076223px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"768\" data-id=\"33173\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33173\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000004.png\"/></figure></div></div><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:100.00000%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:526.05078125px;width:700px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"771\" data-id=\"33172\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33172\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000005.png\"/></figure></div></div></div></div><p>En Dinamarca hubo el 2 de marzo de manifestaciones a nivel nacional bajo el eslogan \"todo Dinamarca en la calle para Palestina\".</p><div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\" data-jetpack-block-initialized=\"true\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:66.79369%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:307.6979166666667px;width:465.00097751710655px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33176\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33176\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000006.png\"/></figure></div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:33.20631%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:151.84895833333334px;width:230.99902248289345px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33174\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33174\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000007.png\"/></figure><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:151.84895833333334px;width:230.99902248289345px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33177\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33177\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000008.png\"/></figure></div></div></div></div><p>En Toulouse en Francia, la organizaci\u00f3n Comit\u00e9 Soutien Palestine 31 realiz\u00f3 una acci\u00f3n de boicot dirigida a la compa\u00f1\u00eda francesa de monopolio Carrefour, que tiene sucursales en Israel.</p><p>El 3 de marzo, los manifestantes pro-palestinos y revolucionarios en Finlandia protestaron contra la inauguraci\u00f3n de Alexander Stubb, el nuevo presidente del pa\u00eds.</p><p>No menos importante, las multitudes en todo el mundo se mostraron en el D\u00eda Internacional de Lucha de las Mujeres Trabajadoras el 8 de marzo, su inquietante apoyo y soldadura con la lucha de resistencia palestina.</p><p><strong>Lea tambi\u00e9n:</strong></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"q3dhXUfURr\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/kampkomiteen-rapporter-fra-8-mars/\">El Comit\u00e9 del Campamento: 8. Marte Mot Imperialismo y patriarcado</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"q3dhXUfURr\" frameborder=\"0\" height=\"570\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/kampkomiteen-rapporter-fra-8-mars/embed/#?secret=KSwmPKui36#?secret=q3dhXUfURr\" title=\"\u00abKampkomiteen: 8. mars mot imperialisme og patriarkat\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jqZIg5KUrJ\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">Movilizaciones y acciones para el 8 de marzo</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jqZIg5KUrJ\" frameborder=\"0\" height=\"242\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/embed/#?secret=R7ts7Hc2cz#?secret=jqZIg5KUrJ\" title=\"\u201cMobilizations and actions for the 8th of March\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><strong>Referencias:</strong><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/05/update-on-palestine-2/\">Actualizaci\u00f3n sobre Palestina</a>(redherald.org)<br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/international-solidarity-against-the-genocide-in-gaza-continues/\">La solidaridad internacional contra el genocidio en Gaza contin\u00faa</a>(redherald.org)</p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/13/oppdateringer-om-palestina/", "type": "article", "title": "Actualizaciones sobre Palestina", "description": "Hasta el 5 de marzo, al menos 31.052 personas en Gaza hab\u00edan sido asesinadas como resultado de la ofensiva israel\u00ed.", "modified time": "2024-03-13T08:03:20+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Midt-\u00d8sten"], "source_name": "Tjen Folket"}