{"published time": "2024-03-23T23:50:40+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\">Al menos cinco demandas de recolecci\u00f3n en varias provincias de Canad\u00e1 se est\u00e1n ejecutando tanto contra los m\u00e9dicos como el gobierno canadiense debido a la esterilizaci\u00f3n forzada de las mujeres ind\u00edgenas.<a href=\"/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/7939-zwangssterilisationen-in-den-usa\">Similar a los Estados Unidos</a>Tambi\u00e9n creci\u00f3 en Canad\u00e1 el movimiento \"Eugeniker\" a principios del siglo XX, que explicaba abiertamente \"controlar\" a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena mediante una infertilidad.</p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Las provincias de Alberta y Columbia Brit\u00e1nica operaron en el siglo XX por el movimiento Eugeniker, los programas de esterilizaci\u00f3n iniciados,</span><span style=\"font-weight: normal;\">que, junto con el \"acto indio\", una ley racista y a\u00fan aplicable, de que el pueblo ind\u00edgena, las \"Primeras Naciones\", otorga significativamente menos derechos que el \"blanco\" y para ellos los proporciona,</span><span style=\"font-weight: normal;\">suprimir el desarrollo de la poblaci\u00f3n ind\u00edgena</span><span style=\"font-weight: normal;\">deber\u00eda</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">Desde la d\u00e9cada de 1960 hasta la d\u00e9cada de 1980, la tasa de natalidad de los pueblos ind\u00edgenas en Canad\u00e1 cay\u00f3 del 47 al 28 por ciento.</span><span style=\"font-weight: normal;\">La abolici\u00f3n de las leyes de Eugenik comenz\u00f3 en la d\u00e9cada de 1970, pero las crecientes quejas e investigaciones de los \u00faltimos a\u00f1os han demostrado que</span><span style=\"font-weight: normal;\">Que la esterilizaci\u00f3n forzada sigue siendo un remedio com\u00fan para el imperialismo canadiense, las purgas \u00e9tnicas en comparaci\u00f3n con el casi cinco por ciento de la poblaci\u00f3n total de Canad\u00e1</span><span style=\"font-weight: normal;\">tomar.</span><span style=\"font-weight: normal;\">L</span><span style=\"font-weight: normal;\">En el pol\u00edtico burgu\u00e9s</span>Yvonne Boyer ha tenido al menos 12,000 casos de esterilizaciones obligatorias en Canad\u00e1 desde la d\u00e9cada de 1970, a menudo las mujeres ignoraban al respecto durante mucho tiempo:<em>\u201cPor ejemplo, a\u00fan no est\u00e1bamos en el norte. Sabemos: el 26 por ciento de las mujeres en Iglooic fueron esterilizadas. Los trajeron al sur con barcos, hicieron esterilizaciones masivas y las trajeron de vuelta \".</em><span style=\"font-style: normal;\">Boyer no es el \u00fanico pol\u00edtico burgu\u00e9s que el tema</span><span style=\"font-style: normal;\">Recoge para sus prop\u00f3sitos, incluso el Senado, al menos despu\u00e9s de</span><span style=\"font-style: normal;\">el</span><span style=\"font-style: normal;\">Comit\u00e9 de la ONU contra la tortura</span><span style=\"font-style: normal;\">2018</span><span style=\"font-style: normal;\">En comparaci\u00f3n con el gobierno canadiense</span><span style=\"font-style: normal;\">inquietud</span><span style=\"font-style: normal;\">expresado y</span><span style=\"font-style: normal;\">Investigaciones solicitadas</span><span style=\"font-style: normal;\">indirectamente el final de la esterilizaci\u00f3n obligatoria -</span><span style=\"font-style: normal;\">pero</span><span style=\"font-style: normal;\">Los cr\u00edmenes contra las mujeres ind\u00edgenas contin\u00faan teniendo lugar</span><span style=\"font-weight: normal;\">y el estado</span><span style=\"font-weight: normal;\">Cubri\u00f3 esto</span><span style=\"font-weight: normal;\">conscientemente</span><span style=\"font-weight: normal;\">O hacer todo tipo de</span><span style=\"font-weight: normal;\">no dejarlos p\u00fablicos</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">Tambi\u00e9n lo son</span><span style=\"font-weight: normal;\">Esterilizaci\u00f3n forzada</span><span style=\"font-weight: normal;\">en</span><span style=\"font-weight: normal;\">Adem\u00e1s kei</span><span style=\"font-weight: normal;\">n hechos en el c\u00f3digo penal</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">El pasado de mayo fue en Canad\u00e1 por primera vez</span><span style=\"font-weight: normal;\">un m\u00e9dico</span><span style=\"font-weight: normal;\">para la esterilizaci\u00f3n no deseada de una mujer \"castigada\": en 2019 tuvo una ind\u00edgena</span><span style=\"font-weight: normal;\">Inuit-</span><span style=\"font-weight: normal;\">Mujer con dolor abdominal en su lugar,</span><span style=\"font-weight: normal;\">seg\u00fan lo acordado por escrito,</span><span style=\"font-weight: normal;\">retir\u00f3 un tubo de Falopio -</span><span style=\"font-weight: normal;\">por el cual ignor\u00f3 las objeciones del personal m\u00e9dico: su castigo: solo</span><span style=\"font-weight: normal;\">P\u00e9rdida de cinco meses de su licencia para uno</span><em><span style=\"font-weight: normal;\">\"Grave</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">norte</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">quir\u00fargico</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">norte</span></em><em><span style=\"font-weight: normal;\">Error\"</span></em><span style=\"font-weight: normal;\">y</span><em><span style=\"font-weight: normal;\">\"Enfoque poco \u00e9tico\"</span></em><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">.</span></span><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">En otro ejemplo, en 2001 una mujer fue llevada de vuelta a la anestesia contra su voluntad despu\u00e9s del nacimiento de un ni\u00f1o sano, hecho conmovedor por el personal de enfermer\u00eda y contra su voluntad y la de su esposo.</span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Imagen: May Sarah Cardinal, quien se vio obligada a esterilizar en 1977 despu\u00e9s del nacimiento de su segundo hijo, frente al palacio de justicia en Edmonton (fuente: apnews.com)</em></p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8393-zwangssterilisationen-in-kanada", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Esterilizaci\u00f3n forzada en Canad\u00e1", "tags": ["Frauen"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}