{"title": "pc 23 febbraio - La dignit\u00e0 e le forza dei lavoratori immigrati nostri fratelli di classe e lo schifo della stampa fascio razzista al servizio del governo imperialista", "published time": "2024-02-23T08-01-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s320/crollo-1280x719.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5737574718929689144\" itemprop=\"description articleBody\">\n<h3 style=\"text-align: left;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s1280/crollo-1280x719.jpeg\" imageanchor=\"1\" style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"719\" data-original-width=\"1280\" height=\"180\" src=\"../Images/2024-02-23T08-01-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T08-01-00-01-00/000000.jpeg\" width=\"320\"/></a></div>Strage al cantiere Esselunga, l'imam parla di \"caporalato\": \"Met\u00e0 stipendio a chi ha trovato lavoro agli operai\u201d</h3><div>\"Tre ragazzi egiziani che lavoravano nel cantiere mi hanno raccontato che, pur avendo un contratto regolare, dovevano dare met\u00e0 del loro stipendio a chi aveva trovato loro il lavoro. Me lo hanno detto ieri (marted\u00ec, ndr) in moschea, chiedendomi se era lecito in senso religioso non dare pi\u00f9 questi soldi. Ho detto loro che questo \u00e8 da denunciare\"</div><div><b>Stando alle parole dell'imam, i tre giovani che gli avrebbero raccontato i fatti di cui sopra avrebbero lavorato al cantiere da diversi mesi, \"ma c'era chi era stato assunto da dieci giorni, perch\u00e9 sembra che i lavori fossero in ritardo\u201d.</b></div><div>... ha raccontato come i giovani operai fossero \"sconvolti\" per la morte dei loro colleghi ma anche disperati: con lo stop dei lavori - tutta l'area \u00e8 sotto sequestro da ieri su disposizione della procura - hanno infatti perso il lavoro.</div><div><br/></div><div><span>Questa \u00e8 la frase del \u201cgiornalista\u201d di\u00a0<span style=\"border: 0px; box-sizing: inherit; font-feature-settings: inherit; font-optical-sizing: inherit; font-stretch: inherit; font-style: italic; font-variant-alternates: inherit; font-variant-east-asian: inherit; font-variant-numeric: inherit; font-variation-settings: inherit; line-height: inherit; margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">Libero\u00a0</span><span style=\"border: 0px; box-sizing: inherit; font-feature-settings: inherit; font-optical-sizing: inherit; font-stretch: inherit; font-variant-alternates: inherit; font-variant-east-asian: inherit; font-variant-numeric: inherit; font-variation-settings: inherit; font-weight: 700; line-height: inherit; margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\"><span style=\"font-weight: normal;\">servo del potere\u00a0</span>Sandro Iacometti:</span></span></div><div><span>\u201c<b>Beh, non dovevano stare in Italia.</b><span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0</span>Se sono lavoratori clandestini che vengono fatti lavorare, la colpa \u00e8 di chi li ha fatti lavorare, di chi li ha fatti entrare e di chi non li ha espulsi \u2013 aggiunge \u2013<span class=\"Apple-converted-space\">\u00a0</span><b>Non \u00e8 che possiamo essere contenti perch\u00e9 ci sono gli immigrati clandestini che vanno in giro per i cantieri</b>, perch\u00e9 quello \u00e8 un ulteriore problema da risolvere.\u00a0</span><span>Non sono risorse preziose, sono risorse che non dovrebbero stare in Italia</span><span>\u201c.</span></div><h4 style=\"text-align: left; text-size-adjust: auto;\"><span><span style=\"font-family: Georgia, serif;\">lo stesso giornalista per l'incidente di Brandizzo, aveva detto: \"Anche chi muore pu\u00f2 essere responsabile\"</span></span></h4>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "Strage al cantiere Esselunga, l'imam parla di \"caporalato\": \"Met\u00e0 stipendio a chi ha trovato lavoro agli operai\u201d \"Tre ragazzi egiziani che l...", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-23-febbraio-la-dignita-e-le-forza.html"}