{"published time": "2024-03-09T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5925-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5924-254x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5923-292x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5921-245x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5922-245x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5920-171x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/dd5f6ab9-8782-43e7-8aaf-abb374c1ca07-225x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000000.jpeg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Frankfurt | 8.03.2024 | Em Frankfurt, o Dia Mundial da Mulher World era uma a\u00e7\u00e3o entusiasmada. A a\u00e7\u00e3o, que foi organizada pela plataforma Jin Jiyan Azad\u00ee, incluindo a nova mulher, come\u00e7ou com os discursos de v\u00e1rias institui\u00e7\u00f5es no centro da cidade. As mulheres realizaram uma caminhada impressionante a partir do centro da cidade, com slogans enfatizando a liberdade de g\u00eanero contra Parkaya. A a\u00e7\u00e3o, as mulheres que interpretaram Erbane e um grupo de ritmo acrescentaram energia. Nos discursos, a desigualdade das mulheres, a press\u00e3o, a viol\u00eancia e os assassinatos receberam aten\u00e7\u00e3o. A marcha em dire\u00e7\u00e3o a Sachsenhausen foi submetida ao ataque nazista. As mulheres que resistem decisivamente continuaram suas marchas. Uma a\u00e7\u00e3o bem -sucedida foi realizada com o esp\u00edrito de luta, enfatizando que a luta das mulheres foi fortalecida e cresceu em todo o mundo.</p><p></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85940\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 254px) 100vw, 254px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000001.jpeg\" width=\"254\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85941\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 292px) 100vw, 292px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000002.jpeg\" width=\"292\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85942\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000003.jpeg\" width=\"245\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85943\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000004.jpeg\" width=\"245\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85944\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000005.jpeg\" width=\"171\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85945\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000006.jpeg\" width=\"225\"/></p><p></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/frankfurtta-dunya-emekci-kadinlar-gununde-coskulu-eylem", "type": "article", "title": "A\u00e7\u00e3o entusiasmada no Dia Mundial da Mulher em Frankfurt", "description": "Frankfurt | 8.03.2024 | Em Frankfurt, o Dia Mundial da Mulher World era uma a\u00e7\u00e3o entusiasmada. Novo ka ...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}