{"published time": "2024-03-09T20-42-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/1.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/2.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/3.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/4.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\"><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4969\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4969\" class=\"wp-image-4969 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000000.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4969\">Foto do leitor.</p></div><p>Sexta -feira 8.3. Uma manifesta\u00e7\u00e3o foi realizada em Helsinque com seu \"governo anti -feminina!\", \"Contra\" Modelo e cortes no mercado de trabalho de exporta\u00e7\u00e3o \". Al\u00e9m da pol\u00edtica dom\u00e9stica, a solidariedade na resist\u00eancia nacional do povo palestino estava fortemente presente. Mais de 100 pessoas participaram da demonstra\u00e7\u00e3o.</p><p>Estamos publicando fotos da demonstra\u00e7\u00e3o.</p><p><span id=\"more-4968\"></span></p><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4970\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4970\" class=\"wp-image-4970 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000001.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4970\">Foto do leitor.</p></div><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4971\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4971\" class=\"wp-image-4971 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000002.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4971\">Foto do leitor.</p></div><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4972\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4972\" class=\"wp-image-4972 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000003.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4972\">Foto do leitor.</p></div></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/09/hki-kansainvalinen-naistenpaiva/", "title": "HKI: Dia Internacional da Mulher", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}