{"published time": "2024-03-09T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/nurnberg-620x330.png"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-96/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-96/000000.png\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Nuremberg | 09.03.2024 | Em Nuremberg, como em todos os anos, o dia da mulher em 8 de mar\u00e7o era celebrado com entusiasmo.</p><div dir=\"ltr\">Com a organiza\u00e7\u00e3o da plataforma de 8 de mar\u00e7o, onde a nova mulher participou, centenas de homens, mulheres e homens que trabalham no Pl\u00e4rrer comemorou o Dia do Dia das Mulheres Trabalhadoras.</div><div dir=\"ltr\"></div><div dir=\"ltr\">Pl\u00e4rrer e outras \u00e1reas foram gastas em nome de institui\u00e7\u00f5es durante a caminhada.</div><div dir=\"ltr\"></div><div dir=\"ltr\">Ele fez muitos oradores contra o sistema dominado por homens, guerras, crescente racismo na Europa e o custo de vida.</div><div dir=\"ltr\"></div><div dir=\"ltr\">A caminhada, que durou cerca de duas horas, terminou novamente na Pl\u00e4rrer Square.</div></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/nurnbergde-8-mart-etkinligi", "type": "article", "title": "Evento de 8 de mar\u00e7o em Nuremberg", "description": "Nuremberg | 09.03.2024 | Como em Nuremberg todos os anos, o dia de 8 de mar\u00e7o da mulher \u00e9 novamente um entusiasmado \u015f ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}