{"published time": "2024-03-09T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/fbc6ec18-7e2a-42eb-9d81-cd4890e8d9f7-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/fbc6ec18-7e2a-42eb-9d81-cd4890e8d9f7-300x169.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/8e485511-fb52-44d5-a448-7685097f8558-300x225.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/4474ccee-fbf6-4147-85bb-1bc8a565ac99-300x169.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/778ed69d-c4e3-4758-bed8-19827a5299b2-225x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/3906694c-5e19-45c0-b242-68995d2c0a9e-300x225.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/865377af-0701-4c7e-aeea-ecf4639312bf-225x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/83bb0d76-5f60-494f-a9eb-1e0798ba3c24-225x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000000.jpeg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Viena | 08.03.2024 | Em 8 de mar\u00e7o em Viena, duas a\u00e7\u00f5es diferentes foram realizadas pelas institui\u00e7\u00f5es femininas. Foi realizada uma manifesta\u00e7\u00e3o \u00e0s 14h00, depois \u00e0s 17h00 da manifesta\u00e7\u00e3o e mar\u00e7o da noite. Nas declara\u00e7\u00f5es feitas pelas institui\u00e7\u00f5es femininas em ambas as a\u00e7\u00f5es,<br/>A viol\u00eancia contra um de n\u00f3s \u00e9 direcionada a todos n\u00f3s, chamando a aten\u00e7\u00e3o para os crescentes assassinatos. As mulheres est\u00e3o lutando contra o or\u00e7amento, a crise econ\u00f4mica, a pobreza, a desigualdade salarial, o racismo e o patriarcal! '</p><p>Para nossa luta pelo trabalho e da igualdade, fomos \u00e0s ruas em voz alta novamente. Quase todos os dias em Viena, quase todos os dias, s\u00e3o publicados assassinatos femininos, ass\u00e9dio e estupro. A barb\u00e1rie criada pelo sistema capitalista patriarcal com as pol\u00edticas da barb\u00e1rie, os massacres, as mulheres interromper\u00e3o o poder organizado, dizendo que o governo austr\u00edaco permanece em sil\u00eancio contra a crescente viol\u00eancia e massacres contra as mulheres, protestando,,<br/>A caminhada terminou com entusiasmo.</p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85924\" decoding=\"async\" height=\"169\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000001.jpeg\" width=\"300\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85925\" decoding=\"async\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000002.jpeg\" width=\"300\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85926\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000003.jpeg\" width=\"300\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85927\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000004.jpeg\" width=\"225\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85928\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000005.jpeg\" width=\"300\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85929\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000006.jpeg\" width=\"225\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85930\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-98/000007.jpeg\" width=\"225\"/></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyanada-8-mart-da-kadin-kurumlari-tarafindan-iki-farkli-eylem-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "Diferentes a\u00e7\u00f5es foram realizadas em 8 de mar\u00e7o em Viena", "description": "Viena | 08.03.2024 | Duas a\u00e7\u00f5es diferentes foram realizadas por mulheres institui\u00e7\u00f5es em 8 de mar\u00e7o em Viena ....", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}