{"published time": "2024-03-09T99-99-94", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-2-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-1.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-2.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-3.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-4.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-5.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000000.jpg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Duisburg | 09.03.2024 | 8 de mar\u00e7o deste ano, o evento internacional do Dia Trabalhador da Mulher foi realizado em Duisburg. Em 17:00, a a\u00e7\u00e3o come\u00e7ou estabelecendo novas mulheres, coragem, SKB e Zor Organizations Greinents, moedas estrangeiras e barraca de informa\u00e7\u00f5es.</p><p>O evento, que contou com a presen\u00e7a de cerca de 100 pessoas, come\u00e7ou com \u00c7av Bella Song, que foi cantada na boca. Ent\u00e3o, ao enfatizar o significado e a import\u00e2ncia de 8 de mar\u00e7o, todas as institui\u00e7\u00f5es foram enfatizadas que mais racismo em desenvolvimento, problema da pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o e as guerras atuais, a destrui\u00e7\u00e3o das guerras e a lei pesada de todos esses trabalhadores e, especialmente, as mulheres foram enfatizadas.</p><p>Ap\u00f3s os discursos, um concerto foi apresentado com melodias turcas e curdas. Ent\u00e3o uma jovem adicionou uma cor diferente ao evento com o show de bal\u00e9 representando o despertar e a luta das mulheres. A a\u00e7\u00e3o terminou com um show de m\u00fasica ap\u00f3s meia caminhada.</p><style type=\"text/css\">#Gallery-1 { \n                 margem: autom\u00e1tico; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Item { \n                 flutuar: esquerda; \n                 Margin-top: 10px; \n                 Alinhamento de texto: centro; \n                 largura: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borda: 2px s\u00f3lido #cfcfcf; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Caption { \n                 margem-esquerda: 0; \n             }</style><!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php --><div class=\"gallery-images gallery galleryid-85915\" id=\"gallery-1\"><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000001.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000002.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000003.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><br style=\"clear: both\"/><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000004.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-94/000005.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><br style=\"clear: both;\"/></div></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/8-mart-duisburgda-cesitli-etkinliklerle-kutlandi", "type": "article", "title": "8 de mar\u00e7o foi comemorado com v\u00e1rias atividades em Duisburg", "description": "Duisburg | 09.03.2024 | O evento", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset", "YEN\u0130 KADIN"], "link-section": "yeni-kadin"}