{"published time": "2024-03-10T12-10-31-00-00", "images": ["https://pcr.org.uy/wp-content/uploads/2024/03/Firmas-Tistan-300x225.jpg", "https://pcr.org.uy/wp-content/uploads/2024/03/Firmas-Tistan-1024x768.jpg"], "content": "<img src=\"../Images/2024-03-10T12-10-31-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T12-10-31-00-00/000000.jpg\"/>\n<div class=\"entry-content clearfix\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://pcr.org.uy/wp-content/uploads/2024/03/Firmas-Tistan.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-3458\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-10T12-10-31-00-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-10T12-10-31-00-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Recolecci\u00f3n de firmas por el plebiscito de la seguridad social en feria de Trist\u00e1n Narvaja 3 mar 2024</figcaption></figure>\n<p>Este a\u00f1o\u00a0 adem\u00e1s de la lucha sindical- reivindicativa y las luchas sociales tradicionales por los derechos humanos y por verdad y juicio y castigo; por la igualdad social de la mujer; por la defensa de los recursos naturales, la tierra, el agua y el medioambiente; por la soberan\u00eda nacional y contra las privatizaciones, y todas las luchas que surjan en contra de la pol\u00edtica de explotaci\u00f3n y entrega de este gobierno de coalici\u00f3n de la derecha y la ultraderecha, la clase obrera y el pueblo tienen planteadas dos batallas pol\u00edticas de gran importancia, el plebiscito de la seguridad social y las elecciones nacionales, y tambi\u00e9n la solidaridad con el heroico pueblo palestino que hay sostener y fortalecer.</p>\n<p><strong>El Plebiscito de la Seguridad Social</strong></p>\n<p>Luego de un a\u00f1o donde se enfrent\u00f3 desde la lucha obrera y popular el proyecto de reforma reaccionaria de la seguridad social que impuls\u00f3 el gobierno, con algunos paros generales y movilizaciones, una vez aprobada esta reforma a nivel parlamentario, incluso con el apoyo parcial de sectores del Frente Amplio, se inici\u00f3 la lucha por llevar adelante el plebiscito que ahora est\u00e1 ya en la calle y contando con un respaldo popular creciente.</p>\n<p>Sobre la lucha dada hay que cuestionar una vez m\u00e1s a la mayor\u00eda oportunista que es mayor\u00eda en la direcci\u00f3n del Pit-Cnt por haber maniatado esta lucha y las luchas en los Consejos de Salarios y en la Rendici\u00f3n de Cuentas, y por no unificarlas y desarrollarlas a fondo. Tambi\u00e9n somos autocr\u00edticos como parte del clasismo por no haber tenido m\u00e1s peso organizativo en el movimiento sindical y social como para haber logrado esto. .</p>\n<p>A pesar de ello y apoy\u00e1ndose en el gran trabajo desarrollado durante a\u00f1os por el sindicato de los trabajadores de ATSS y su l\u00facida y firme direcci\u00f3n, el clasismo dio una batalla exitosa en el seno del Pit-Cnt y luego de varias instancias se logr\u00f3 el apoyo al plebiscito que busca una reforma constitucional que establezca 3 puntos: 1) volver a los 60 a\u00f1os la edad de retiro, 2) equiparar la jubilaci\u00f3n m\u00ednima y las pensiones al nivel del Salario M\u00ednimo Nacional y 3) eliminar las AFAPs. Esto fue aprobado finalmente y luego de meses de vacilaciones de todo tipo por 44 sindicatos en la Mesa Representativa de setiembre 2023.</p>\n<p>Luego se trabaj\u00f3 en ajustar el texto de la papeleta lo que llev\u00f3 tambi\u00e9n un trabajo duro para que estuvieran bien detallados los temas y para no dejar resquicios legales o pol\u00edticos. All\u00ed el trabajo cont\u00f3 con el apoyo de un equipo de abogados y economistas que defienden intransigentemente los derechos del pueblo.</p>\n<p>A pesar del verano, las fiestas tradicionales y las vacaciones en la conferencia de prensa del Pit-Cnt de febrero, se pudo anunciar que ya se hab\u00edan recibido 153.000 firmas. Firmas que fueron logradas por la militancia a pulm\u00f3n en las calles, en las ferias, plazas y tablados de carnaval, con muy pocos recursos financieros dadas las limitaciones de aportes que se impusieron en la interna del Pit-Cnt desde el oportunismo y de las limitaciones al uso de locales y actos por la \u201clibertad de acci\u00f3n\u201d impuesta por los sectores del ala derecha del FA, que se oponen al plebiscito, apoyan en general una reforma de este tipo y adem\u00e1s argumentan que este plebiscito podr\u00eda perjudicar electoralmente al FA.</p>\n<p>Dada la gran cantidad de firmas que se vienen recogiendo en todo el pa\u00eds se espera que las 270.000 exigidas se superen largamente al llegar al 27 de abril, la fecha l\u00edmite para su entrega a la Corte Electoral.</p>\n<p>\u00a1A meterle en el envi\u00f3n final, para abrir paso al plebiscito y castigar duro a este gobierno al servicio de \u201clos malla oro\u201d!</p>\n<p><strong>Hacia las elecciones de Octubre</strong></p>\n<p>Estamos ya a 8 meses de las elecciones nacionales de octubre y nuestro partido marxista\u2013leninista-mao\u00edsta que lucha junto al pueblo por una revoluci\u00f3n democr\u00e1tica, agraria y antiimperialista, en marcha ininterrumpida hacia el socialismo, considera que la lucha pol\u00edtico-electoral, como lo demuestra la experiencia internacional y nacional, es importante en el desarrollo de la conciencia y la organizaci\u00f3n del proletariado.</p>\n<p>La participaci\u00f3n activa de los revolucionarios en este terreno permite una mayor difusi\u00f3n de las cr\u00edticas y denuncias del sistema de explotaci\u00f3n imperialista \u2013capitalista y del programa revolucionario, ayuda a la revoluci\u00f3n en la medida que se realice con ese sentido y no cayendo en el reformismo electorero como ha sucedido con las corrientes socialdem\u00f3cratas y revisionistas hist\u00f3ricamente, que siembran ilusiones en la posibilidad de cambios en este sistema explotador, verdadera dictadura del capital con ropajes democr\u00e1ticos.</p>\n<p>Por eso hemos persistido desde la ca\u00edda de la dictadura militar fascista, en participar activamente en este terreno de la lucha de clases promoviendo la unidad de los partidos y organizaciones de la izquierda antiimperialista consecuente, durante 12\u00a0 a\u00f1os en el MPP, dentro del FA, y desde el 2006 por fuera de \u00e9l, en la Asamblea Popular, luego Unidad Popular.</p>\n<p><strong>Unidad Popular-FT</strong></p>\n<p>La Unidad Popular, integrada por el 26M, PH, Modeju, Avanzar y nuestro PCR, cumple en abril sus 18 a\u00f1os de lucha y se presenta este a\u00f1o y por cuarta vez en la campa\u00f1a electoral, con un programa claramente antiimperialista y que propone medidas que van en marcha al socialismo.</p>\n<p>En \u00e9sta oportunidad con la particularidad de que se ha conformado una alianza electoral, Unidad Popular-Frente de Trabajadores, con el PT y el FTL, con los que venimos teniendo coincidencias en las luchas sociales, en el impulso del plebiscito de la seguridad social y la solidaridad con Palestina.</p>\n<p>Se ha logrado acordar una base program\u00e1tica que plantea:</p>\n<p><strong>* Suspensi\u00f3n del pago de la deuda externa y su auditor\u00eda, ruptura con el FMI.</strong></p>\n<p><strong>* Reforma agraria, contra el latifundio y la concentraci\u00f3n y extranjerizaci\u00f3n de la tierra.</strong></p>\n<p><strong>*Reforma tributaria que elimine las exenciones a los grandes capitales y elimine el IVA a los alimentos de primera necesidad, tarifas y medicamentos, que elimine el IRPF y el IASS.</strong></p>\n<p><strong>*Contra todas las privatizaciones</strong></p>\n<p><strong>*Aumento general de salarios y jubilaciones. Salario M\u00ednimo Nacional acorde a la canasta familiar y ajustes seg\u00fan el alza del costo de la vida.</strong></p>\n<p><strong>*Defensa de la Seguridad Social-Apoyo al plebiscito popular.</strong></p>\n<p><strong>*Combate al desempleo.</strong></p>\n<p><strong>*Defensa de la Educaci\u00f3n P\u00fablica.6% del PBI para ANEP y UDELAR+ 1% para investigaci\u00f3n.</strong></p>\n<p><strong>*Sistema de Salud\u00a0 p\u00fablico, estatal, universal y gratuito.</strong></p>\n<p><strong>*Plan Nacional de Vivienda Popular</strong></p>\n<p><strong>*Defender los Derechos Humanos, el derecho de huelga y contra la criminalizaci\u00f3n de la protesta.</strong></p>\n<p><strong>*Por los Derechos de la Mujer.</strong></p>\n<p><strong>*Defensa del medioambiente.</strong></p>\n<p>Se ha acordado tambi\u00e9n las candidaturas a presidente del compa\u00f1ero Gonzalo Mart\u00ednez y de la compa\u00f1era Andrea Revuelta a la vicepresidencia, que ya vienen recorriendo los barrios montevideanos y ciudades del interior del pa\u00eds.</p>\n<p>Vamos hacia un Acto en la Plaza Libertad, el 15/3, hora 19, donde hablar\u00e1n los representantes de todas las organizaciones de la Unidad Popular \u2013FT y los candidatos mencionados, con el objetivo principal de darle un mayor impulso al plebiscito de la seguridad social y poner proa a las elecciones de octubre, donde nos propones recuperar una representaci\u00f3n parlamentaria al servicio de la clase obrera y el pueblo.</p>\n<p><strong>La lista 960 del PCR e independientes</strong></p>\n<p>La lista 960 del sublema \u201cEl Pueblo en Lucha\u201d, que impulsan e integran nuestros militantes y compa\u00f1eros independientes, con los que venimos compartiendo el trabajo en las agrupaciones clasistas del movimiento obrero, en el movimiento feminista popular, en las corrientes combativas del movimiento estudiantil y social, llama a que en octubre todos aquellos que vienen luchando por los cambios profundos en nuestra patria voten a la izquierda revolucionaria, a la izquierda consecuentemente antiimperialista y que marcha al socialismo.</p>\n<p>En particular hacemos un llamado a los 200.000 compa\u00f1eros que no votaron al FA en la primera vuelta en el 2019 por su continuismo y si lo hicieron en la segunda vuelta para intentar parar a la coalici\u00f3n de la derecha y ultraderecha. Tambi\u00e9n llamamos a la juventud que viene participando muy activamente de las luchas populares pero en la que se viene sembrando la idea de que todos los partidos son iguales y la no participaci\u00f3n el la lucha pol\u00edtico-electoral.</p>\n<p>Pedimos su apoyo para que nuestra lucha com\u00fan gane mayor peso pol\u00edtico y organizativo en la sociedad para avanzar en nuestros objetivos revolucionarios.</p>\n<p><strong>Parar el Genocidio en Gaza-Solidaridad activa con Palestina</strong></p>\n<p>Desde estas p\u00e1ginas proletarias saludamos la gran marcha del 29/2, impulsada por decenas de organizaciones sociales y pol\u00edticas nucleadas en la Coordinaci\u00f3n por Palestina y donde participaron 12.000 compa\u00f1eras y compa\u00f1eros en Montevideo y miles en varios departamentos del interior. En estas marchas se manifest\u00f3 combativamente el repudio de nuestro pueblo al genocidio que viene realizando cruel y cobardemente el Estado Sionista de Israel, con el apoyo del imperialismo yanqui y sus aliados, con su gobierno fascista y su ej\u00e9rcito, uno de los mayores y mejores pertrechados del mundo que bombardea diariamente a una poblaci\u00f3n palestina encerrada y acorralada en Gaza, asesinando ya m\u00e1s de 30.000 personas en su mayor\u00eda mujeres y ni\u00f1os, destruyendo sus viviendas, hospitales, escuelas y mezquitas,mientras los priva de toda alimentaci\u00f3n y atenci\u00f3n m\u00e9dica.</p>\n<p>Saludamos la resistencia heroica del pueblo palestino que por todos los medios persiste en medio de esta guerra de agresi\u00f3n sionista en la lucha por su autodeterminaci\u00f3n, su liberaci\u00f3n nacional y social.</p>\n<p><strong>Ricardo Cohen</strong></p>\n<p><strong>En Octubre contra la derecha vot\u00e1 la izquierda consecuente</strong></p>\n<p><strong>960 la lista del PCR- Unidad Popular-FT</strong></p>\n<p><strong>Sublema El Pueblo En Lucha</strong></p>\n</div>", "source": "https://pcr.org.uy/?p=3457", "type": "article", "title": "2 BATALLAS POL\u00cdTICAS DE GRAN IMPORTANCIA Y LA SOLIDARIDAD INTERNACIONALISTA CON PALESTINA", "description": "Editorial Al Pueblo La Verdad N\u00b0 183 Escribe Ricardo Cohen", "modified time": "2024-03-10T12:10:32+00:00", "author": ["admin (Person)"], "categories": ["Editorial"], "sections": ["Editorial"], "tags": ["lista960", "palestina", "seguridad social", "Unidad Popular"]}