{"published time": "2024-02-21T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Roque.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-21T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T99-99-99/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>A los 89 a\u00f1os falleci\u00f3 nuestro querido compa\u00f1ero Jorge Risi.</p>\n<p>Roque, como todos lo conoc\u00edamos, se incorpor\u00f3 a nuestro Partido desde su fundaci\u00f3n, habiendo estado en la FJC con la que rompi\u00f3 junto a otros miles de j\u00f3venes.</p>\n<p>Milit\u00f3 en distintas tareas de Organizaci\u00f3n, en la dictadura lo hizo como responsable de la tarea de Prensa, y en los \u00faltimos a\u00f1os como responsable de la Comisi\u00f3n Nacional de Deportes.</p>\n<p>Roque fue un verdadero comunista que luch\u00f3 toda su vida para hacer realidad el objetivo hist\u00f3rico de la clase obrera, la sociedad sin explotadores ni explotados.</p>\n<p>Querido Roque \u00a1Hasta la victoria, siempre!</p>\n<p>Lo despediremos mi\u00e9rcoles 21 de febrero, 15hs, en el Crematorio de La Chacarita.</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/jorge-risi-hasta-la-victoria-siempre/", "type": "article", "title": "Jorge Risi \u00a1Hasta la victoria, siempre!", "description": "A los 89 a\u00f1os falleci\u00f3 nuestro querido compa\u00f1ero Jorge Risi. Roque, como todos lo conoc\u00edamos, se incorpor\u00f3 a nuestro Partido desde su fundaci\u00f3n, habiendo estado en la FJC con la que rompi\u00f3 junto a otros miles de j\u00f3venes. Milit\u00f3 en distintas tareas de Organizaci\u00f3n, en la dictadura lo hizo como responsable de la tarea de\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}