{"title": "Em 21 de mar\u00e7o, \u00e0s 19h Na est\u00e1tua de Venizelos, estamos demonstrando para impedir o genoc\u00eddio do povo palestino | Lefteria na Palestina!", "published time": "2024-03-18T02:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjJiyh1QpZHYWWCvpjsO_-ocjg1tDewaNRG8e3Ndu5RTVdKrT5qp8zXC93qtAL3XOgQlV5C1366AuosWeNa8iprkyP9H6SGieEL0PRDP3WDmkItQhu4DMQoESJ3a0fd0x-GieOl1xTYFHeLJ5NEJtmBci_4BvuIqdrp7CKnkokuWAox3N15lLbzaISq-ip6/s4176/PALESTINE%2021%20MAR-01%20.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9181131412750956580\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><br/><b>21 de mar\u00e7o tem uma dupla import\u00e2ncia para a luta do povo palestino.<br/></b><br/>\u00c9 para o povo palestino o<b>Dia de Honra (Mem\u00f3ria da Batalha de Al-Karama)</b>, um dia que os combatentes palestinos na Jord\u00e2nia enfrentaram de 1968<b>vitoriosamente</b>partes do Ex\u00e9rcito de Ocupa\u00e7\u00e3o Sionista.<br/><br/>Ao mesmo tempo que \u00e9 o dia mundial contra o racismo, nos convida a sublinhar a luta justa do povo da Palestina contra<b>aparte</b>que imp\u00f4s o estado sionista de Israel h\u00e1 mais de sete d\u00e9cadas. Um regime que nos \u00faltimos anos escalou a pol\u00edtica de divis\u00f5es raciais \u00e0s custas de palestinos e \u00e1rabes em toda a Palestina Hist\u00f3rica.<div><br/></div><div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"4176\" data-original-width=\"2954\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-03-18T02-30-00-08-00/000000.jpg\" width=\"452\"/></div><br/><br/><br/>Mais de cinco meses se passaram desde a invas\u00e3o das tropas de ocupa\u00e7\u00e3o do sionista Israel na testemunha Gaza. Os mortos s\u00e3o mais de 30.000, a maioria mulheres e crian\u00e7as, e os feridos t\u00eam mais de 72.000. A vida dos moradores da faixa de Gaza agora est\u00e1 amea\u00e7ada n\u00e3o apenas pelas milhares de bombas sionistas, mas tamb\u00e9m pela fome e pela doen\u00e7a.<br/><br/>O estado sionista de Israel continua a amea\u00e7ar invadir Rafa, South Gaza, que fugiu de mais de 1,2 milh\u00e3o de palestinos deslocados do norte. Tal movimento significar\u00e1 um banho de sangue indescrit\u00edvel e, ao mesmo tempo, \u00e9 uma chantagem crua para o povo palestino para fazer a pr\u00e1tica da \"solu\u00e7\u00e3o final\": limpeza \u00e9tnica e deslocamento em massa dos palestinos da faixa de Gaza e da Cisjord\u00e2nia.<br/><br/>Israel aumenta a tens\u00e3o com o L\u00edbano e a S\u00edria. O mesmo \u00e9 a pol\u00edtica agressiva da guerra da UE americana-NATA US no Mar Vermelho e contra o I\u00eamen, depois dos executivos do Hamas e iranianos dos sionistas. Toda a \u00e1rea corre o risco de uma igni\u00e7\u00e3o mais ampla.<br/><br/>O governo e todos os partidos burguesos (Syriza, Pasok etc.) ap\u00f3iam abertamente o massacre dos palestinos pelos assassinos EUA-Israel. Eles transformam o pa\u00eds em uma base da OTAN e israelense. Eles atualizam seu envolvimento no massacre, enviando fragata para o Mar Vermelho, sob a lideran\u00e7a dos EUA e da UE. Essa pol\u00edtica nos aproxima do Whirlpool of War, enquanto contrasta com os sentimentos de solidariedade com a solidariedade do povo . N\u00f3s para a Palestina! \u00c9 por isso que o governo e Intensifica a repress\u00e3o aos combatentes que defendem a resist\u00eancia palestina.<br/><br/>Nosso povo deve exigir para interromper qualquer envolvimento do pa\u00eds no massacre do povo palestino.<br/><br/>Opor -se \u00e0 pol\u00edtica de equipamento. Essa pol\u00edtica de equipamento o arrasta para os planos de guerra dos imperialistas e torna o pa\u00eds c\u00famplice no massacre sionista. Ele tamb\u00e9m o carrega com outros encargos insuport\u00e1veis \u200b\u200bque, em combina\u00e7\u00e3o com as pol\u00edticas de precis\u00e3o e austeridade, mergulham na pobreza e na pobreza. Reivindicar com corridas de massa em pens\u00f5es salariais e defender seus direitos \u00e0 sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e seguridade social que s\u00e3o brutalmente atingidos.<br/><br/><b>Continuamos nossa solidariedade com o corajoso povo da Palestina. Declaramos nossa simpatia na luta do povo da Palestina por uma p\u00e1tria de couro e independente.</b>Pedimos a ajuda imediata de hospitais gregos para cuidar de crian\u00e7as palestinas feridas. Contribu\u00edmos com todos os nossos pontos fortes para formar<b>Anti -guerra em massa, anti -imperialista</b>Luta frontal que se opor\u00e1 \u00e0 pol\u00edtica do governo do ND, da classe dominante e do imperialista dos EUA/OTAN/UE.<br/><br/><b>Convidamos todas as associa\u00e7\u00f5es e clubes da cidade para dar o presente \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o - demonstra\u00e7\u00e3o, mostrando assim sua solidariedade na luta justa do povo palestino!</b><br/><br/><br/><div style=\"text-align: center;\"><b>Pre\u00e7o e gl\u00f3ria para o Marty-Freedoms</b></div><div style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-weight: 700;\"><br/></span></div><span style=\"font-weight: bold;\"><div style=\"text-align: center;\">Fora dos EUA Fonitores - OTAN de nossa \u00e1rea e nosso pa\u00eds</div></span><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><span style=\"font-weight: bold;\"><div style=\"text-align: center;\">Para parar todos os funcion\u00e1rios da Gr\u00e9cia no escravo do povo palestino!</div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div></span><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><span style=\"font-weight: bold;\"><div style=\"text-align: center;\">Organiza\u00e7\u00f5es- Cole\u00e7\u00f5es de Thessaloniki</div></span><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><span style=\"font-weight: bold;\">Membros da comunidade palestina de Tessaloniki</span></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/21-7.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}