{"published time": "2024-03-18T11:31:56+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_04a5ee3eaaf74410be9550ba5e8d2e16~mv2.jpg/v1/fill/w_901,h_1262,al_c,q_85/6d0f40_04a5ee3eaaf74410be9550ba5e8d2e16~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\"/style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"KcNlj\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-e8fdp\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-xjeco51431\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-ufk7251430\"><div class=\"opWbM\" style=\"width:min(100%, 314px)\"></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1856054\" style=\"--dim-height:1262;--dim-width:901\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1856054\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":901,\"height\":1262,\"uri\":\"6d0f40_04a5ee3eaaf74410be9550ba5e8d2e16~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_04a5ee3eaaf74410be9550ba5e8d2e16~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_04a5ee3eaaf74410be9550ba5e8d2e16~mv2.jpg/v1/fill/w_901,h_1262,al_c,q_85/6d0f40_04a5ee3eaaf74410be9550ba5e8d2e16~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/gedicht-des-politischen-gefangenen-varavara-rao\" src=\"../Images/2024-03-18T11-31-56-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-18T11-31-56-08-00/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"ceWfP\"></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-wcsjr51433\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Por ocasi\u00e3o de 18 de mar\u00e7o, dia internacional para a liberdade de prisioneiros pol\u00edticos, gostar\u00edamos de publicar um poema da \u00cdndia. O autor \u00e9 o prisioneiro pol\u00edtico Varavara Rao, um lutador democr\u00e1tico e revolucion\u00e1rio bem conhecido. Seu poema \"reflex\u00f5es\" mostra a rela\u00e7\u00e3o entre prisioneiros pol\u00edticos e o movimento revolucion\u00e1rio de maneira lingu\u00edstica. Como no caso de Varavara Raos, eles s\u00e3o frequentemente presos como representantes, com o objetivo de enfraquecer o movimento e intimid\u00e1 -los.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-mis8e26518\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-2wd1w60610\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span>Acontece normalmente exactamente o contr\u00e1rio, como acontece aqui com o exemplo da \u00cdndia, e manifesta-se uma solidariedade maci\u00e7a para com os presos pol\u00edticos. Recentemente, um grande sucesso tamb\u00e9m foi alcan\u00e7ado e o preso pol\u00edtico indiano Professor G.N. Saibaba foi libertado (relatamos:</span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/indien-professor-g-n-saibaba-aus-haft-entlassen\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>LINK</span></span></a><span>). Liberdade para Varavara Rao! Liberdade para todos os prisioneiros pol\u00edticos!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-f9llc21608\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-s1gm521610\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-738vo50610\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-e499g21612\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-ea65r40739\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span style=\"font-weight:700\"><span>A reflex\u00e3o</span></span></span><span style=\"font-size:20px\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span></span></span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-n0nlv43181\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-rrqlc21616\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Eu n\u00e3o entreguei este explosivo</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-roerd21618\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>E n\u00e3o as id\u00e9ias para isso tamb\u00e9m</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-nbgnl21620\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Voc\u00ea era, aqueles com botas de ferro</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-fx4y921622\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>na colina de Ants entrou</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-n0uft21624\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-yvhcg21626\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>E da terra pisoteada</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-jrtei21628\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Cresceu as id\u00e9ias da vingan\u00e7a</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-3z5jk21630\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Voc\u00ea foi quem bateu no ninho de abelha</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-zq2ew21632\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Com sua Lathi</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-ud0pp21634\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>O som das abelhas enxameadas</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-g9tv321636\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Explodiu em sua fachada em ru\u00ednas</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-kdt1z21638\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>O vermelho era de medo</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-z14z321640\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-vl1we21642\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Quando o tambor da vit\u00f3ria come\u00e7ou a bater</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-g6q6e21644\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>No cora\u00e7\u00e3o das massas</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-gpvut21646\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Voc\u00ea confundiu com uma \u00fanica pessoa</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-s0duq21648\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>e pegou seus rifles</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-t7bvv21650\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>Mas o eco da revolu\u00e7\u00e3o soa</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-qp7oe21652\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-size:20px\"><span>De todas as dire\u00e7\u00f5es do horizonte!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-e7km461713\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 t077n _39sR0\" id=\"viewer-lvegk61919\"><span class=\"GkipB\"><span style=\"font-style:italic\"><span style=\"font-weight:700\"><span>(Varavar Rao)</span></span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-zqy2331824\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-lgc7n32060\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-wrct335080\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-9dw1p39538\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-h2ova39726\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-3ndyi57433\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block39\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-zxjgm57672\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block40\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-tehz132231\"><span class=\"GkipB ayrFV\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fonte de imagem</span></span><span>: Varavar Rao,</span><a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Varavara_Rao,.jpg\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Bathini Vinay Kumar Gaur</span></span></a><span>- CC BY-SA 4.0 Deed</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block41\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-7ya5t30918\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block42\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-5d1xy31104\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block43\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"H0BMW qw9d2 Cn4W9 _39sR0\" id=\"viewer-t03cl31263\"><span class=\"GkipB\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block44\" type=\"empty-line\"></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/gedicht-des-politischen-gefangenen-varavara-rao", "type": "article", "title": "Poema do prisioneiro pol\u00edtico Varavara Rao", "description": "Por ocasi\u00e3o de 18 de mar\u00e7o, dia internacional para a liberdade de prisioneiros pol\u00edticos, gostar\u00edamos de publicar um poema da \u00cdndia. O autor \u00e9 o prisioneiro pol\u00edtico Varavara Rao, um lutador democr\u00e1tico e revolucion\u00e1rio bem conhecido. Seu poema \"reflex\u00f5es\" mostra a rela\u00e7\u00e3o entre prisioneiros pol\u00edticos e o movimento revolucion\u00e1rio de maneira lingu\u00edstica. Como no caso de Varavara Raos, eles s\u00e3o frequentemente presos como representantes com o objetivo do", "modified time": "2024-03-18T11:31:56.694Z", "author": "Andrea J.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}