{"published time": "2024-11-18T20:55:21+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/1.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3-768x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/2-1-768x1024.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/1.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/1.jpeg 960w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/1-225x300.jpeg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/1-768x1024.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/1-60x80.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1280\" src=\"../Images/2024-11-18T20-55-21-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T20-55-21-08-00/000000.jpeg\" width=\"960\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p><strong>FOTO CAPA </strong>CdA AND Jo\u00e3o Pessoa/PB<strong>; Legenda: </strong>Ativista, do comit\u00ea de apoio, conversa com trabalhadora sobre as causas que defende o AND<strong>\u00a0</strong></p>\n<p>No \u00faltimo dia 09/11, os\u00a0 integrantes do Comit\u00ea de Apoio do jornal A Nova Democracia, em Jo\u00e3o Pessoa, divididos em duplas, realizaram duas brigadas na capital paraibana. Al\u00e9m desta a\u00e7\u00e3o, os ativistas do comit\u00ea aproveitaram para conversar com os trabalhadores, divulgar a linha editorial do jornal e o contato do comit\u00ea de apoio, para aqueles que se interessaram em participar dele ou utiliz\u00e1-lo como canal de den\u00fancias.\u00a0</p>\n<p>Os locais de brigada foram a Pra\u00e7a Bar\u00e3o de Rio Branco e o Parque da Lagoa, ambos no centro da cidade e conhecidos por seu car\u00e1ter popular. Inclusive, na Pra\u00e7a Bar\u00e3o de Rio Branco ocorria o \u201cSabadinho Bom\u201d, evento cultural de samba, que lota o espa\u00e7o todos os s\u00e1bados.\u00a0</p>\n<p>Ao todo, foram divulgados aproximadamente 40 exemplares do jornal, das edi\u00e7\u00f5es 257 e anteriores.\u00a0 Algumas destas j\u00e1 haviam sido pagas, por apoiadores do comit\u00ea, com a condi\u00e7\u00e3o de serem distribu\u00eddas entre os trabalhadores de Jo\u00e3o Pessoa, que se mostraram receptivos aos brigadistas e \u00e0 linha editorial de AND.  </p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185972\" data-id=\"185972\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3-768x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3-768x1024.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3-225x300.jpeg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3-1152x1536.jpeg 1152w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3-60x80.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/3.jpeg 1200w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-18T20-55-21-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T20-55-21-08-00/000001.jpeg\" width=\"768\"/></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185971\" data-id=\"185971\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/2-1-768x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/2-1-768x1024.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/2-1-225x300.jpeg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/2-1-60x80.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/2-1.jpeg 960w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-18T20-55-21-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T20-55-21-08-00/000002.jpeg\" width=\"768\"/></figure>\n<figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Foto: correspondente local AND</figcaption></figure>\n<p></p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/pb-comite-de-apoio-realiza-duas-exitosas-brigadas-em-joao-pessoa/", "type": "article", "title": "PB: Comit\u00ea de Apoio realiza duas exitosas brigadas em Jo\u00e3o Pessoa\u00a0 - A Nova Democracia", "description": "Brigadas foram feitas em locais de grande circula\u00e7\u00e3o de trabalhadores, no centro da cidade, e conseguiram divulgar 40 exemplares de AND e propagar a linha editorial do jornal", "modified time": "2024-11-18T09:55:24-03:00", "updated time": "2024-11-18T09:55:24-03:00", "author": ["Correspondente local - Jo\u00e3o Pessoa (PB)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["brigada de AND"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}