{"published time": "2024-11-18T23:39:37+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7-771x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80-771x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9-771x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3-771x1024.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68.jpeg 1600w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68-300x226.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68-1024x771.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68-768x578.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68-1536x1156.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/ad88bc9c-4241-4a7a-b607-3b1c421a5e68-60x45.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1204\" src=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000000.jpeg\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Diversas organiza\u00e7\u00f5es e ativistas anti-imperialistas ergueram faixas em defesa da Palestina, contra os mandat\u00e1rios da c\u00fapula do G20 e contra o genocida Benjamin Netanyahu.  </p>\n<p>A reuni\u00e3o da c\u00fapula ocorreu no Museu de Arte Moderna, simultaneamente \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o em defesa da Palestina na pra\u00e7a Cinel\u00e2ndia, centro hist\u00f3rico do Rio de Janeiro.</p>\n<p>Confira as imagens: </p>\n<figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Video-2024-11-18-at-13.02.16.mp4\"></video><figcaption class=\"wp-element-caption\">Ativistas realizam agita\u00e7\u00e3o com faixa da Liga Anti-Imperialista</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186015\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7-771x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7-771x1024.jpeg 771w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7-226x300.jpeg 226w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7-768x1021.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7-1156x1536.jpeg 1156w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7-60x80.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/719c36a9-633e-47c2-9bc9-0ef9e5ba4db7.jpeg 1204w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000001.jpeg\" style=\"width:597px;height:auto\" width=\"771\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cartaz em homenagem a Ismail Hani\u00e9, chefe do Hamas e da Resist\u00eancia Nacional Palestina assassinado pelo Estado de Israel. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186016\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80-771x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80-771x1024.jpeg 771w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80-226x300.jpeg 226w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80-768x1021.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80-1156x1536.jpeg 1156w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80-60x80.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/294f90c5-da59-4dd2-b4a7-061eecd95d80.jpeg 1204w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000002.jpeg\" style=\"width:602px;height:auto\" width=\"771\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Chefe do Estado sionista de Israel \u00e9 comparado a Hitler. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o </figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186017\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9-771x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9-771x1024.jpeg 771w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9-226x300.jpeg 226w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9-768x1021.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9-1156x1536.jpeg 1156w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9-60x80.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/26b34882-9197-4b6d-a730-4e6d6d64eeb9.jpeg 1204w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000003.jpeg\" style=\"width:608px;height:auto\" width=\"771\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cartaz de protesto contra Shigeru Ishiba, primeiro-ministro japon\u00eas. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186018\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3-771x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3-771x1024.jpeg 771w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3-226x300.jpeg 226w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3-768x1021.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3-1156x1536.jpeg 1156w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3-60x80.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/574695bf-83af-4dc9-b137-34003aa8b8d3.jpeg 1204w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T23-39-37-08-00/000004.jpeg\" style=\"width:614px;height:auto\" width=\"771\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Cartaz em protesto contra Olaf Scholz, chanceler alem\u00e3o. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o </figcaption></figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/faixas-e-cartazes-anti-imperialistas-e-pro-palestina-sao-erguidos-em-manifestacao-contra-a-cupula-do-g20-no-rio/", "type": "article", "title": "Faixas e cartazes anti-imperialistas e pr\u00f3 Palestina s\u00e3o erguidos em manifesta\u00e7\u00e3o contra a c\u00fapula do G20 no Rio - A Nova Democracia", "description": "Cartazes em defesa da Palestina e contra o genocida Benjamin Netanyahu deram o tom da manifesta\u00e7\u00e3o. Uma faixa da Liga-Anti-Imperialista tamb\u00e9m foi erguida.", "modified time": "2024-11-18T20:18:53-03:00", "updated time": "2024-11-18T20:18:53-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["G20 2024"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}