{"title": "Um punho fraco fechado para seu parceiro Rosa", "published time": "2024-03-02T00-00-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhvRnwnRwa26gNBHJjGhvXMxQPymrJXoiszL73BFhc_lXCdQkrsTJp_s1Y2SSUKTIZho-T79js2hm8XAI_KkwGAa4UfxElEQ2z9aua4Y3G9huwkVUjgHHG-EYoyXpC8wksaPVrKCnSUmXBUzg9Ai_m8d9s5cva0VKkG55ZFQkWkYD-M54IE6u5KNI3geNaY/s1024/425331143_383422234440105_6217278629396226349_n.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7018638048831869402\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: small;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">A parceira Rosa Calderazzi morreu por algum tempo</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Ruim, com momentos curtos de melhoria. De 24/2, foi hospitalizado para</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">San.raffaele e aqui falhou.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Rosa h\u00e1 muitos anos estava participando e participando das iniciativas,</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Mobiliza\u00e7\u00f5es n\u00e3o de menos de Mil\u00e3o, mas tamb\u00e9m para as assembl\u00e9ias e</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Eventos nacionais de NUDM; Assim como ele freq\u00fcentou e deu o seu pr\u00f3prio</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Apoio \u00e0s iniciativas dom\u00e9sticas femininas.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Ativo, participante, proativo, desde o ver\u00e3o de 68, em</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">particular em Mil\u00e3o, ele n\u00e3o perdeu seu compromisso antes</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Uni\u00e3o como um trabalhador do Proveveditorato para estudos em Mil\u00e3o,</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">portanto, pol\u00edtico, cultural e luta nos anos seguintes at\u00e9</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">H\u00e1 pouco tempo.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Ele estava acima de tudo feliz que sua atividade estava junto com mulheres,</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">para companheiros.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Aqueles que a conheciam, a apreciavam, que a amavam, se</span><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Eles querem, eles ser\u00e3o capazes de cumpriment\u00e1 -la.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">A fun\u00e7\u00e3o secular para se despedir de Rosa ser\u00e1 realizada no s\u00e1bado, 2 de mar\u00e7o, \u00e0s 15h, na sala multifuncional dentro do cemit\u00e9rio de Lambrate, em Mil\u00e3o.</span><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><br style=\"color: #222222; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif;\"/><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\">Irm\u00e3 de Rosa, Margherita</span></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\"><br/></span></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><span face=\"Arial, Helvetica, sans-serif\" style=\"color: #222222;\"><br/></span></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1024\" data-original-width=\"768\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-02T00-00-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-02T00-00-00-01-00/000000.jpeg\" width=\"240\"/></div><div style='color: #1c1e21; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;'><div class=\"x1cy8zhl x78zum5 x1q0g3np xod5an3 x1pi30zi x1swvt13 xz9dl7a\" style=\"align-items: flex-start; display: flex; flex-direction: row; font-family: inherit; margin-bottom: 12px; padding-left: 16px; padding-right: 16px; padding-top: 12px;\"><div class=\"x1iyjqo2\" style=\"flex-grow: 1; font-family: inherit;\"><div class=\"x78zum5 xdt5ytf xz62fqu x16ldp7u\" style=\"display: flex; flex-direction: column; font-family: inherit; margin-bottom: -5px; margin-top: -5px;\"><div class=\"xu06os2 x1ok221b\" style=\"font-family: inherit; margin-bottom: 5px; margin-top: 5px;\"><span class=\"x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs xlh3980 xvmahel x1n0sxbx x1lliihq x1s928wv xhkezso x1gmr53x x1cpjm7i x1fgarty x1943h6x x4zkp8e x3x7a5m x1f6kntn xvq8zen xo1l8bm xi81zsa x1yc453h\" color=\"var(--secondary-text)\" dir=\"auto\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; display: block; font-family: inherit;  line-height: 1.3333; max-width: 100%; min-width: 0px; overflow-wrap: break-word; word-break: break-word;\"><h3 class=\"x1heor9g x1qlqyl8 x1pd3egz x1a2a7pz x1gslohp x1yc453h\" id=\":r6a:\" style=\"color: inherit; font-family: inherit; font-size: inherit; font-weight: inherit; margin: 4px 0px 0px; outline: none; padding: 0px;\">Pelo comunicado de imprensa de n\u00e3o um de menos de Mil\u00e3o</h3></span></div><div class=\"xu06os2 x1ok221b\" style=\"font-family: inherit; margin-bottom: 5px; margin-top: 5px;\"><span color=\"var(--primary-text)\" style=\"font-family: inherit;  white-space-collapse: preserve;\">Temos a presun\u00e7\u00e3o de acreditar que nossos companheiros s\u00e3o eternos, que sempre estar\u00e3o ao nosso lado.</span></div></div></div></div></div><div style='color: #1c1e21; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;'><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\"><div class=\"x1iorvi4 x1pi30zi x1l90r2v x1swvt13\" data-ad-comet-preview=\"message\" data-ad-preview=\"message\" id=\":r6c:\" style=\"font-family: inherit; padding: 4px 16px 16px;\"><div class=\"x78zum5 xdt5ytf xz62fqu x16ldp7u\" style=\"display: flex; flex-direction: column; font-family: inherit; margin-bottom: -5px; margin-top: -5px;\"><div class=\"xu06os2 x1ok221b\" style=\"font-family: inherit; margin-bottom: 5px; margin-top: 5px;\"><span class=\"x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs xlh3980 xvmahel x1n0sxbx x1lliihq x1s928wv xhkezso x1gmr53x x1cpjm7i x1fgarty x1943h6x x4zkp8e x3x7a5m x1f6kntn xvq8zen xo1l8bm xzsf02u x1yc453h\" color=\"var(--primary-text)\" dir=\"auto\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; display: block; font-family: inherit;  line-height: 1.3333; max-width: 100%; min-width: 0px; overflow-wrap: break-word; word-break: break-word;\"><div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Na prociss\u00e3o, na assembl\u00e9ia, em guarni\u00e7\u00e3o.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Confusamos a energia que liberar e, assim como a luta n\u00e3o para, n\u00f3s realmente ca\u00edmos na armadilha dos sem fim.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Apesar da doen\u00e7a que a afetou, Rosa n\u00e3o perdeu uma assembl\u00e9ia nem uma viagem. Foi conosco at\u00e9 a semana passada.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><a style=\"color: #385898; cursor: pointer; font-family: inherit;\" tabindex=\"-1\"></a></span>Perdemos um parceiro, um militante, uma irm\u00e3 e, como ela, n\u00e3o h\u00e1 muitos.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Rosa sempre se dedicou \u00e0 alma e ao corpo \u00e0 luta feminista, ensinando que na vida n\u00e3o h\u00e1 obst\u00e1culos e que, caso estivessem, ela cai naturalmente.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Para ela, n\u00e3o havia proibi\u00e7\u00f5es.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Rosa sentir\u00e1 muita falta e sempre o traremos ao nosso cora\u00e7\u00e3o, entre uma prociss\u00e3o, uma guarni\u00e7\u00e3o e uma Assembl\u00e9ia Nacional.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Rosa estar\u00e1 conosco nas ruas de Mil\u00e3o tamb\u00e9m em 8 de mar\u00e7o.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style=\"font-family: inherit; margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; white-space-collapse: preserve;\"><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Seguimos um grande abra\u00e7o para a fam\u00edlia.</div><div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">Tenha uma boa viagem irm\u00e3!</div></div></span></div></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "A parceira Rosa Calderazzi est\u00e1 doente h\u00e1 muito tempo, com momentos curtos de melhoria. De 24/2, ela foi hospitalizada em S. Raffaele e Q ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-saluto-pugno-chiuso-alla-compagna.html"}