{"published time": "2024-03-02T21-51-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured_turkey_arrested.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Londrada-gozaltilar-protesto-edildi.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Zurich.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Basel-768x1024.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"541\" sizes=\"(max-width: 962px) 100vw, 962px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000000.png\" width=\"962\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Imagem em destaque: S\u0131tk\u0131 G\u00fcng\u00f6r, Arzu Aksakal, Metin Kele\u015f foram presos ap\u00f3s os ataques da casa em Izmir e Istambul no dia 27 de fevereiro. Fonte: Nova Democracia</em></p><p>Nova democracia<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/arzu-aksakal-sitki-gungor-ve-metin-keles-tutuklandi.html\">relat\u00f3rios</a>hoje que tr\u00eas das 15 pessoas que foram detidas no<a href=\"https://redherald.org/2024/02/28/turkey-house-raids-in-izmir-and-istanbul/\">Raids House em Izmir e Istambul</a>no 27<sup>\u00ba</sup>de fevereiro foi preso. Entre os presos est\u00e3o o leitor do Partizan, Arzu Aksakal. Um dos detidos foi libertado em pris\u00e3o domiciliar, enquanto o restante foi divulgado.</p><p>Os democratas revolucion\u00e1rios s\u00e3o acusados de \"membros de uma organiza\u00e7\u00e3o terrorista\", bem como \"financiar uma organiza\u00e7\u00e3o terrorista\", com base no acusado ter transferido dinheiro para pessoas, como seus familiares, que o antigo estado afirmam ser terroristas.</p><p>Houve protestos contra as deten\u00e7\u00f5es na Su\u00ed\u00e7a e na Inglaterra.</p><p>No 29<sup>\u00ba</sup>de fevereiro, um protesto foi realizado em<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/londrada-gozaltilar-protesto-edildi.html\">Londres</a>exigir a libera\u00e7\u00e3o daqueles que foram detidos sob tortura quando suas casas foram invadidas. Muitas pessoas compareceram \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o organizada por v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es turcas e curdas. Slogans como Stop Fascist Attacks in Turkey \",\" Down with Fascism \"e\" Liberdade para Prisioneiros Pol\u00edticos \"freq\u00fcentemente cantavam durante todo o protesto.</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9437\" decoding=\"async\" height=\"430\" sizes=\"(max-width: 615px) 100vw, 615px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000001.png\" width=\"615\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protestos em Londres, Inglaterra, contra os ataques e deten\u00e7\u00f5es da C\u00e2mara em Izmir e Istambul. Fonte: AgeB</figcaption></figure></div><p></p><p>Tamb\u00e9m no 29<sup>\u00ba</sup>de fevereiro, um protesto foi realizado em<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/zurihde-gozalti-ve-tutuklamalar-protesto-edildi.html\">Zurique</a>, Su\u00ed\u00e7a contra as deten\u00e7\u00f5es. Os manifestantes tinham banners com os slogans \"repress\u00f5es, deten\u00e7\u00f5es e pris\u00f5es n\u00e3o podem nos intimidar\", \"ombro a ombro contra o fascismo\", \"liberar os detidos\" e \"os ataques de deten\u00e7\u00e3o do fascismo n\u00e3o podem obstruir nossa luta\".</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9438\" decoding=\"async\" height=\"750\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000002.png\" width=\"1000\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Protestos em Zurique, na Su\u00ed\u00e7a, contra os ataques da casa e as deten\u00e7\u00f5es em Izmir e Istambul. Fonte: AgeB</figcaption></figure></div><p></p><p>No 1<sup>st</sup>de mar\u00e7o, uma a\u00e7\u00e3o de solidariedade foi realizada em<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/isvicrede-devrimci-tutsaklarla-dayanisma-eylemi.html\">Basileia</a>, Su\u00ed\u00e7a, sob o banner \"Voc\u00ea sabe que o estado turco mata prisioneiros pol\u00edticos?\". Slogans como \u201cprisioneiros revolucion\u00e1rios s\u00e3o nossa honra\u201d e \u201cliberdade para prisioneiros pol\u00edticos\u201d foram gritados em alem\u00e3o e turco.</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9436\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T21-51-00-00-00/000003.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">A\u00e7\u00e3o de solidariedade com prisioneiros revolucion\u00e1rios em Basileia, Su\u00ed\u00e7a, 1<sup>st</sup>de mar\u00e7o. Fonte: AgeB</figcaption></figure></div><p></p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/03/02/turkey-three-arrested-after-house-raids/", "type": "article", "title": "Turquia: tr\u00eas presos ap\u00f3s ataques dom\u00e9sticos - o Red Herald", "description": "Yeni Demokrasi relata hoje que tr\u00eas das 15 pessoas que foram detidas nos ataques da casa em Izmir e Istambul no dia 27 de fevereiro foram presos.", "modified time": "2024-03-02T20:57:20+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Europe", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65e392b3001d2"]}