{"title": "PC 2 de mar\u00e7o - milhares novamente na pra\u00e7a em Pisa, Mil\u00e3o, Floren\u00e7a para a Palestina e contra as posi\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia serva do governo de Meloni ativo no ativo do genoc\u00eddio do povo palestino", "published time": "2024-03-02T20-37-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsewCoBmem2WhcHlNzXomQu2rwcqaErpwNNX4MXxz1MQVZMQiPEI-2S80wZHPiDU_nZD54tInCr1tulbnhw5Jba97YZs8GLMqZedSxkYrewPXnBpFo1_Nuh-KPIyRU1nBMCQ22Xg69wvqL9jMfnfBvIEveyAG148ZGQZuaGUdOg9h4zui3hFmnu_gsPjji/s1280/941690-thumb-full-720-020324_studenti_pisa_manifes.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiI2HUGeXIiRBMk-Td0LqSD87l9sgZdoPSCBDyfhbelH1EbEjlAA78xuGIIy2p8HYdv868_da4TCHnMyFuMI9Yb20wVBA7a9FIS1HTWI3nvi9U7pqMaztPWhA9_xKc8h7933srFzjJo9lsn4S1bBvtZJ6kMVG5E1XcPqY_o3lOzdRb6PhNR-9ShZTnMf0cE/s651/144225366-a4dc7bf6-4b15-45e3-8a66-8c03c241bb2d.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjivDjyhfM7Ymg_bRzaaA-99r54tIFWN1toVPwl_MzmpoHbTsGoPSGXsSnfrqX3lmxKPnwIeB_jQ_Yoa-SfF5i7mRti_PNrJEkoNd4sY1zUdlBiduW7J6sVL3aIuToPEndP_Q46C2V7hTnufUEqXdgcfQHrGrPX8lnBT2qjNVcOxsXMwSeNRCtDbsLtGC6E/s960/429812787_936034031862563_115998249621815076_n.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0MiZVwXwUXpRXTZRmLeUtBKf0hPt7knNarxKJfPQsnOYpv13neSyDqWrJlEApLOhkrb0xjPJFsg2zWKsyf_-D95i_3Y8WKNQFQfkuXSTRC4oM1B4MB7oJ5F5zJTS9BOqglekQhOCCIdDOjieGB3NGo9KPDyYwEL3V7LiGwMA17mtzfcMHY6tDHBejI9P8/s960/429850254_936033935195906_7561685492060097012_n.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgh4_vcebpk0dLjdlHXGGL_Huqb3TyPA7-_UccMVdR-5CIXyF8JmxOoHt4iGS9UbRpx0WClVDhOOxXgl0s6PyBMk43blbX4X69_Ftjwi7OmbZQhxNcw_TMIrKMvgodSRlVx17cy_q1rQcIEN0pk4NAnhvMI84vFispF6FJLTyTmRwEJ2ViLUDF7FUG_ElWr/s1560/corteo-per-la-palestina.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhAU2WusGyhCE021FS0pHJ3fZhtrLlndVcdffP4bHg2PIJ8g5zuegkK2M27a85VjDH8G0YZGBliBG_N6Xzt9qGTq8AfPCofq4KPznwNugm1TkMPO18MiWrJZFRCubjxNfemAlA2aLv4slkvPS0vqJIfvo5yHW60pJEZDPy4jkoM9Hm06tSmw1PPnKPIrVJ9/s1560/palestina%20(1).webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgmHPi0LPB_H_1RF8wkuNfng89hPM_1H6Mcv3AgRvY90l0QVH_DEkU-Q9oTU5wPtHySM4FKHEL6qPQaw1_S1Z0gyfXodB3RjARrxdpM_oXQLEka7Gy3AR3Ngzk_6xfzQAHtj0PUTYKGRysU1o5jTlDTQg-Ens7iauRGfQG9MOCsCji89p8skZC4IY42m2aj/s1560/palestina.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6216842347600372386\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><span><span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">Em Pisa, milhares participaram do evento Pro Palestine e contra os escrit\u00f3rios da pol\u00edcia na sexta -feira, 23 de fevereiro.<b>\u00c0 frente da prociss\u00e3o, um banner com \"Pisa na pra\u00e7a contra bombas e manganelli\" e \"pisa n\u00e3o tem medo. Pare o genoc\u00eddio. Os estudantes pro Palestine\"</b>Al\u00e9m das bandeiras palestinas e da paz.</span></span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">A implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia \u00e9 enorme.</span></span></p><p><span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjBdJxZqORa3ZLA-aSbU3r7RNC4PDCjy_pBj6pmg2eqxZPRZ1omTXnqicBWHWGqJ9ebTmZoLOTXds1cwj8Bgy5IaSgFScXgRXmf3NYrqmSiub_2EW0yhbnPBcMKW5ce05yOKE1lmU3hTcSJ75jOcojLYiEZ9CXYFt-WYJ0_Au53pifKk9mYlQgzd9F2PAQT/s1280/941690-thumb-full-720-020324_studenti_pisa_manifes.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"></a><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"1280\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000000.jpeg\" width=\"640\"/><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjBdJxZqORa3ZLA-aSbU3r7RNC4PDCjy_pBj6pmg2eqxZPRZ1omTXnqicBWHWGqJ9ebTmZoLOTXds1cwj8Bgy5IaSgFScXgRXmf3NYrqmSiub_2EW0yhbnPBcMKW5ce05yOKE1lmU3hTcSJ75jOcojLYiEZ9CXYFt-WYJ0_Au53pifKk9mYlQgzd9F2PAQT/s1280/941690-thumb-full-720-020324_studenti_pisa_manifes.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"></a></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"362\" data-original-width=\"651\" height=\"356\" src=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div></span></div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><span><b>Evento Pro Palestina tamb\u00e9m em Mil\u00e3o,</b>21 S\u00e1bado, ap\u00f3s o enorme evento nacional de 24 de fevereiro em Mil\u00e3o hoje novamente na pra\u00e7a</span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><span>O presidente da ANPI de Mil\u00e3o \u00e9 contestado, Roberto Cenati, que discordou do uso pela associa\u00e7\u00e3o do genoc\u00eddio da palavra para indicar o que est\u00e1 acontecendo em Gaza.</span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"480\" src=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000002.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"480\" src=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000003.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/><p></p><p style=\"text-align: justify;\"><span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b>Evento tamb\u00e9m em Florence,</b>Para o cessado o inc\u00eandio da Ina Palestina e em resposta \u00e0s posi\u00e7\u00f5es de 23 de fevereiro,</span><span><span>Os manifestantes chegaram</span></span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\">Consulado dos Estados Unidos, pedindo para parar o genoc\u00eddio em Gaza</span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"1039\" data-original-width=\"1560\" height=\"426\" src=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000004.png\" width=\"640\"/></span></div><span><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1040\" data-original-width=\"1560\" height=\"426\" src=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000005.png\" width=\"640\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1040\" data-original-width=\"1560\" height=\"426\" src=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-02T20-37-00-01-00/000006.png\" width=\"640\"/></div><br/><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></span><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Em Pisa, milhares participaram do evento Pro Palestine e contra os escrit\u00f3rios da pol\u00edcia na sexta -feira, 23 de fevereiro. \u00c0 frente ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/2-marzo-in-migliaia-di-nuovo-in-piazza.html"}