{"published time": "2024-11-15T07:46:50+08:00", "images": ["https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra1.jpeg?w=1568", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra4.jpeg", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra6.jpeg", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra5.jpeg", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra7.jpeg", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra8.jpeg", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra9.jpeg?w=750", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra10.jpeg?w=750", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra11.jpeg?w=745", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra12.jpeg?w=750", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra13.jpeg?w=750", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra14.jpeg?w=576", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra2-1.jpeg?w=750", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra15.jpeg", "https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra16.jpeg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"4671\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra1.jpeg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra1.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra1.jpeg\" data-orig-size=\"1600,1200\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra1/\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000000.jpeg\"/> </div>\n<div class=\"entry-content\">\n<p>El pasado 6 de noviembre la familia de la defensora de derechos humanos desaparecida, Sandra Dom\u00ednguez Mart\u00ednez, decidi\u00f3 instalarse en plant\u00f3n permanente frente al palacio de gobierno de Oaxaca, el cual desde la represi\u00f3n del 2006 ha sido rebautizado por algunas organizaciones como \u201cpalacio de la ignominia\u201d.</p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-4674\" data-attachment-id=\"4674\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra.jpg\" data-orig-size=\"1600,1200\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra/\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000001.jpg\"/></figure></div>\n<p>Ese d\u00eda la familia <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/11/boletin-de-prensa-ante-la-inaccion-del.html\">denunci\u00f3 mediante conferencia de prensa</a> la inacci\u00f3n de las autoridades en la b\u00fasqueda y presentaci\u00f3n con vida de la abogada feminista Ayuuk, as\u00ed como una serie de actos de acoso, intimidaci\u00f3n y seguimiento contra diversos integrantes de la familia y los abogados que acompa\u00f1an el caso. Para la madre y hermanas de Sandra instalarse en plant\u00f3n ha sido un mecanismo de seguridad para salvaguardar su integridad mientras sostienen la exigencia de presentaci\u00f3n con vida.</p>\n<div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/11\\/14\\/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno\\/\"}'><div class=\"\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:72.66624%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img alt=\"\" aria-label=\"Abrir la imagen 1 de 5 en pantalla completa\" data-attachment-id=\"4676\" data-comments-opened=\"1\" data-height=\"720\" data-id=\"4676\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra4\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra4.jpeg?w=750\" data-link=\"https://muralperiodico.wordpress.com/?attachment_id=4676\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra4.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra4.jpeg\" data-orig-size=\"1080,720\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra4/\" data-url=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra4.jpeg?w=1024\" data-width=\"1080\" role=\"button\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000002.jpeg\"/></figure></div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:27.33376%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img alt=\"\" aria-label=\"Abrir la imagen 2 de 5 en pantalla completa\" data-attachment-id=\"4680\" data-comments-opened=\"1\" data-height=\"1600\" data-id=\"4680\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra6\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra6.jpeg?w=576\" data-link=\"https://muralperiodico.wordpress.com/?attachment_id=4680\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra6.jpeg?w=169\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra6.jpeg\" data-orig-size=\"900,1600\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra6/\" data-url=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra6.jpeg?w=576\" data-width=\"900\" role=\"button\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000003.jpeg\"/></figure></div></div><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:54.04867%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img alt=\"\" aria-label=\"Abrir la imagen 3 de 5 en pantalla completa\" data-attachment-id=\"4677\" data-comments-opened=\"1\" data-height=\"1352\" data-id=\"4677\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra5\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra5.jpeg?w=750\" data-link=\"https://muralperiodico.wordpress.com/?attachment_id=4677\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra5.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra5.jpeg\" data-orig-size=\"1802,1352\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra5/\" data-url=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra5.jpeg?w=1024\" data-width=\"1802\" role=\"button\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000004.jpeg\"/></figure><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img alt=\"\" aria-label=\"Abrir la imagen 4 de 5 en pantalla completa\" data-attachment-id=\"4678\" data-comments-opened=\"1\" data-height=\"1200\" data-id=\"4678\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra7\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra7.jpeg?w=750\" data-link=\"https://muralperiodico.wordpress.com/?attachment_id=4678\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra7.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra7.jpeg\" data-orig-size=\"1600,1200\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra7/\" data-url=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra7.jpeg?w=1024\" data-width=\"1600\" role=\"button\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000005.jpeg\"/></figure></div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:45.95133%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img alt=\"\" aria-label=\"Abrir la imagen 5 de 5 en pantalla completa\" data-attachment-id=\"4681\" data-comments-opened=\"1\" data-height=\"1600\" data-id=\"4681\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra8\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra8.jpeg?w=576\" data-link=\"https://muralperiodico.wordpress.com/?attachment_id=4681\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra8.jpeg?w=169\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra8.jpeg\" data-orig-size=\"900,1600\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra8/\" data-url=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra8.jpeg?w=576\" data-width=\"900\" role=\"button\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000006.jpeg\"/></figure></div></div></div></div></div>\n<p>La firmeza de la se\u00f1ora Aracely y sus hijas Kenia y Kisha ha conmovido a los pueblos de Oaxaca y a amplios sectores organizados que han mostrado su solidaridad con la familia Dom\u00ednguez Mart\u00ednez acuerpando el plant\u00f3n. La presencia de organizaciones como Consorcio Oaxaca, Corriente del Pueblo Sol Rojo y la Comedora Comunitaria ha sido notoria desde el primer momento, y tambi\u00e9n hemos sido testigos de la <em>\u201cjornada de solidaridad con la familia Dom\u00ednguez Mart\u00ednez\u201d</em> impulsada por radialistas, poetas, artistas y miembros de la sociedad civil quienes han realizado diversas actividades a lo largo de esta semana. En ese sentido ha sido destacable el trabajo de los compa\u00f1eros de <a href=\"https://www.facebook.com/radioplanton/?locale=es_LA\">Radio Plant\u00f3n 92.3FM</a> quienes el 11 de noviembre transmitieron en vivo durante cuatro horas consecutivas.</p>\n<div class=\"wp-block-jetpack-slideshow aligncenter\" data-effect=\"slide\"><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_container swiper-container\"><ul class=\"wp-block-jetpack-slideshow_swiper-wrapper swiper-wrapper\"><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-4686\" data-id=\"4686\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000007.jpeg\"/></figure></li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-4684\" data-id=\"4684\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000008.jpeg\"/></figure></li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-4683\" data-id=\"4683\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000009.jpeg\"/></figure></li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-4688\" data-id=\"4688\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000010.jpeg\"/></figure></li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-4689\" data-id=\"4689\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000011.jpeg\"/></figure></li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-4690\" data-id=\"4690\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000012.jpeg\"/></figure></li><li class=\"wp-block-jetpack-slideshow_slide swiper-slide\"><figure><img alt=\"\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_image wp-image-4691\" data-id=\"4691\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000013.jpeg\"/></figure></li></ul><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-prev swiper-button-prev swiper-button-white\" role=\"button\"></a><a class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-next swiper-button-next swiper-button-white\" role=\"button\"></a><a aria-label=\"Pause Slideshow\" class=\"wp-block-jetpack-slideshow_button-pause\" role=\"button\"></a><div class=\"wp-block-jetpack-slideshow_pagination swiper-pagination swiper-pagination-white\"></div></div></div>\n<p>Al cierre de esta edici\u00f3n el plant\u00f3n de la familia Dom\u00ednguez Mart\u00ednez a\u00fan contin\u00faa, y justamente ma\u00f1ana el gobernador del estado, Salom\u00f3n Jara Cruz, rendir\u00e1 su 2\u00b0 informe de gobierno para lo cual ya ha dispuesto de un templete en pleno z\u00f3calo de la ciudad.</p>\n<div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/11\\/14\\/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno\\/\"}'><div class=\"\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:36.04222%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img alt=\"\" aria-label=\"Abrir la imagen 1 de 2 en pantalla completa\" data-attachment-id=\"4692\" data-comments-opened=\"1\" data-height=\"1803\" data-id=\"4692\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra15\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra15.jpeg?w=750\" data-link=\"https://muralperiodico.wordpress.com/?attachment_id=4692\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra15.jpeg?w=225\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra15.jpeg\" data-orig-size=\"1352,1803\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra15/\" data-url=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra15.jpeg?w=768\" data-width=\"1352\" role=\"button\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000014.jpeg\"/></figure></div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:63.95778%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\"><img alt=\"\" aria-label=\"Abrir la imagen 2 de 2 en pantalla completa\" data-attachment-id=\"4693\" data-comments-opened=\"1\" data-height=\"1352\" data-id=\"4693\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oax_plantonsandra16\" data-large-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra16.jpeg?w=750\" data-link=\"https://muralperiodico.wordpress.com/?attachment_id=4693\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra16.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra16.jpeg\" data-orig-size=\"1802,1352\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/oax_plantonsandra16/\" data-url=\"https://muralperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/oax_plantonsandra16.jpeg?w=1024\" data-width=\"1802\" role=\"button\" src=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T07-46-50-08-00/000015.jpeg\"/></figure></div></div></div></div></div>\n<p>\u00bfSer\u00e1 que el Estado ya dio con el paradero de Sandra y eso es lo que se informar\u00e1 justo en frente del plant\u00f3n?</p>\n<span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\"></span>\n</div>", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/11/14/oaxaca-el-planton-de-la-familia-sandra-dominguez-y-el-2-informe-de-gobierno/", "type": "article", "title": "Oaxaca: el plant\u00f3n de la familia de Sandra Dom\u00ednguez y el 2\u00b0 informe de gobierno.", "description": "El pasado 6 de noviembre la familia de la defensora de derechos humanos desaparecida, Sandra Dom\u00ednguez Mart\u00ednez, decidi\u00f3 instalarse en plant\u00f3n permanente frente al palacio de gobierno de Oaxaca, el\u2026", "modified time": "2024-11-15T01:21:45+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["ESPECIALES", "NACIONAL"], "source_name": "Peri\u00f3dico Mural"}