{"published time": "2024-11-15T02:08:31+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/moradora.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1456px) 100vw, 1456px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/moradora.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/moradora.png 1456w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/moradora-300x206.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/moradora-1024x704.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/moradora-768x528.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/moradora-60x41.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"1001\" src=\"../Images/2024-11-15T02-08-31-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-15T02-08-31-08-00/000000.png\" width=\"1456\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Uma moradora do condom\u00ednio popular Princesa Isabel denunciou ao <strong>AND </strong>a amea\u00e7a de despejo que sofre por parte do Velho Estado. Nelita Costa Carvalho tem 72 anos e mora h\u00e1 dezoito no seu apartamento; desde que foi presa injustamente em 2009, vive sob constantes amea\u00e7as de despejo.</p>\n<p>As amea\u00e7as come\u00e7aram com sua pris\u00e3o injusta durante uma opera\u00e7\u00e3o policial em 2009, em que homens que carregavam drogas e armas se esconderam em seu apartamento durante a invas\u00e3o do condom\u00ednio. Ela ficou presa at\u00e9 2014, cumprindo toda senten\u00e7a, mas mesmo assim era constantemente amea\u00e7ada pelo Departamento Municipal de Habita\u00e7\u00e3o (DEMHAB) a ser despejada por estar supostamente guardando armas e drogas em seu apartamento.</p>\n<p>Ela conta que desde a pandemia de Covid-19 n\u00e3o pode pagar o aluguel, o que levou ao DEMHAB a aumentar o tom das amea\u00e7as, chegando a receber uma carta que dizia que seria despejada pelo choque, mesmo sendo idosa e vivendo com um beb\u00ea de 2 anos de idade.  </p>\n<p>Quando perguntou ao DEMHAB o que ocorreria com ela, j\u00e1 que n\u00e3o tinha para onde ir, foi informada que deveria \u201cir para um asilo\u201d e que a crian\u00e7a seria entregue ao conselho tutelar.  </p>\n<p><em>\u201cA justi\u00e7a acredita na pol\u00edcia ao inv\u00e9s de acreditar nas pessoas, se a pol\u00edcia disser que eu tenho um saco de sessenta quilos de droga no meu apartamento, a justi\u00e7a acredita\u201d, </em>disse em depoimento ao <strong>AND</strong><em>.</em></p>\n<p>A comunidade se mobilizou para repudiar a a\u00e7\u00e3o de despejo, e rapidamente o secret\u00e1rio do DEMHAB Andr\u00e9 Machado, que havia afirmado \u00e0 Nelita que nada poderia ser feito, mudou o tom e informou que a ordem de despejo havia sido postergada indefinitivamente.\u00a0</p>\n<h4 class=\"wp-block-heading\"><strong></strong><strong>Condom\u00ednio tem hist\u00f3rico de repress\u00e3o</strong></h4>\n<p>O condom\u00ednio Princesa Isabel \u00e9 alvo de constante repress\u00e3o e cerco por parte das pol\u00edcias e do monop\u00f3lio de imprensa. Em maio, policiais militares invadiram o condom\u00ednio e<a href=\"https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-do-condominio-princesa-isabel-denunciam-assassinato-de-trabalhador-e-enfrentam-perseguicao-da-brigada-militar/\">, sob sequestro, torturaram e mataram o trabalhador Vladimir Abreu</a>.  </p>\n<p>Em setembro, <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-de-condominio-popular-enfrentam-policia-apos-incursao-violenta/\">os moradores enfrentaram uma outra invas\u00e3o</a> que deixou um morto dentro do condom\u00ednio. usando paus e pedras, eles fizeram os policiais recuarem.</p>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"iRjcmwtS8Fw\" data-query=\"start=138&amp;feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/iRjcmwtS8Fw\"></div>\n</div></figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/rs-moradora-de-condominio-popular-denuncia-ameaca-de-despejo/", "type": "article", "title": "RS: Moradora de Condom\u00ednio Popular denuncia amea\u00e7a de despejo - A Nova Democracia", "description": "Uma moradora do condom\u00ednio popular Princesa Isabel denunciou ao AND uma amea\u00e7a de despejo, o condom\u00ednio \u00e9 palco de intensa repress\u00e3o do velho estado.", "modified time": "2024-11-14T15:08:34-03:00", "updated time": "2024-11-14T15:08:34-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Porto Alegre (RS)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Crimes contra o povo", "luta por moradia"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}