{"published time": "2024-11-15T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2022/10/Yeni-Kadin.png", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/GcIv2pvWgAAQWNi.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"158\" sizes=\"(max-width: 318px) 100vw, 318px\" src=\"../Images/2024-11-15T00-00-00-08-00-z000002/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-15T00-00-00-08-00-z000002/000000.png\" width=\"318\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p lang=\"tr-TR\"><strong>B\u0130Z\u0130 \u015e\u0130DDETE MAHKUM EDEN PATR\u0130ARKAYI DA, DEVLET\u0130 DE </strong><br/>\n<strong>BA\u015eLARINA YIKACA\u011eIZ </strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\">D\u00fcnyam\u0131z\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131nda sava\u015flar on binlerce insan\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131 sonlarken, yeni bir d\u00fcnya sava\u015f\u0131 tehlikesi h\u0131zla b\u00fcy\u00fcmekte. Ba\u015fta kad\u0131nlar ve \u00e7ocuklar olmak \u00fczere d\u00fcnya halklar\u0131n\u0131n ya\u015fam\u0131n\u0131n her g\u00fcn daha fazla zorla\u015ft\u0131r\u0131ld\u0131\u011f\u0131, her t\u00fcrden \u015fiddetin daha fazla ya\u015famlar\u0131m\u0131zda yer etti\u011fi bir s\u00fcre\u00e7te kar\u015f\u0131l\u0131yoruz, \u201c25 Kas\u0131m, Kad\u0131na Y\u00f6nelik \u015eiddete Kar\u015f\u0131 Uluslararas\u0131 M\u00fccadele G\u00fcn\u00fc\u201dn\u00fc.</p>\n<p lang=\"tr-TR\"><strong> Irk\u00e7\u0131 Politikalar, Kad\u0131nlar \u00dczerinden \u00dcretiliyor;</strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\">Bug\u00fcn Avrupa\u2019da y\u00fckseli\u015fte olan AfD vb. Fa\u015fist \u0131rk\u00e7\u0131 partiler, g\u00f6\u00e7men-m\u00fclteci d\u00fc\u015fman\u0131, \u0131rk\u00e7\u0131 politikalar\u0131n\u0131, kad\u0131n bedeni \u00fczerinden \u00fcretirken, toplumun g\u00fcncel sorunlar\u0131yla harmanlay\u0131p, \u00e7arp\u0131tarak taban kazanmaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar.</p>\n<p lang=\"tr-TR\">Ger\u00e7ekte ise, kulu\u00e7ka makinas\u0131 g\u00f6r\u00fcp \u00fcretim alanlar\u0131ndan \u00e7ekip eve kapatmak istedikleri kad\u0131nlar\u0131n toplumsal ya\u015famlar\u0131n\u0131, Hitler ve Mussolini\u2019nin 3K politikalar\u0131 \u00fczerinden tekrar dizayn etmeyi planl\u0131yorlar.</p>\n<p lang=\"tr-TR\">B\u00f6ylece kad\u0131nlar\u0131, \u0131rk\u00e7\u0131 politikalar\u0131n ta\u015f\u0131y\u0131c\u0131s\u0131 ve erke\u011fe ba\u011f\u0131ml\u0131 hale getirmek, toplumsal m\u00fccadeleden uzakla\u015ft\u0131rmak, biat eden/itaatk\u00e2r varl\u0131klar haline getirmek istiyorlar. Biliyorlar ki; kad\u0131nlar\u0131 itaak\u00e2rla\u015ft\u0131r\u0131lm\u0131\u015f toplumu kontrol alt\u0131nda tutmak kolayd\u0131r. Di\u011fer taraftan bu politikayla muhalif hareketin \u00e7ok \u00f6nemli bir aya\u011f\u0131n\u0131 keserek, toplumsal m\u00fccadeleyi k\u00f6t\u00fcr\u00fcm b\u0131rak\u0131p, zay\u0131flatmak istiyorlar.</p>\n<p lang=\"tr-TR\"><strong>K\u00fcrtaj Hakk\u0131 Gasp Edilmek \u0130steniyor;</strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\">Ba\u015fta Papa ve Kiliseler olmak \u00fczere, t\u00fcm fa\u015fist-\u0131rk\u00e7\u0131 partiler, k\u00fcrtaj\u0131 \u201ccinayet\u201d, k\u00fcrtaj yapan doktorlar\u0131 \u201c<strong>kiral\u0131k katil</strong>\u201d olarak tan\u0131mlamaktalar. Y\u00fcz y\u0131l\u0131 a\u015fk\u0131nd\u0131r verilen m\u00fccadelelerin kazan\u0131m\u0131 olan \u201c<strong>K\u00dcRTAJ HAKKI</strong>\u201dna sald\u0131rarak, kad\u0131nlar\u0131 ucuz i\u015f g\u00fcc\u00fc ve sava\u015flarda can al\u0131p/ can veren askerler do\u011furmaya zorlarken, bir yandan da kad\u0131n m\u00fccadelesini yok saymaya \u00e7al\u0131\u015f\u0131yorlar.</p>\n<p lang=\"tr-TR\"><strong>E\u015fit \u0130\u015fe E\u015fit \u00dccret Makas\u0131n\u0131n A\u011fz\u0131 A\u00e7\u0131l\u0131yor;</strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\">Halklar\u0131n al\u0131m g\u00fcc\u00fc her g\u00fcn daha k\u00f6t\u00fcye giderken, \u00f6n\u00fcm\u00fczdeki s\u00fcre\u00e7te ba\u015fta Almanya\u2019daki otomotiv sanayii olmak \u00fczere, \u00fcretim alanlar\u0131ndaki i\u015f\u00e7i \u00e7\u0131kartmalar\u0131nda ilk topun a\u011fz\u0131nda olanlar\u0131n kad\u0131nlar olaca\u011f\u0131 ger\u00e7ekli\u011finden yola \u00e7\u0131karak,\u00fccret e\u015fitsizli\u011finde makas\u0131n a\u011fz\u0131n\u0131n daha fazla a\u00e7\u0131laca\u011f\u0131n\u0131, kad\u0131n yoksullu\u011funun daha artaca\u011f\u0131n\u0131 s\u00f6ylemek yanl\u0131\u015f olmayacakt\u0131r. G\u00f6\u00e7men kad\u0131n i\u015f\u00e7i ve emek\u00e7iler a\u00e7\u0131s\u0131ndan ise, bu cephedeki e\u015fitsizlik zaten her zaman \u00e7ok daha b\u00fcy\u00fck.</p>\n<p lang=\"tr-TR\">Emperyalist sava\u015flar i\u00e7in s\u00fcrekli b\u00fcy\u00fct\u00fclen silahlanma b\u00fct\u00e7eleri, vergiler yoluyla i\u015f\u00e7i ve emek\u00e7ilerin \u00fccretlerinden, sa\u011fl\u0131k, e\u011fitim, emeklilik, i\u015fsizlik gibi halk\u0131n ya\u015famsal ihtiya\u00e7lar\u0131 i\u00e7in ayr\u0131lan b\u00fct\u00e7elerden kesilerek sa\u011flanmaktad\u0131r.</p>\n<p lang=\"tr-TR\"><strong> Kad\u0131na Y\u00f6nelik \u015eiddet Y\u00fckseliyor</strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\">3. Emperyalist Payla\u015f\u0131m Sava\u015f\u0131 tehlikesinin y\u00fck- seldi\u011fi bu s\u00fcre\u00e7te kad\u0131n ve \u00e7ocuk cinayetleri d\u00fcn- ya genelinde y\u00fckseli\u015fte. BM raporuna g\u00f6re; 2022 y\u0131l\u0131nda d\u00fcnya genelinde yakla\u015f\u0131k 48.800 kad\u0131n ve k\u0131z \u00e7ocu\u011fu e\u015fleri ya da en yak\u0131nlar\u0131ndaki erkekler taraf\u0131ndan \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc. Almanya\u2019da 2021\u2019de 113 olan kad\u0131n cinayetleri, 2023\u2019te 163, 2024\u2019\u00fcn ilk 10 ay\u0131nda 146 olarak istatistiklere ge\u00e7ti. Fransa\u2019da 134, \u0130talya\u2019da 109, Avusturya\u2019da 28, \u0130svi\u00e7re\u2019de 17 kad\u0131n\u0131n katledildi\u011fine dair veriler, kad\u0131n cinayetlerindeki y\u00fckseli\u015fi g\u00f6steriyor. Bu verilerin buz da\u011f\u0131n\u0131n sadece g\u00f6r\u00fcnen y\u00fcz\u00fc oldu\u011funu biliyoruz.</p>\n<p lang=\"tr-TR\"><strong>Tecav\u00fczler Emperyalist Sava\u015f Silah\u0131d\u0131r</strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\">Sava\u015f silah\u0131 olarak kullan\u0131lan taciz, tecav\u00fcz, kad\u0131n bedeninin metala\u015ft\u0131r\u0131lmas\u0131 gibi kad\u0131na y\u00f6nelik i\u015fkencelerin sonucu ortaya \u00e7\u0131kan travmalar sava\u015f sonras\u0131nda y\u0131llarca ku\u015faktan ku\u015fa\u011fa ge\u00e7mekte. \u00c7ocuk pornosu ve organ mafyalar\u0131, en fazla bu s\u00fcre\u00e7lerde \u00e7ocuklar\u0131m\u0131z\u0131n hayatlar\u0131n\u0131 \u00e7almakta.</p>\n<p lang=\"tr-TR\"><strong>M\u00fccadele Cephesini G\u00fc\u00e7lendirelim;</strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\">Bu y\u0131l 25 Kas\u0131m\u2019da yerli ve g\u00f6\u00e7men kad\u0131nlar olarak hep birlikte sokaklarda enternasyonal kad\u0131n m\u00fccadelesini g\u00fc\u00e7lendirmek, sloganlar\u0131m\u0131z\u0131 daha g\u00fc\u00e7l\u00fc hayk\u0131rmak zorunday\u0131z. Emperyalizm var oldu\u011fu m\u00fcddet\u00e7e sava\u015flar ka\u00e7\u0131n\u0131lmazken, onu engelleyebilecek tek g\u00fc\u00e7, d\u00fcnya halklar\u0131n\u0131n m\u00fccadelesidir. Bu nedenle emperyalizme ve sava\u015fa kar\u015f\u0131 m\u00fccadelenin g\u00fc\u00e7l\u00fc \u00f6zneleri olmal\u0131y\u0131z.</p>\n<p lang=\"tr-TR\">Bu y\u0131l alanlar\u0131 ma\u011fduriyetlerimiz ile de\u011fil, 1917 \u015eubat\u0131\u2019nda Rus \u00c7ar\u0131n\u0131 deviren m\u00fccadeleci kad\u0131nlar\u0131n, 1960\u2019ta Dominik diktat\u00f6r\u00fcn\u00fc deviren hal- k\u0131n \u00f6nc\u00fclerinden Mirabel karde\u015flerin devrimci diren\u00e7lerini ku\u015fanarak dolduraca\u011f\u0131z.</p>\n<p lang=\"tr-TR\"><strong>Ya\u015fas\u0131n Enternasyonal Kad\u0131n M\u00fccadelemiz!</strong></p>\n<p lang=\"tr-TR\"><a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/TR-25-Kasim-bildirisi.pdf\">PDF TR \u2013 25 Kas\u0131m bildirisi</a></p>\n<p lang=\"tr-TR\">\n<p lang=\"tr-TR\"><a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/GcIv2pvWgAAQWNi.jpg\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter wp-image-87244 size-medium\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 212px) 100vw, 212px\" src=\"../Images/2024-11-15T00-00-00-08-00-z000002/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T00-00-00-08-00-z000002/000001.jpg\" width=\"212\"/></a></p>\n<p lang=\"tr-TR\">\n</p></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/yeni-kadin-25-kasimda-sokaktayiz", "type": "article", "title": "Yeni Kad\u0131n: 25 Kas\u0131m\u2019da Sokaktay\u0131z!", "description": "B\u0130Z\u0130 \u015e\u0130DDETE MAHKUM EDEN PATR\u0130ARKAYI DA, DEVLET\u0130 DE \r\nBA\u015eLARINA YIKACA\u011eIZ \r\nD\u00fcnyam\u0131z\u0131n d\u00f6rt bir yan\u0131...", "author": ["muhabirpiro"], "categories": ["Bildiriler", "Haberler", "Manset", "Takvim", "YEN\u0130 KADIN"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}