{"published time": "2024-03-18T23:13:27+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-18T23-13-27-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T23-13-27-08-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p><strong>Nuestros camaradas en el Red Herald y el Internacional Comunista han publicado una declaraci\u00f3n con motivo del 18 de marzo, que es el d\u00eda de la Fundaci\u00f3n del Municipio de Par\u00eds y el D\u00eda Internacional de Solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos.</strong></p><p>Alentamos a nuestros lectores a estudiar y difundir la declaraci\u00f3n.</p><p class=\"has-text-align-right\"><em>\u00a1Proletarios en todos los pa\u00edses, no te considera!</em></p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-28098\" decoding=\"async\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-18T23-13-27-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T23-13-27-08-00/000001.png\" width=\"1160\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>18 de marzo, el d\u00eda de solidaridad con prisioneros pol\u00edticos, en honor a los prisioneros comunistas y revolucionarios, para honrar a los prisioneros comunistas y revolucionarios</strong></h3><p>El 18 de marzo es el D\u00eda Internacional de Solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos. La ayuda roja fue fundada por la Comunda en 1920, y se declar\u00f3 en 1923 el 18 de marzo, la fecha de la fundaci\u00f3n del municipio parroquial, como \"el d\u00eda internacional de solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos\" y lo dedic\u00f3 a los prisioneros pol\u00edticos. El 18 de marzo, la solidaridad se expresa con prisioneros pol\u00edticos de todo el mundo.</p><p/p><p>\"Los fil\u00f3sofos solo tienen<em>interpretar</em>el mundo diferente; Pero de lo que depende es<em>cambiar</em/p><p/p><p>El estado indio reaccionario ha bloqueado m\u00e1s de diez mil activistas comunistas, revolucionarios y pol\u00edticos, incluidos Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson y Gautam Navlakha, para evitar la guerra.</p><p>Georges Ibrahim Abdallah ha sido encarcelado por el imperialismo franc\u00e9s durante 40 a\u00f1os y a\u00fan no ha sido liberado, a pesar de que ha sentenciado su castigo. Mumia Abu-Jamal, miembro de Black Panthers, ha sido encarcelada por el imperialismo estadounidense durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Miles de comunistas, revolucionarios y prisioneros de personas oprimidas de diferentes partes del mundo han pasado d\u00e9cadas en prisiones.</p><p>Los temores de las clases gobernantes de los prisioneros comunistas y revolucionarios y el odio de la clase que sienten en su contra son tan grandes que evitan sin piedad de los comunistas y revolucionarios que mantienen atrapados en violaciones abiertas de sus propias leyes para dejar las c\u00e1rceles. El asesinato del presidente Gonzalo en 2021, el jefe de PCP, que perdi\u00f3 la salud despu\u00e9s de 29 a\u00f1os de forma aislada y cuya muerte fue causada porque las medidas de salud necesarias no se implementaron, es muy importante para comprender el alcance del miedo y el odio de clase como el odio de clase como el Los imperialistas y los propietarios de serviles del sistema gobernante sienten. Los responsables de la muerte del presidente Gonzalo quemaron e incluso destruyeron su cuerpo.</p><p>Los prisioneros comunistas y revolucionarios en las c\u00e1rceles se esfuerzan por cumplir con los requisitos de la lucha de la clase, con el riesgo de sus propias vidas desafiando los l\u00edmites de las condiciones en las c\u00e1rceles. Se niegan a capitular y dudan en resistir todo tipo de presi\u00f3n, tortura y aislamiento. Debemos movilizarnos para apoyar la lucha leg\u00edtima y la resistencia de los prisioneros, para luchar contra cualquier forma de agresi\u00f3n contra los prisioneros, para ser la voz de los prisioneros fuera de las paredes, debemos apoyar su lucha durante las condiciones de detenci\u00f3n como parte de los lucha de clases.</p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>\u00a1Los prisioneros comunistas y revolucionarios son nuestro honor!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>\u00a1Apoyar a los prisioneros comunistas y revolucionarios significa apoyar la lucha revolucionaria!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Hagamos la resistencia y la lucha de los prisioneros comunistas y revolucionarios por la nuestra, \u00a1seamos la voz de los prisioneros!</strong></p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Federaci\u00f3n Comunista Internacional</strong><br/><strong>Marte 2024</strong></p><p><strong>Referencia</strong><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/icl-18th-of-march-day-of-solidarity-with-political-prisoners-honoring-the-communist-and-revolutionary-prisoners/\">ICL: 18 de marzo - D\u00eda de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos - Honrando a los prisioneros comunistas y revolucionarios - The Red Herald</a></p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/18/18-mars-dagen-for-solidaritet-med-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "18. Marte: el d\u00eda de solidaridad con prisioneros pol\u00edticos", "description": "Nuestros camaradas en el Red Herald y el Internacional Comunista han publicado una declaraci\u00f3n con motivo del 18 de marzo, que es el d\u00eda de la Fundaci\u00f3n del Municipio de Par\u00eds y el D\u00eda Internacional de Solidaridad ...", "modified time": "2024-03-18T15:13:28+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Uttalelser"], "source_name": "Tjen Folket"}