{"title": "PC 18 de marzo - Solidaridad en Ghassen Ben Khalifa, periodista tunecino y militante por la causa palestina! Campa\u00f1a conjunta Italia/T\u00fanez", "published time": "2024-03-18T14:58:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiR5lTOIymnB5AYPo9WhpEJF2WCf298pZ7emEJHbIOm6rrNya7Yz4azBjqyVj0rYIndaFevr4sP5mktCCh-dVxygE-KMuNhbBo5rBWUaENopZlZLz8rWSJFq0urockjKQum3Yvcyk0uCQO2zdA5NEtg27DmOCPXmFhtB0js6DNObv_SKUkhyphenhyphenxshMR4Slrw/s2048/305835782_5166556123471382_6039494959270257532_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2328447970923081146\" itemprop=\"description articleBody\"><p align=\"left\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1072\" data-original-width=\"2048\" height=\"210\" src=\"../Images/2024-03-18T14-58-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-18T14-58-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/>El \n El r\u00e9gimen estatal de la polic\u00eda tunecina de SIEDA contin\u00faa persiguiendo \n por medio de un marco judicial el militante pol\u00edtico e \n Social y por la causa palestina, el periodista Ghassen Ben \n Califa.<p></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Ya \n En el verano de 2022, Ghassen hab\u00eda sido acusado de administrar un \n P\u00e1gina de Facebook vinculada al radicalismo islamista y, por lo tanto, acusado de \n Terrorismo, esta acusaci\u00f3n apareci\u00f3 inmediatamente como un marco claro \n Dado que Ghassen es notoriamente un militante de la izquierda \n revolucionario.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Para \n grabado, fue el primer caso de persecuci\u00f3n judicial \n hacia un militante revolucionario desde la \u00e9poca del r\u00e9gimen de Ben Ali, \n Ni siquiera los gobiernos de la restauraci\u00f3n posterior a la revoluci\u00f3n, mejor conocido con \n La f\u00f3rmula enga\u00f1osa de la \"transici\u00f3n democr\u00e1tica\" \n (2011-2021), hab\u00edan perseguido militantes izquierdos.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Despu\u00e9s \n Estado de cinco d\u00edas de parada y una gran manifestaci\u00f3n de \n Solidaridad en T\u00fanez en el apogeo del verano,<span></span>Ghassen finalmente hab\u00eda sido \n liberado pero el procedimiento judicial a\u00fan no fue \n Archivado.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Ellos siguieron \n de las audiencias en la corte en las que el gerente real de la p\u00e1gina \n incriminado, declar\u00f3 al gerente cada vez que era \u00e9l mismo \n de las p\u00e1ginas y el autor de las publicaciones y no saber \n Ghassen.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Mientras tanto \n Tambi\u00e9n se agreg\u00f3 la acusaci\u00f3n de \"ofensa de los dem\u00e1s por medio de las redes sociales \n medios de comunicaci\u00f3n \"y\" participaci\u00f3n en una conspiraci\u00f3n terrorista \" \n y \"conducta ofensiva hacia el presidente\".</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">El \n 14 de marzo pasado el juez de primera instancia del tribunal de Ben \n Arus (\u00e1rea de Grande T\u00fanez) ha sentenciado a Ghassen a 6 meses de \n prisi\u00f3n, no con efecto inmediato en espera de un \n Audiencia que proporciona el examen de las acusaciones m\u00e1s serias para los pr\u00f3ximos 5 \n Abril.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">El \n Nuestro partido expresa sincera solidaridad con su compa\u00f1ero Ghassen Ben \n Khalifa, denunci\u00f3 el r\u00e9gimen reaccionario de SIeda del estado policial \n Apoyado por el imperialismo, incluido el imperialismo italiano hoy \n Representado por el gobierno neofascista Meloni.</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Proletarios comunistas/ PCM- Italia</p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Rescate \n Rojo proletario italia<span style=\"text-align: left;\">16/03/2024</span></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b>Informamos \n Aqu\u00ed est\u00e1n las traducciones no oficiales de algunos comunicados de prensa:</b></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b><span>- \n Una primera declaraci\u00f3n de Ghassen Ben Khalifa a trav\u00e9s de la suya \n Pagina de Facebook:</span></b></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Brecha \n Personal/pol\u00edtico/absurdo:</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Para \n Con respecto a la parte \"moral\" del caso rid\u00edculo e inventado \n contra m\u00ed (acus\u00e1ndome de ser un moderador de una p\u00e1gina \n \"Islamista\" llamado \"al-Burkan al-Tunisi\"), el tribunal<span></span></i></p><a name=\"more\"></a><i>Ben Arous, Primera Instancia, emiti\u00f3 una decisi\u00f3n en mi contra ayer:\nSeis meses de prisi\u00f3n (sin ejecuci\u00f3n inmediata).</i><p></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Eso es \n Esperando la primera sesi\u00f3n del segundo caso, m\u00e1s grave \n (relacionado con acusaciones leves como \"participaci\u00f3n en una alianza \n terrorista \",\" Comisi\u00f3n de un acto brutal contra el \n Presidente de la Rep\u00fablica \", etc.) el 5 de abril.</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Quiero \n Digamos que el juez no estaba convencido por las palabras del \n Abogados que le presentaron copias de las confesiones del Se\u00f1or \n arrestado (mientras estaba detenido y est\u00e1bamos consultando la unidad \n nacional para investigar los cr\u00edmenes terroristas de la aouina) y en \n Confirm\u00f3 que era solo su p\u00e1gina y que \u00e9l era el que public\u00f3 \n Todo al respecto y qui\u00e9n no me conoc\u00eda en absoluto ... adem\u00e1s de lo que \n demostrado (del archivo de mi cuenta de Facebook) que en la fecha e \n supuestamente presumido (seg\u00fan un informe t\u00e9cnico del Departamento de \n Servicios t\u00e9cnicos de la Administraci\u00f3n General de Seguridad \n Nacional) Me habr\u00eda contactado con la p\u00e1gina desde una direcci\u00f3n IP conectada a \n Mi n\u00famero de tel\u00e9fono. En ese momento estaba conectado por mi cuenta \n y me integr\u00e9 y me coloqu\u00e9 en mi p\u00e1gina personal desde una direcci\u00f3n IP \n completamente diferente...</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>En \n Otras palabras, el Sr. Judge consider\u00f3 el informe de \n Seguridad de la dudosa autenticidad (y no explica en absoluto c\u00f3mo es \n lleg\u00f3 a esta conclusi\u00f3n. El segundo acusado es m\u00e1s fuerte que \n Resultados de la investigaci\u00f3n de la divisi\u00f3n de al-Awaina y m\u00e1s fuerte \n de la aparente contradicci\u00f3n de mi conocida posici\u00f3n intelectual e \n creencias pol\u00edticas [divergentes] de la inconveniente de esa p\u00e1gina ...</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>All\u00e1 \n La conclusi\u00f3n es que apelaremos contra esta sentencia injusta e \n Nos prepararemos para la sesi\u00f3n de abril. Aseguro a todos los compa\u00f1eros \n Y amigos que la moral es alta. Tambi\u00e9n tranquilice a todos los que \n creen que con acusaciones e inventos tan rid\u00edculos puede hacerme del \n malo, intimid\u00e1ndome o haci\u00e9ndome un ejemplo ...</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><i><b>-</b></i><span style=\"font-style: normal;\"><b>Comunicado de prensa de</b></span><b><span style=\"font-style: normal;\">una uno</span><span style=\"font-style: normal;\">C</span><span style=\"font-style: normal;\">Ampagna</span><span style=\"font-style: normal;\">T</span><span style=\"font-style: normal;\">Unisina \n de</span><span style=\"font-style: normal;\">B</span><span style=\"font-style: normal;\">oicottaje \n y de</span><span style=\"font-style: normal;\">O</span><span style=\"font-style: normal;\">tuber\u00eda \n en el</span><span style=\"font-style: normal;\">N</span><span style=\"font-style: normal;\">Ormalizaci\u00f3n\nCon el</span><span style=\"font-style: normal;\">mi</span><span style=\"font-style: normal;\">nitidez</span><span style=\"font-style: normal;\">S</span><span style=\"font-style: normal;\">ionista</span></b></span></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Libertad \n Para aquellos que se oponen a la normalizaci\u00f3n ... libertad para el \n \u00a1Nuestra gente y para aquellos que est\u00e1n a su lado!</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Ayer, \n 14/03/2024, el tribunal de primer grado de Ben ARous sentenciado a \n Seis meses de prisi\u00f3n su compa\u00f1ero Ghassan Ben Khalifa, uno de los \n miembros fundadores de la campa\u00f1a y editor principal del sitio web de Inhez, \n Un combatiente de la coordinaci\u00f3n de la acci\u00f3n conjunta para Palestina \n y miembro del comit\u00e9 de solidaridad con el activista George Ibrahim \n Abdullah, este es la continuaci\u00f3n del caso planteado contra \u00e9l \n Despu\u00e9s de ser suspendido por cinco d\u00edas en septiembre de 2022.</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>All\u00e1 \n la sentencia se refiere a la acusaci\u00f3n de \"insulto a los dem\u00e1s a trav\u00e9s de \n Las redes sociales \"se movieron contra Ghassan bajo el aspecto\" moral \" \n del caso. Es una acusaci\u00f3n contra \u00e9l sobre la base de \n acusaciones contenidas en un informe de uno de los departamentos del ministerio \n del interior, seg\u00fan el cual la p\u00e1gina \"Vulcano Tunisino\" era \n conectado a una direcci\u00f3n IP conectada a su n\u00famero de tel\u00e9fono. Eso es \n fue demostrado falso por la defensa, sobre la base del archivo de \n sus contactos en su p\u00e1gina personal (de la cual parece que Al \n momento de la supuesta evaluaci\u00f3n t\u00e9cnica que estaba conectado con su \n p\u00e1gina personal con una direcci\u00f3n IP diferente) y confesiones del \n Moderador de la p\u00e1gina que se suspendi\u00f3 antes del lanzamiento de \n Ghassan bin Khalifa en septiembre de 2022, y que neg\u00f3 saber \n el compa\u00f1ero o para tener cualquier relaci\u00f3n con la p\u00e1gina mencionada anteriormente, que \n Confirm\u00f3 que se maneja solo.</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Nosotros, \n del boicottaje tunecino y la oposici\u00f3n al \n Normalizaci\u00f3n de la entidad sionista, condenamos esta oraci\u00f3n \n injusto contra nuestro compa\u00f1ero y declaramos el nuestro \n Apoyo absoluto. Mientras apoyamos a nuestro socio, somos \n solidaridad con nosotros mismos y con aquellos que pertenecen a la resistencia \n y para aquellos que est\u00e1n alineados con \u00e9l.</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Preguntemos \n Tambi\u00e9n a todos los compa\u00f1eros, hombres y mujeres, a todas las personas en \n lucha y las fuerzas progresivas para unirse al caso de Ghassan E \n para presionar y movilizarse frente al tribunal de primera instancia un \n T\u00fanez el 5 de abril, coincidiendo con la primera sesi\u00f3n relativa \n a la segunda parte del caso en el que tiene que enfrentar acusaciones inventadas \n como \"participaci\u00f3n en una conspiraci\u00f3n terrorista\" y \"tener \n cometi\u00f3 un delito al presidente de la rep\u00fablica \".</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>El \n Las oraciones arbitrarias solo nos har\u00e1n m\u00e1s unidos y resueltos. Libertad \n Para aquellos que se oponen a la normalizaci\u00f3n.</i></p><p align=\"justify\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b><span>- comunicado de prensa de la coordinaci\u00f3n de la acci\u00f3n conjunta para el \n Palestina en T\u00fanez</span></b></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>T\u00fanez \n 15 de marzo de 2024</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>#Giudizi_ingiusti_Non_Dissuade_NOI_E_NOI_Fermi_Nella_opzione_di_supporto_restisti_e_anti_normalization</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Ayer, \n Jueves 14 de marzo de 2024, el tribunal de primer grado de Ben AHOUS tiene \n sentenciado a seis meses de prisi\u00f3n en un subprojo contra el \n Camorde Ghassan Ben Khalifa, periodista, editor jefe del sitio \n Inhivez, activista de la coordinaci\u00f3n de la coordinaci\u00f3n de la acci\u00f3n articular \n para Palestina, miembro del boicottage tunecino y \n oposici\u00f3n a la normalizaci\u00f3n de la entidad sionista y un miembro de la \n Comit\u00e9 del Comit\u00e9 Tunecino de Solidaridad con el luchador para \n Libertad George Ibrahim Abdullah.</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>Y \n importante que la coordinaci\u00f3n de la acci\u00f3n com\u00fan para Palestina \n aclarar la opini\u00f3n p\u00fablica de que esta oraci\u00f3n se basa en un \n Informe de seguridad que inclu\u00eda el nombre del activista de \n Dej\u00f3 Ghassan bin Khalifa en un caso relacionado con la gesti\u00f3n de un \n P\u00e1gina en la red social Facebook con contenido \"islamista\". \n El acusado principal es arrestado y admite que \u00e9l es el \n El propietario y el gerente de la p\u00e1gina, para ser responsable de \n todas sus publicaciones y no tener ninguna relaci\u00f3n o conocimiento con el \n compa\u00f1\u00eda.</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>El \n Coordinaci\u00f3n de la acci\u00f3n com\u00fan para Palestina, al tiempo que considera que \n esta oraci\u00f3n injusta y todo lo que traza contra su \n activista, est\u00e1 en el contexto de su actividad de lucha \n vinculado al apoyo de la resistencia y contra la normalizaci\u00f3n, \n confirma que atacar a sus activistas con acusaciones inventadas \n No los desanimar\u00e1 de llevar a cabo sus acciones de lucha. El \n Los aparatos de seguridad que acechan contra los activistas no har\u00e1n nada m\u00e1s \n que aumentan su firmeza.</i></p><p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><i>El\nLa Coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n hace un llamamiento a todas las organizaciones pol\u00edticas para que\nOrganizaciones, grupos e instituciones nacionales, progresistas y revolucionarias\nde la sociedad civil en apoyo de la causa palestina y de todos los\nLos tunecinos asistir\u00e1n en gran n\u00famero el 5 de abril de 2024 frente a la\nTribunal de Primera Instancia tunecino para apoyar a la activista de\ndej\u00f3 a Ghassan Ben Khalifa en la primera audiencia del caso original\nen el que se le acusa de \"participaci\u00f3n en un acuerdo criminal\" y\nque \"cometi\u00f3 un acto despreciable contra el Presidente de la\nRep\u00fablica\" y otras acusaciones falsas.</i></p><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El r\u00e9gimen estatal de la Polic\u00eda Tunecina de Sieda contin\u00faa persiguiendo al militante pol\u00edtico y a los miembros a trav\u00e9s de un marco judicial ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-18-marzo-solidarieta-ghassen-ben.html", "source_name": "proletari comunisti"}