{"published time": "2024-03-19T04:19:24+08:00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=800", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=736"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3997\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"comuna.limpio\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg\" data-orig-size=\"800,452\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/18/ponencia-en-el-153-aniversario-de-la-comuna-de-paris/comuna-limpio/\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-19T04-19-24-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T04-19-24-08-00/000000.jpg\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-text-align-justify\"><strong>Ponencia en el 153 aniversario de la Comuna de Paris.<sup class=\"fn\" data-fn=\"19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db\"><a href=\"#19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db\" id=\"19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db-link\">1</a></sup></strong></p><p class=\"has-text-align-justify\">La Comuna de Par\u00eds ha conquistado la inmortalidad como una de las p\u00e1ginas m\u00e1s gloriosas de la clase obrera internacional, siendo el primer ensayo de la revoluci\u00f3n proletaria y de la toma del poder pol\u00edtico del Estado.</p><p class=\"has-text-align-justify\">El 18 de marzo de 1871, la clase obrera y los trabajadores de Par\u00eds tomaron las armas abandonadas por el ej\u00e9rcito mon\u00e1rquico de Napole\u00f3n III, que recientemente hab\u00eda sido derrotado en la guerra franco-prusiana. El segundo imperio franc\u00e9s, baluarte de la reacci\u00f3n y el oscurantismo europeo, era entonces el eslab\u00f3n m\u00e1s d\u00e9bil en la cadena de dominaci\u00f3n de las clases opresoras en contra del proletariado. Aqu\u00ed dejamos algunos apuntes generales que nos permiten entender el por qu\u00e9.</p><ol><li>El segundo imperio franc\u00e9s se form\u00f3 tras un golpe de Estado del ej\u00e9rcito mon\u00e1rquico en medio de la crisis pol\u00edtica francesa. Esto es importante pues nos habla de c\u00f3mo el poder de la burgues\u00eda surgi\u00f3 en medio de restauraciones y contra-restauraciones en medio de dura lucha de clases entre monarqu\u00eda y burgues\u00eda.</li><li>El Estado mon\u00e1rquico-absolutista se encontraba cada vez en una m\u00e1s profunda crisis estructural en medio de sus derrotas militares y el desarrollo del capitalismo en Europa y los Estados Unidos.</li><li>Dentro de estas derrotas militares, el pueblo de M\u00e9xico puede contar con orgullo la ejemplar lucha de liberaci\u00f3n nacional contra la segunda intervenci\u00f3n francesa, ideada por Napole\u00f3n III quien buscaba fortalecer pol\u00edtica y militarmente al autoproclamado \u201c2\u00b0 imperio mexicano\u201d de Maximiliano de Habsburgo con el apoyo y el dinero de las monarqu\u00edas europeas. La ejemplar defensa de los pueblos del An\u00e1huac peleando en columnas guerrilleras junto al ej\u00e9rcito republicano de Ju\u00e1rez, D\u00edaz, Zaragoza, el Coronel M\u00e1ximo Pineda y otros destacados personajes de la historia nacional, lograron expulsar al invasor en junio de 1867 luego de grandiosas batallas como la del 5 de mayo de 1862 en Puebla y el 5 de septiembre de 1866 en Juchit\u00e1n de Zaragoza, Oaxaca.</li><li>La guerra franco-prusiana librada entre dos imperios mon\u00e1rquicos y guerreristas (Francia y Prusia, hoy Alemania) entre 19 de julio de 1870 y el 10 de mayo de 1871 profundiz\u00f3 la crisis del segundo imperio franc\u00e9s; la burgues\u00eda francesa tom\u00f3 el poder y restaur\u00f3 la Tercera Rep\u00fablica al mando de Adolfo Thiers, qui\u00e9n continu\u00f3 la guerra sin escuchar el sentir de los soldados surgidos mayoritariamente de las clases trabajadoras. El ej\u00e9rcito franc\u00e9s fue derrotado por los alemanes en marzo de 1871.</li><li>Este fue el llamado inequ\u00edvoco que convoc\u00f3 al proletariado y los trabajadores parisinos a tomar en sus manos la antorcha de la revoluci\u00f3n proletaria, expropiando las armas abandonadas por la Guardia Nacional francesa y reclutando para su causa a los hijos de la clase obrera vestidos con uniformes militares que aspiraban a la paz, el pan y la libertad.</li></ol><p class=\"has-text-align-justify\"/p><p class=\"has-text-align-justify\">Aterrorizadas, las monarqu\u00edas y la burgues\u00eda europeas entendieron que la Comuna de Par\u00eds encerraba en s\u00ed mismo el germen de la destrucci\u00f3n de la propiedad privada sobre los medios de producci\u00f3n. Algo en lo que coincidi\u00f3 incluso el imperio prusiano. Todos, sin excepci\u00f3n, prestaron ayuda econ\u00f3mica y militar a la monarqu\u00eda y la burgues\u00eda francesas para reorganizar un ej\u00e9rcito blanco con tropas propias y prestadas para aplastar a la Comuna. As\u00ed lo hicieron, el 21 de mayo de 1871 comenz\u00f3 la contraofensiva militar reaccionaria con m\u00e1s de 150 mil soldados mercenarios en contra de un proletariado orgulloso y desafiante, que prontamente erigi\u00f3 barricadas para pelar calle por calle.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Hombres, mujeres, ni\u00f1os, j\u00f3venes y ancianos, el proletariado completo se alz\u00f3 con heroicidad y bravura como un verdadero ej\u00e9rcito rojo, devolviendo cada golpe y causando severas bajas en el ej\u00e9rcito blanco hasta la \u00faltima barricada que logr\u00f3 mantenerse de pie hasta el 28 de mayo de 1871. Se estima que el n\u00famero de masacrados es alrededor de 30mil compa\u00f1eros, muchos de cuyos nombres se han perdido en la historia. En su memoria, y rindiendo homenaje a 147 fusilados en dicho lugar, se construy\u00f3 el muro de los comuneros en el Cementerio de Pere-Lachaise.</p><p class=\"has-text-align-justify\">De la Comuna de Par\u00eds es importante recordar a los grandes h\u00e9roes del proletariado, muchos de ellos miembros del gobierno obrero que fueron fusilados en el cementerio mientras gritaban \u00a1Viva la Comuna!</p><p class=\"has-text-align-justify\">Hoy queremos destacar al compa\u00f1ero Eugene Pottier, obrero poeta, autor del m\u00e1s hermoso de los trabajos de la literatura titulado: La Internacional, la cual ha sido musicalizada por otro obrero, Pierre Degeyter, y se ha convertido en el himno de guerra del proletariado y los pueblos oprimidos alrededor del mundo.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-3998\" data-attachment-id=\"3998\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"eugene-pottier\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=736\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg\" data-orig-size=\"736,468\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/18/ponencia-en-el-153-aniversario-de-la-comuna-de-paris/eugene-pottier/\" src=\"../Images/2024-03-19T04-19-24-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T04-19-24-08-00/000001.jpg\"/></figure><p class=\"has-text-align-justify\">El gran Lenin nos dice:<em>\u201cEsta canci\u00f3n ha sido traducida a todos los idiomas de Europa, y no s\u00f3lo de Europa. Cualquiera sea el pa\u00eds en que se encuentre un obrero con conciencia de clase, cualquiera sea la suerte que el destino le depare, por mucho que pueda sentirse un extra\u00f1o, sin idioma, sin amigos, lejos de su pa\u00eds natal, puede encontrar camaradas y amigos con el familiar estribillo de La Internacional\u201d.</em></p><p class=\"has-text-align-justify\">Los pueblos del M\u00e9xico debemos saber con orgullo que nuestra grandiosa lucha de liberaci\u00f3n nacional contra la segunda intervenci\u00f3n francesa est\u00e1 ligada hist\u00f3ricamente a la heroica lucha del proletariado franc\u00e9s, sirviendo como factor externo para su triunfo en marzo de 1871. El ejemplo de la Comuna de Par\u00eds tambi\u00e9n nos ha marcado como lo pudimos ver en la rebeli\u00f3n popular del 14 de junio al 25 de noviembre de 2006 con la heroica Asamblea Popular de los Pueblos de Oaxaca y su Comuna, erigida precisamente en esta hist\u00f3rica plaza.<sup class=\"fn\" data-fn=\"da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa\"><a href=\"#da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa\" id=\"da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa-link\">2</a></sup></p><p class=\"has-text-align-justify\">La clase obrera y los pueblos del mundo debemos recordar la gran historia de la Comuna de Paris, debemos retomar su legado hist\u00f3rico tal como lo ense\u00f1a el gran Federico Engels:<em>\u201cSe han llenado de terror al escuchar las palabras: Dictadura del Proletariado. \u00bfQuieren saber c\u00f3mo es esta dictadura? Miren la Comuna de Paris. Eso fue la Dictadura del Proletariado\u201d</em>.</p><p class=\"has-text-align-justify\"><strong>\u00a1Viva el 153 aniversario de la Comuna de Paris!</strong></p><p class=\"has-text-align-justify\"><strong>Los grados.</strong></p><ol class=\"wp-block-footnotes\"><li id=\"19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db\">Ponencia del Centro Cultural y de Estudios de la Ciencia para la Revoluci\u00f3n Proletaria con motivo del 153 aniversario de la Comuna de Par\u00eds. Presentada en el plant\u00f3n de la<a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-de-la-jornada-de-lucha-en.html\">Jornada de Lucha en Defensa de los Derechos del Pueblo</a>, en Oaxaca, el 4 de marzo de 2023.<a href=\"#19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db-link\">\u21a9\ufe0e</a></li><li id=\"da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa\">En referencia al z\u00f3calo de la Ciudad de Oaxaca, desde donde la APPO lanz\u00f3 sus primeros bandos de gobierno, el primero de ellos decretando la desaparici\u00f3n de poderes (ejecutivo, legislativo y judicial), concentrando todos estos en el Consejo de la APPO.<a href=\"#da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa-link\">\u21a9\ufe0e</a></li></ol></div>", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/18/ponencia-en-el-153-aniversario-de-la-comuna-de-paris/", "type": "article", "title": "Ponencia en el 153 aniversario de la Comuna de Paris.", "description": "Ponencia en el 153 aniversario de la Comuna de Paris.1 La Comuna de Par\u00eds ha conquistado la inmortalidad como una de las p\u00e1ginas m\u00e1s gloriosas de la clase obrera internacional, siendo el primer ens\u2026", "modified time": "2024-03-18T20:38:13+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL", "NACIONAL", "NUEVA CULTURA"], "source_name": "Peri\u00f3dico Mural"}