{"title": "Anan Yaeesh - de la prisi\u00f3n de Terni /Italia - '\u00a1La resistencia no es terrorismo!", "published time": "2024-03-18T15:39:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8ZxdwBpnAf4R6geGteWOTLVZ3Rmf1VG7Qv-iYQtk_NON41LV2zobec0IOluVQ4F3GU2ELTsla8zGgNY-5XOUlMBrcbntK5eMdsXZKed_-6ZXXdZ89B_CvNIyAq4dX43RwTtzE07yn5uaf5Yn5ViHMSEYv7f4B31pVeucP5RyGofVY5cvhp0VjEqgXv0A/s320/anan-yaeesh.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-179496779741736272\" itemprop=\"description articleBody\"><br/><div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5768468683737538341\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"640\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-18T15-39-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T15-39-00-08-00/000000.png\" width=\"320\"/></div><br/>El 14 de marzo, la garant\u00eda interrogaci\u00f3n de<b>yo vivo</b>en la Casa del Distrito de Terni. Perspectiva acusativa \n Aceptado por el juez investigador del Tribunal de L'Aquila se relaciona con la organizaci\u00f3n \n  de un grupo terrorista llamado \"Brigada de Tulkarem\", operando en el \n  Ciudad de Tulkarem en Cisjordania, gemaci\u00f3n de las brigadas de los m\u00e1rtires \n  por al-aqsa.<p></p><p>Anan ha lanzado una declaraci\u00f3n espont\u00e1nea larga y articulada \n pronunciando una j \u2019acus hacia el personaje exquisito \n Pol\u00edtico de investigaci\u00f3n. En particular, dijo la condici\u00f3n de \n opresi\u00f3n y violencia sufrida por el pueblo palestino sometido al yugo \n  Militar israel\u00ed en la indiferencia de la comunidad internacional. Tiene \n  cont\u00f3 su historia como joven palestino, el asesinato de su \n comprometido con el ej\u00e9rcito israel\u00ed mientras iban a la escuela, el \n  manos sucias de la sangre de la ni\u00f1a, cuyo intento de asesinato es \n Estado de v\u00edctima en 2006 por soldados israel\u00edes, los 11 disparos de \n arma de fuego del que se alcanz\u00f3, el horror probado por la madre \n A la vista de su lesi\u00f3n y el consiguiente accidente cerebrovascular del que fue \n  logrado perdiendo para siempre las habilidades cognitivas, sus amigos \n asesinado por el ej\u00e9rcito.</p><p>Afirm\u00f3 rechazar el estigma del terrorista para s\u00ed mismo y por el \n su gente, record\u00f3 que todos los pueblos tienen derecho a luchar \n Su libertad contra el ej\u00e9rcito invasor compar\u00f3 la lucha \n Palestino a la de Italia durante la resistencia, y ha \n enfatiz\u00f3 que, m\u00e1s bien, ning\u00fan pa\u00eds occidental ha crecido \n en apoyar a Ucrania, que tambi\u00e9n ha sido armado por el \n Igual al oeste. Record\u00f3 el horror de la guerra de Gaza y 30 mil \n  Muertes palestinas de las cuales m\u00e1s de dos tercios de mujeres y ni\u00f1os, e \n Pregunt\u00f3 ret\u00f3ricamente qui\u00e9nes son los terroristas.</p><p>Tambi\u00e9n record\u00f3 que la lucha por Palestina se juega en el \n territorios empleados y no en otro lugar, refiri\u00e9ndose a esto a los art\u00edculos de \n Peri\u00f3dicos que tem\u00edan el peligro de actos de violencia en Italia. Tiene \n concluy\u00f3 diciendo que solo quiere paz y libertad para los suyos \n gente.</p><p><i><b>Comit\u00e9 del Comit\u00e9 de Liberaci\u00f3n de Anan Yaeesh</b></i></p><p><i><b></b></i></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: verdana;\">De Radio Onda Rossa</span></p><p style=\"text-align: left;\"><span style=\"font-family: verdana;\"><a href=\"https://www.ondarossa.info/redazionali/2024/03/no-allestradizione-anan-ancora-carcere\">https://www.ondarossa.info/redazionali/2024/03/no-allestradizione-anan-ancora-carcere</a></span></p><p style=\"background-color: white; color: #555555; line-height: 1.4em; margin: 0px 0px 1em; padding: 0px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Con \n  El abogado Flavio Rossi Albertini profundizamos la negaci\u00f3n \n de la extracci\u00f3n en Israel de Anan Yaeesh por el tribunal \n del L'Aquila y el procedimiento judicial que lo sostiene lo mantiene \n Sin embargo, en prisi\u00f3n y qui\u00e9n dict\u00f3 el arresto de otros dos ni\u00f1os \n Palestinos, Mansour Dogghmosh en prisi\u00f3n en Rossano Calabro y Ali Saji \n Rabs en Ferrara.</span></p><p style=\"background-color: white; color: #555555; line-height: 1.4em; margin: 0px 0px 1em; padding: 0px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Para escribirle:</span></p><ul style=\"background-color: white; color: #555555; margin: 0px; padding: 1em;\"><li style=\"margin: 0px; padding: 0px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Anan Yaeesh, Distrito House of Terni - Strada Delle Campore, 32, Terni Cap 05100</span></li><li style=\"margin: 0px; padding: 0px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Mansour Doghmosh, Rossano District House -Ciminata Contrada, Rossano (CS) Cap 87068</span></li><li style=\"margin: 0px; padding: 0px; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: verdana;\">Ali Saji Rabhi, Ferrara District House - Via Arginone, 327, Ferrara Cap 44100</span></li></ul><br/><p>Para escribirle:</p><ul><li>Anan Yaeesh, prisi\u00f3n de Terni \u2013 Strada delle Campore, 32, Terni C\u00f3digo Postal 05100</li><li>Mansour Doghmosh, Rossano District House - Ciminata Contrada, Rossano (CS) Cap 87068</li><li>Ali Saji Rabhi, Ferrara District House - Via Arginone, 327, Ferrara Cap 44100</li></ul><div style=\"clear: both;\"></div></div><div class=\"post-footer\"><div class=\"post-footer-line post-footer-line-1\"><span class=\"post-author vcard\">Publicado por<span class=\"fn\" itemprop=\"author\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"http://schema.org/Person\"><a class=\"g-profile\" href=\"https://www.blogger.com/profile/02414273939115902455\" rel=\"author\" title=\"author profile\"><span itemprop=\"name\">mao\u00edsta</span></a></span></span></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El 14 de marzo, tuvo lugar el interrogatorio de la garant\u00eda de Anan Yaeesh en la Casa del Distrito de Terni. La prospecci\u00f3n acusatoria es ...", "author": ["maoist"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/anan-yaeesh-from-ternis-prison-italy.html", "source_name": "maoistroad"}