{"published time": "2024-11-18T00:29:50+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-1024x683.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-DE-CAPA-1-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1707\" src=\"../Images/2024-11-18T00-29-50-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-29-50-08-00/000000.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>Mais de 600 pessoas se reuniram no centro de Curitiba, no dia 15 de novembro, para exigir o fim da extenuante escala de trabalho 6\u00d71. A concentra\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio por volta das 15 horas, e os manifestantes marcharam pelas ruas do centro da capital paranaense, um dos principais polos comerciais da cidade.  </p>\n<p>O ato seguiu at\u00e9 a C\u00e2mara Municipal de Curitiba e, no caminho, adentrou o Shopping Esta\u00e7\u00e3o, um dos maiores centros comerciais da cidade.</p>\n<p>O protesto corresponde \u00e0 s\u00e9rie de mobiliza\u00e7\u00f5es nacionais, em que milhares de trabalhadores levantam a hist\u00f3rica bandeira pela conquista de mais tempo para estudo, lazer e pela melhoria das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e vida. </p>\n<p> Durante a passagem pela Rua Marechal Deodoro, uma importante via comercial do centro curitibano, v\u00e1rias lojas come\u00e7aram a fechar suas portas antes do hor\u00e1rio previsto, que seria \u00e0s 17 horas.  </p>\n<p>Um destaque foi a rede Casas Bahia: enquanto uma unidade fechava abruptamente ap\u00f3s panfletagem e tentativa de entrevista por parte de um correspondente local do\u00a0<em>Jornal A Nova Democracia</em>, outra permaneceu aberta com seus trabalhadores se unindo ao ato.</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185921\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-1-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" src=\"../Images/2024-11-18T00-29-50-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-29-50-08-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure>\n<p>Em um momento emblem\u00e1tico durante a manifesta\u00e7\u00e3o, um seguran\u00e7a tentou impedir uma entrevista entre o correspondente do jornal e um trabalhador, alegando que \u201co ato estava atrapalhando o fechamento da loja\u201d, numa tentativa de restringir o apoio dos trabalhadores presentes. </p>\n<p>No entanto, um promotor de telefonia que estava do lado de fora expressou seu apoio ao protesto: \u201cSomente assim para ter um impacto e os pol\u00edticos notarem o que a gente precisa. Apoio demais, at\u00e9 j\u00e1 assinei l\u00e1 a nota\u201d, referindo-se aos abaixo-assinados que circulam pelo Pa\u00eds em apoio \u00e0 luta das diversas categorias da classe oper\u00e1ria.\u00a0</p>\n<p>Em frente \u00e0 loja Magazine Luiza, quando questionados sobre como se sentiam trabalhando em pleno feriado e sobre a proposta do fim da escala 6\u00d71, os vendedores foram categ\u00f3ricos: \u201cO fim dessa escala seria um sonho\u201d. Uma vendedora acrescentou: \u201cEu super apoio o ato. Tenho uma filha e queria passar mais tempo com ela, mas tenho que trabalhar todos os dias. Quando chega o domingo e tenho um tempo livre, estou sempre muito cansada\u201d.\u00a0</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185922\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/FOTO-2-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"../Images/2024-11-18T00-29-50-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-18T00-29-50-08-00/000002.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure>\n<p>A manifesta\u00e7\u00e3o seguiu at\u00e9 chegar ao Shopping Esta\u00e7\u00e3o. Os manifestantes mais combativos entraram no shopping e realizaram uma intensa agita\u00e7\u00e3o entre as lojas. </p>\n<figure class=\"wp-block-video\"><video src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/video-1_aqTqO1oa.mp4\"></video></figure>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\"></div>\n<p>O ato se encerrou em frente \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Curitiba, na Pra\u00e7a Eufr\u00e1sio Correia, ap\u00f3s uma jornada marcada pela combatividade e pelo apoio crescente dos trabalhadores \u00e0 luta pelo fim da escala 6\u00d71.</p>\n<p></p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/pr-manifestacao-em-curitiba-reune-mais-de-600-pessoas-contra-a-escala-6x1/", "type": "article", "title": "PR: Manifesta\u00e7\u00e3o em Curitiba re\u00fane mais de 600 pessoas contra a escala 6x1 - A Nova Democracia", "description": "Manifesta\u00e7\u00e3o sai da pra\u00e7a Santos Andrade, entra dentro do Shopping Esta\u00e7\u00e3o e termina na frente da C\u00e2mara de Vereadores, em pleno feriado, balan\u00e7am todo o com\u00e9rcio local que estava aberto.", "modified time": "2024-11-17T13:30:39-03:00", "updated time": "2024-11-17T13:30:39-03:00", "author": ["Correspondente local - Curitiba e Regi\u00e3o (PR)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["pelo fim da escala 6x1"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}