{"published time": "2024-11-17T03:34:35+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162947-1024x692.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/vlcsnap-2024-11-11-16h27m38s552-1024x576-2.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959-1024x682.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-163035-1024x686.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1076px) 100vw, 1076px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928.png 1076w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928-300x200.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928-1024x681.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928-768x511.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928-60x40.png 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162928-720x480.png 720w\" decoding=\"async\" height=\"716\" src=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000000.png\" width=\"1076\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>A manifesta\u00e7\u00e3o, convocada por mais de 300 entidades e organiza\u00e7\u00f5es populares, faz parte da agenda de mobiliza\u00e7\u00f5es em virtude da realiza\u00e7\u00e3o do G-20 na cidade do Rio de Janeiro. \u00c0 frente do ato uma faixa com os dizeres \u201cLula rompa com Israel, contra o genoc\u00eddio\u201d.</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185874\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162947-1024x692.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162947-1024x692.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162947-300x203.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162947-768x519.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162947-60x41.png 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162947.png 1065w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"692\" src=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manifestantes lotam cal\u00e7ad\u00e3o em Copacabana. Fotos: Fepal \u2013 Matheus Alves; Priscila Ramos; Cadu Souza</figcaption></figure>\n<p>Mesmo debaixo de chuva, milhares de manifestantes tomaram o cal\u00e7ad\u00e3o para denunciar o genoc\u00eddio perpetrado por Israel contra o povo palestino. O G-20, encontro das economias mais industrializadas do mundo, ocorrer\u00e1 entre os dias 18 e 19 de novembro no Rio, e deve reunir chefes de Estado de 47 pa\u00edses, incluso Joe Biden, Xi Jinping, Emanoel Macron e Benjamin Netanyahu.</p>\n<figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card is-style-horizontal\"><a class=\"bookmark-card\" href=\"https://anovademocracia.com.br/entidades-convocam-manifestacao-em-defesa-da-palestina-durante-reuniao-do-g20-no-rio-and-realizara-cobertura-ao-vivo/\"><div class=\"bookmark-card__image\"><img data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/vlcsnap-2024-11-11-16h27m38s552-1024x576-2.jpeg\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000002.jpeg\" width=\"1024\"/></div><div class=\"bookmark-card__content\"><div class=\"bookmark-card__title\">Entidades convocam manifesta\u00e7\u00e3o em defesa da Palestina durante reuni\u00e3o do G20 no Rio; AND realizar\u00e1 cobertura ao vivo \u2013 A Nova Democracia</div><div class=\"bookmark-card__description\">Manifesta\u00e7\u00e3o ocorrer\u00e1 na pr\u00f3xima segunda feira \u00e0s 10h na pra\u00e7a Cinel\u00e2ndia.</div><div class=\"bookmark_card__meta\"><img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/06/N-2.svg\" decoding=\"async\" height=\"251\" src=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000003.svg\" srcset=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000003.svg\" width=\"218\"/><span class=\"bookmark_card__meta-publisher\">anovademocracia.com.br</span></div></div></a></figure>\n<div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\"></div>\n<p>O governo federal decretou uma opera\u00e7\u00e3o de garantia da lei e da ordem (GLO) em todo o territ\u00f3rio fluminense entre os dias do evento, e a seguran\u00e7a foi refor\u00e7ada para receber as delega\u00e7\u00f5es internacionais. Na segunda-feira deve ocorrer um grande ato com concentra\u00e7\u00e3o as<strong> 10h na Cinel\u00e2ndia</strong>, centro do Rio, para o qual os olhos de todo o mundo estar\u00e3o voltados.</p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185875\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959-1024x682.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959-1024x682.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959-300x200.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959-768x511.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959-60x40.png 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959-720x480.png 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-162959.png 1074w\" decoding=\"async\" height=\"682\" src=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000004.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manifestantes lotam cal\u00e7ad\u00e3o em Copacabana. Fotos: Fepal \u2013 Matheus Alves; Priscila Ramos; Cadu Souza</figcaption></figure>\n<p>A manifesta\u00e7\u00e3o de hoje \u00e9 mais uma prova da import\u00e2ncia internacional da quest\u00e3o palestina. Uma declara\u00e7\u00e3o ser\u00e1 lan\u00e7ada ao final da reuni\u00e3o, por\u00e9m, em virtude dos interesses imperialistas de EUA e Israel, n\u00e3o \u00e9 esperada nenhuma men\u00e7\u00e3o ao genoc\u00eddio contra o povo palestino. </p>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-185876\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-163035-1024x686.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-163035-1024x686.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-163035-300x201.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-163035-768x514.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-163035-60x40.png 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-16-163035.png 1074w\" decoding=\"async\" height=\"686\" src=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-11-17T03-34-35-08-00/000005.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manifestantes lotam cal\u00e7ad\u00e3o em Copacabana. Fotos: Fepal \u2013 Matheus Alves; Priscila Ramos; Cadu Souza</figcaption></figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/marcha-dos-povos-em-defesa-da-palestina-reune-milhares-de-manifestantes-em-copacabana/", "type": "article", "title": "Marcha dos povos em defesa da Palestina re\u00fane milhares de manifestantes em Copacabana, RJ - A Nova Democracia", "description": "Manifesta\u00e7\u00e3o faz parte do conjunto de mobiliza\u00e7\u00f5es populares para o G-20 no Rio de Janeiro. Mesmo debaixo de chuva milhares de pessoas compareceram.", "modified time": "2024-11-17T02:07:25-03:00", "updated time": "2024-11-17T02:07:25-03:00", "author": ["Antonio Nascimento"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["g20", "israel", "palestina"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}