{"title": "SITUACI\u00d3N ACTUAL: NOTAS SOBRE LA CRISIS MUNDIAL (6 Los movimientos agrarios en la UE II)", "published time": "2024-02-22T17-24-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGEMaqb0Xz7bKxjz5ArOsolk7cWT19UNOACyVWxoWMFwHXFyLiFXcwvc1S7IV59k91AFawvXq-MM8QFw87_zHjHPaJG6Du7A2-MGf6C8pcWOBFOCM2mubfXziR8VusfjHu5rTVwtfFDM67tx4mnCir0-UX5iaOIXabSnWT513hFMLynOaI74I0wSFOUo6v/w640-h222/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab1.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiU1ux8i_MFVln0UUS7VCemySUvw986-K90Wb85TpCv_z2TfyAnhPHJBQuYAipkJ2PPJvvThpfgJ3Tzjfk1Rc4e3TdmdSg9xOkifTc8AyzL1-1-Krx82TexxFBfQF1YGRrYMLIp2W8DiIqOgvmb0YlpGWaBdN9yWyNBzb_zlPDzHsFzH_FJ35LjV_us2bD_/w640-h390/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549-g1.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg9FqLnYd0Uzg4D7HCjUlZou_ijaypC6aLnmLhLW-gnecrq2Bh7dkVGwSsU8xdux5wn8rjjgJJ-DtcfIjvzH77vxW9cXWklWCpcuixxIOss8H9BvpsUXisMUQCD7bYGs7sa3kOKGOEyklq1hQzu7pnSs6ub2dyJGZcyT9NhLKVX9YZOFt4SCaz3CKgeb9Rt/w640-h152/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab2.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1289966456667718024\" itemprop=\"description articleBody\">\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b><o:p><span>\u00a0</span></o:p></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b style=\"background-color: red;\"><span><span>Los movimientos\nagrarios en la Uni\u00f3n Europea<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>(UE)</span><o:p></o:p></span></b></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><span><span>(II)<b><o:p></o:p></b></span></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b><o:p><span>\u00a0</span></o:p></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span>Agricultura intensiva y extensiva,\nlatifundios capitalistas y latifundios semifeudales. Agricultura comercial y\nagricultura de subsistencia y mixsta de los peque\u00f1os productores agrarios</span></b><span>.</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Es importante tener\nuna idea clara de lo que significa estos conceptos para diferenciar el car\u00e1cter\ncapitalista o semifeudal de la agricultura en la UE, tanto en los 14,\nespecialmente el sur de Italia y Espa\u00f1a, como a estos pa\u00edses, con los 13 del\nEste de Europa. As\u00ed, podemos diferenciar las grandes empresas agrarias\ncapitalistas de las grandes empresas agroexportadoras de la agricultura\nsemifeudal.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Sobre\nlos t\u00e9rminos que emplean las instituciones y acad\u00e9micos burgueses, tenemos que\ntener en cuenta estas precisiones</b>:<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>- <u>La expresi\u00f3n\n\u201cbasada en el trabajo familiar\u201d no tiene ning\u00fan sentido pol\u00edtico-econ\u00f3mico</u>,\ne indirectamente induce a error. Carece por completo de sentido, pues\ncualquiera sea el sistema social de econom\u00eda, el peque\u00f1o agricultor \u201ctrabaja\u201d,\ntanto si vive en la \u00e9poca de la esclavitud, como en la del feudalismo o el\ncapitalismo. que sirve para encubrir la confusi\u00f3n de formas sociales de\norganizaci\u00f3n de la econom\u00eda totalmente diferentes; una confusi\u00f3n que solo\nbeneficia a la burgues\u00eda.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>La expresi\u00f3n \u201cbasada en el trabajo familiar\u201d\ninduce a error, enga\u00f1a a la gente, pues hace pensar que no existe el trabajo\nasalariado.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>La conclusi\u00f3n m\u00e1s\nesencial y fundamental para comprender el proceso de desarrollo del capitalismo\nen la agricultura en general, es pues la intensificaci\u00f3n de la agricultura y,\nparalelamente.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>- La disminuci\u00f3n del promedio de superficie por granja\n(farm), no es un hecho accidental, local o epis\u00f3dico, sino un fen\u00f3meno com\u00fan a\ntodos los pa\u00edses civilizados.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>- La infinidad de errores que cometen todos los economistas\nburgueses sin excepci\u00f3n con respecto a los datos sobre la evoluci\u00f3n de la\nagricultura se explica porque este fen\u00f3meno general no es suficientemente\nconocido, comprendido, asimilado y meditado\u201d.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><o:p><span>\u00a0</span></o:p></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><b>- </b>El creciente empleo de trabajo asalariado es un\nproceso general que supera todas peculiaridades en los pa\u00edses capitalistas\ndesarrollados (imperialistas). Pero en la gran mayor\u00eda de ellos, la estad\u00edstica\nagr\u00edcola se subordina, intencionadamente o no, a las concepciones y prejuicios\nburgueses dominantes, y <u>no proporciona ninguna informaci\u00f3n sistem\u00e1tica</u>\nacerca del trabajo asalariado.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>- El ejemplo de Norteam\u00e9rica nos muestra cuan imprudente\nser\u00eda confundir los latifundios con la agricultura capitalista en gran escala,\ny con cu\u00e1nta frecuencia el latifundio es una supervivencia de las relaciones\nprecapitalistas: esclavistas, feudales o patriarcales.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>- No es la superficie total, sino solo la cantidad de tierra\ncultivada lo que indica, con cierta aproximaci\u00f3n y con algunas excepciones la\nmagnitud de la hacienda.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>- Hasta las granjas con menos extensi\u00f3n, resultan en cierto\nsentido m\u00e1s \u201cgrandes\u201d (gastos en mano de obra asalariada, valor de los aperos\nde labranza y m\u00e1quinas) que las de m\u00e1s extensi\u00f3n. El incremento de tierra\ncultivada de las farms o granjas de marcado tipo capitalista pertenecen al\ngrupo de dimensiones m\u00e1s peque\u00f1as. </span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>- <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">Carece\nde fundamento la difundida tendencia a considerar los latifundios -sin un\nan\u00e1lisis especial de los datos concretos de cada pa\u00eds y regi\u00f3n por separado-\ncomo econom\u00eda capitalista.</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><b>- </b><span style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">De la\npenetraci\u00f3n del capitalismo en la agricultura se juzga habitualmente por los\ndatos sobre la extensi\u00f3n de las farms o el n\u00famero e importancia de las grandes\nfarms (grandes por las hect\u00e1reas que ocupan). Pero debemos advertir que todos\nellos son datos indirectos, ya que <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">el \u00e1rea\nocupada est\u00e1 lejos de indicar siempre y directamente si una hacienda o\nexplotaci\u00f3n agr\u00edcola es realmente grande como empresa econ\u00f3mica o si es de\ncar\u00e1cter capitalista.</span></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span><o:p><span>\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-\nLos datos sobre el trabajo asalariado son, en este sentido, incomparablemente\nm\u00e1s demostrativos y convincentes.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-\nLa agricultura moderna (capitalista) -y en particular en la peque\u00f1a explotaci\u00f3n\nagr\u00edcola- se emplea mucho m\u00e1s trabajo asalariado que lo que se cree\nhabitualmente.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-\nEn los pa\u00edses capitalistas del mundo, una parte de los farmers o granjeros cuya\nsituaci\u00f3n es peor se ven obligados a recurrir a la venta de su fuerza de\ntrabajo. Estos granjeros por su ocupaci\u00f3n principal, trabajadores asalariados. Es\nclaro que el grueso de estos peones rurales y jornaleros que poseen un trocito\nde tierra figura en los grupos inferiores de agricultura.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-\nCon el desarrollo de la agricultura capitalista la proporci\u00f3n de agricultores\nindependientes disminuye y la de obreros rurales dependientes aumenta.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span><u>Con el desarrollo del capitalismo</u>, <u>la\nintensificaci\u00f3n de la agricultura</u>, su progreso t\u00e9cnico, el mejoramiento de\nlos m\u00e9todos de cultivo, se desarrollan all\u00ed con extraordinaria rapidez.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>-<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>Donde la dimensi\u00f3n de las farms es mayor que\nen cualquier otra regi\u00f3n y est\u00e1 en r\u00e1pido aumento, por lo com\u00fan, se toma como\nmodelo del capitalismo en la agricultura. Esto es incorrecto. Se debe a <u>que\nla forma m\u00e1s tosca y primitiva de agricultura extensiva</u> es confundida con <u>la\nagricultura intensiva, basada en el progreso t\u00e9cnico</u>.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Las precisiones te\u00f3rica anteriores proceden del estudio de\nLenin del Censo Agr\u00edcola de los EEUU de 1910, publicado como \u201cNUEVOS DATOS\nSOBRE LAS LEYES DE DESARROLLO DEL CAPITALISMO EN LA AGRICULTURA\u201d<b>. </b><span style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">Otras precisiones te\u00f3ricas, no menos\nimportantes, las haremos en el desarrollo posterior de estas notas.</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><o:p>\u00a0</o:p><b>Antes de continuar, hacemos un comentario a prop\u00f3sito de\nla \u00faltima presici\u00f3n te\u00f3rica de Lenin referida al caso de los EEUU, y es el\nsiguiente:</b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><o:p>\u00a0</o:p>Comentamos: la precisi\u00f3n de Lenin es muy importante para\ndiferenciar las dos v\u00edas del desarrollo del capitalismo en un pa\u00eds \u2013una, la v\u00eda\njunker, prusiana o terrateniente de evoluci\u00f3n lenta de la semifeudalidad, de la\notra v\u00eda, la v\u00eda farmer de destrucci\u00f3n del sistema terrateniente y de r\u00e1pido\ndesarrollo del capitalismo; como tambi\u00e9n para diferenciar a los pa\u00edses\ncapitalistas desarrollados (ahora imperialistas) de los pa\u00edses semifeudales y\nsemicoloniales sobre cuya base se desarrolla un capitalismo burocr\u00e1tico. Como\nse ve en Norteam\u00e9rica. En el estudio de Lenin, \u00a0el capitalismo en la agr\u00edcultura se va\nimponiendo desplazando a la agricultura extensiva por la agricultura intensiva,\npeque\u00f1a por la superficie que ocupa en comparaci\u00f3n con la extensiva, pero\n\u201cgrande\u201d por el monto del capital invertido y el empleo de trabajo asalariado.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><o:p><span>\u00a0</span></o:p></i></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>En la \u00e9poca del imperialismo, en su fase \u00faltima, en el\nmomento de su mayor descomposici\u00f3n, cuando \u00e9ste es todav\u00eda m\u00e1s monopolista, m\u00e1s\nparasitario y m\u00e1s putrefacto, \u00e9ste exporta sus capitales a nuestros pa\u00edses para\nmonopolizar la tierra, directamente o a trav\u00e9s de sus agentes econ\u00f3micos los\nterratenientes y los grandes burgueses nativos (grandes latifundios \u201cmodernos\u201d)\ny as\u00ed con baja inversi\u00f3n de capital en comparaci\u00f3n con lo que necesitar\u00edan para\nproducir en los propios pa\u00edses imperialistas practicar una agricultura\nextensiva, que despoja al campesinado, arruina las tierras para la producci\u00f3n\ncampesina, se apropia del agua, e impulsa el capitalismo burocr\u00e1tico al\norientar la producci\u00f3n no al mercado nacional sino al mercado mundial (mercado\nimperialista), profundizando la condici\u00f3n del pa\u00eds como exportador primario.<i><o:p></o:p></i></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><o:p><span>\u00a0</span></o:p></i></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>La explotaci\u00f3n de los pa\u00edses oprimidos por el imperialismo,\ntiene su base econ\u00f3mica en la semifeudalidad. La desigualdad de los\nintercambios claramente expuesta por Marx como el intercambio de una mayor cantidad\nde trabajo el pais dominado por una menor cantidad de trabajo del pais\ndominante cristalizadas en los bienes producidos e intercambiados.\nDiferenciaci\u00f3n de Lenin de pa\u00edses capitalistas desarrollados y pa\u00edses\natrasados, ley del desarrollo desigual. Lo contrario es plantear<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>un espacio economico mundial homogeneo, sin\neconom\u00edas nacionales y la ausencia de paises opresores imperialistas y pa\u00edses\noprimidos.<i><o:p></o:p></i></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><i><o:p><span>\u00a0</span></o:p></i></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Doferencia de desarrollo de las fuerzas productiva, dos\nsistemas de produccion: paises capitalistas desarrolldos-pa\u00edses atrasado. Estos\n\u00faltimos son coloniales o semicoloniales y semifeudales, sobre cuya base se\ndesarrolla un capitalismo burocr\u00e1tico. La agricultura precapitalista del\npequenos productor mayoritariamente<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>de\nsubsistencias que se deteriora constantemente es la base del resto de la\nactividad economica de los paises oprimidos, el campesinado que produce por\ndebajo del m\u00ednimo de la manutenci\u00f3n y reproducci\u00f3n de su fuerza de trabajo\nalimentos baratos es la base de la desigualdad creciente de los salarios entre\nlos obreros de los pa\u00edses oprimidos y los obreros de los pa\u00edses imperialistasen\ny del sector de exportacion, en particular, de estos paises con<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0 </span>la de los paises imperialistas. Eso determina\nel traspaso de los excedente de los paises oprimidos a los paises\nimperialistas.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span>Por ejemplo: en Am\u00e9rica Latina lo que llaman la \u201eagricultura\nfamiliar\u201c son campesinos pobres</span></b>.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00a0Si se lee bien el\nejemplo, se puede ver el efecto que tiene en el valor de la fuerza de trabajo\nobrera y en el mantenimiento de los trabajadores informales del campo y la\nciudad (econom\u00eda precapitalista). En la relaci\u00f3n minifundio-latifundio.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u201eEn todos los pa\u00edses estudiados, el segmento de subsistencia\nconcentra el mayor n\u00famero de explotaciones familiares, con cerca del 60% de las\nunidades bajo esta categor\u00eda. Un 28% pertenece al segmento de transici\u00f3n y un\n12% a la agricultura familiar consolidada (FAO/BID, 2007). Este an\u00e1lisis\npermite afirmar que la mayor parte de la agricultura familiar de ALC cuenta con\nrecursos productivos limitados y con importantes niveles de pobreza, variables\nque permiten proyectar la magnitud del desaf\u00edo de desarrollo del sector\u201c. </span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>De acuerdo a FAO/BID (2007), se distinguen tres segmentos al\ninterior de la agricultura familiar:</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u2022 Segmento de subsistencia: orientado al autoconsumo, con\nrecursos productivos e ingresos insuficientes para garantizar la reproducci\u00f3n\nfamiliar, lo que lo induce hacia la asalarizaci\u00f3n, cambio de actividades o migraci\u00f3n,\nmientras no var\u00ede su acceso a activos.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u2022 Segmento en transici\u00f3n: Orientado a la venta y\nautoconsumo, con recursos productivos que satisfacen la reproducci\u00f3n familiar.\nExperimenta problemas para generar excedentes que le permitan el desarrollo de\nla unidad productiva.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u2022 Agricultura familiar consolidada: Cuenta con recursos de\ntierra de mayor potencial, tiene acceso a mercados (tecnolog\u00eda, capital,\nproductos) y genera excedentes para la capitalizaci\u00f3n de la unidad productiva.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>La informaci\u00f3n recabada revela que la participaci\u00f3n de la\nagricultura familiar en el valor de la producci\u00f3n sectorial no supera el 50% en\nla mayor parte de los pa\u00edses que poseen esta informaci\u00f3n, cifra que manifiesta\nla existencia de problemas de producci\u00f3n y productividad en este segmento, pero\nque al mismo tiempo, permite dar cuenta de que la contribuci\u00f3n de este segmento\n(\u2026) (FAO, 2014)</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span><span>Otro ejemplo de Am\u00e9rica Latina:\u00a0</span></span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><span>Para entender el\nplan estrat\u00e9gico imperialista en cuanto a la \u201ereforma\u201c del PAC y del MAE de la\nUE</span>:</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span>\u201e<span style='font-family: Helvetica, \"sans-serif\";'>16 Abril 2021<a href=\"https://news.un.org/es/news/topic/economic-development\">Asuntos econ\u00f3micos</a></span><span style='font-family: Arial, \"sans-serif\";'><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span>Latinoam\u00e9rica y el Caribe\naportan el 14% de la producci\u00f3n mundial de alimentos. Su nueva misi\u00f3n regional\nes impulsar la transformaci\u00f3n necesaria de los sistemas agroalimentarios para\nalimentar a 10.000 millones de personas en 2050. Sin embargo, la pandemia de\nCOVID-19 ha provocado un retroceso sin precedentes en la lucha contra el hambre\ny m\u00e1s de 20 millones de personas podr\u00edan engrosar las filas de la pobreza.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span>La regi\u00f3n de Am\u00e9rica Latina y\nel Caribe representa \u201c<span style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">un pilar para la\nseguridad alimentaria mundial\u201d</span>, afirm\u00f3 este viernes el director general\nde la Organizaci\u00f3n de las Naciones Unidas para la Agricultura y la Alimentaci\u00f3n\ndurante un encuentro ministerial dedicado a la agricultura en el continente\namericano.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span><span><span style='font-family: Arial, \"sans-serif\";'>Al dirigirse a m\u00e1s de treinta\nministros, QU Dongyu alab\u00f3 la contribuci\u00f3n regional que impidi\u00f3 que la crisis\nsanitaria del\u00a0<a href=\"https://news.un.org/es/events/cobertura-especial-de-noticias-onu-sobre-el-coronavirus\">COVID-19</a>\u00a0se\nconvirtiera tambi\u00e9n en una crisis alimentaria. \"Ahora deben ser los\narquitectos de la recuperaci\u00f3n, una recuperaci\u00f3n con transformaci\u00f3n\",\ninst\u00f3</span><span>\u201c. </span><span>(</span><span style='font-family: \"Arial Narrow\", \"sans-serif\";'><a href=\"https://news.un.org/es/\" title=\"Noticias ONU\"><span style=\"text-decoration: none;\">Noticias ONU</span></a>, </span><span style='font-family: Arial, \"sans-serif\";'>Mirada global Historias humanas, </span><span>Am\u00e9rica Latina\ny el Caribe es clave para alimentar a 10.000 millones de personas en 2050)</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>OTRO EJEMPLO M\u00c1S DE AM\u00c9RICA LATINA EN RELACI\u00d3N A LATIFUNDIO SEMIFEUDAL Y GRAN EXPLOTACI\u00d3N CAPITALISTA ( AGRICULTURA EXTENSIVA E INTENSIVA)<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span><span>EL BINOMIO LATIFUNDIO Y MINIFUNDIO EN\nAM\u00c9RICA LATINA.</span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u201e<b><span>La prevalencia del latifundio</span></b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Para esta secci\u00f3n, se recopilaron datos de censos agr\u00edcolas\nrecientes de seis pa\u00edses latinoamericanos importantes: Argentina, Brasil,\nColombia, M\u00e9xico, Per\u00fa y Venezuela. El tipo y la cantidad de datos recopilados\nen el censo de cada pa\u00eds var\u00edan considerablemente y, por lo tanto, la\nprofundidad del an\u00e1lisis est\u00e1 limitada por la disponibilidad de los datos. Por\nesta raz\u00f3n, la atenci\u00f3n se centrar\u00e1 principalmente en Brasil y Per\u00fa, que tienen\nlos datos m\u00e1s detallados, e incluir\u00e1 s\u00f3lo datos limitados de Colombia,\nVenezuela, Argentina y M\u00e9xico.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Lo primero que hay que destacar de los datos es el continuo\npredominio de los grandes terratenientes en estos pa\u00edses. A pesar de las\nfrecuentes afirmaciones a lo largo de los a\u00f1os de que los grandes latifundios\ndesaparecer\u00edan debido a su ineficiencia e incapacidad para competir con los\npeque\u00f1os y medianos productores m\u00e1s productivos, este no parece ser el caso.\nComo muestra el Cuadro 1, las grandes propiedades de 500 hect\u00e1reas o m\u00e1s ocupan\nla mayor parte de las tierras agr\u00edcolas en todos los pa\u00edses estudiados,Nota a\npie de p\u00e1gina3 y las mayores propiedades de m\u00e1s de 1.000 hect\u00e1reas ocupan casi\nla mitad de todas las tierras agr\u00edcolas en Brasil y Venezuela, m\u00e1s de dos\n-tercios en Per\u00fa y tres cuartas partes de todas las tierras agr\u00edcolas en\nArgentina y Colombia.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGEMaqb0Xz7bKxjz5ArOsolk7cWT19UNOACyVWxoWMFwHXFyLiFXcwvc1S7IV59k91AFawvXq-MM8QFw87_zHjHPaJG6Du7A2-MGf6C8pcWOBFOCM2mubfXziR8VusfjHu5rTVwtfFDM67tx4mnCir0-UX5iaOIXabSnWT513hFMLynOaI74I0wSFOUo6v/s540/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab1.png\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"188\" data-original-width=\"540\" height=\"222\" src=\"../Images/2024-02-22T17-24-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-22T17-24-00-01-00/000000.png\" width=\"640\"/></a></span></div><span><br/></span><p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Fuentes: INDEC (2002), IBGE (2012), DANE (2015), INEI\n(2012), GBV 2010.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><o:p>\u00a0</o:p><span class=\"label\">Table 1:</span><span>\u00a0Land concentration in Latin American countries (percent of landholdings/percent of agricultural land).</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>En otras palabras, aunque la concentraci\u00f3n de la tierra ha\ndisminuido en algunos lugares en los \u00faltimos a\u00f1os, sigue siendo extrema en la\nmayor\u00eda de los principales pa\u00edses latinoamericanos, y el campo sigue estando\ndominado por grandes terratenientes. Sin embargo, cabe se\u00f1alar que existen\ndiferencias significativas tanto entre pa\u00edses como dentro de ellos. En algunos\npa\u00edses, como Chile, los grandes latifundios improductivos son pr\u00e1cticamente\ninexistentes (Referencia BengoaBengoa 2013), mientras que en otros pa\u00edses, como\nColombia, son omnipresentes. Asimismo, suele haber diferencias significativas\nde una regi\u00f3n de un pa\u00eds a otra. El noreste de Brasil, por ejemplo, tiene una\nestructura agraria significativamente diferente de la del sur o sureste de\nBrasil, y estas diferencias no deben pasarse por alto.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Adem\u00e1s, la propiedad concentrada y el predominio de grandes\npropiedades no significan necesariamente que la tierra est\u00e9 subutilizada ni que\nse opere bajo una l\u00f3gica de minimizaci\u00f3n de riesgos. En algunas regiones, las\ngrandes explotaciones se utilizan para la agricultura intensiva mecanizada, y\nen muchos pa\u00edses latinoamericanos se han desarrollado zonas de agricultura\naltamente productiva. De hecho, pa\u00edses como Brasil y Argentina han\nexperimentado un importante auge en la producci\u00f3n de soja en los \u00faltimos a\u00f1os,\ny gran parte de esta producci\u00f3n se lleva a cabo en granjas mecanizadas de gran\ntama\u00f1o.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u200b</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Por lo tanto, para tener una idea del peso relativo de las\ngrandes explotaciones mecanizadas en comparaci\u00f3n con otras formas de producci\u00f3n\nmenos intensivas, busco datos sobre el uso de la tierra espec\u00edfico de las\ngrandes explotaciones. La Figura 1 muestra el uso de la tierra en grandes\npropiedades en Brasil, Colombia y Per\u00fa, los \u00fanicos pa\u00edses para los que se\ndispon\u00eda de datos sobre el uso de la tierra espec\u00edficos del tama\u00f1o de las\nexplotaciones. Estas propiedades est\u00e1n dominadas casi en su totalidad por\nactividades extensivas como el pastoreo y los bosques, y m\u00e1s del 80 por ciento\nde la tierra que ocupan se dedica a estas dos actividades, mientras que s\u00f3lo\nuna peque\u00f1a porci\u00f3n se utiliza para el cultivo. Este parece ser el caso tambi\u00e9n\npara los dem\u00e1s pa\u00edses, ya que los datos sobre el uso general de la tierra\nreflejan este mismo patr\u00f3n general. E<u>n otras palabras, si bien es cierto que en\nalgunas regiones las grandes propiedades se utilizan para cultivos intensivos,\nla tendencia general es claramente la opuesta: en las grandes explotaciones de\nAm\u00e9rica Latina predominan actividades extensivas como el pastoreo y los\nbosques.</u></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiU1ux8i_MFVln0UUS7VCemySUvw986-K90Wb85TpCv_z2TfyAnhPHJBQuYAipkJ2PPJvvThpfgJ3Tzjfk1Rc4e3TdmdSg9xOkifTc8AyzL1-1-Krx82TexxFBfQF1YGRrYMLIp2W8DiIqOgvmb0YlpGWaBdN9yWyNBzb_zlPDzHsFzH_FJ35LjV_us2bD_/s640/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549-g1.png\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"390\" data-original-width=\"640\" height=\"390\" src=\"../Images/2024-02-22T17-24-00-01-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-22T17-24-00-01-00/000001.png\" width=\"640\"/></a></span></div><span><br/></span><p></p><p class=\"p\"><span><span><span class=\"label\">Figure 1:</span>\u00a0Land use on large holdings (&gt;500ha) in Brazil, Peru, and Colombia.</span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><p class=\"p\"><span><span><em class=\"italic\">Sources</em>: IBGE (<a class=\"xref bibr\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-research-review/article/agrarian-structure-and-underdevelopment-in-latin-america-bringing-the-latifundio-back-in/787CEE05C261E475380F5297F6FF07B7#B32\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; font: inherit; margin: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; transition: all 0.3s ease 0s; vertical-align: baseline;\">2012</a>), DANE (<a class=\"xref bibr\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-research-review/article/agrarian-structure-and-underdevelopment-in-latin-america-bringing-the-latifundio-back-in/787CEE05C261E475380F5297F6FF07B7#B14\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; font: inherit; margin: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; transition: all 0.3s ease 0s; vertical-align: baseline;\">2015</a>), INEI (<a class=\"xref bibr\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-research-review/article/agrarian-structure-and-underdevelopment-in-latin-america-bringing-the-latifundio-back-in/787CEE05C261E475380F5297F6FF07B7#B37\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; font: inherit; margin: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; transition: all 0.3s ease 0s; vertical-align: baseline;\">2012</a>).</span></span></p></div><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span><br/></span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>No s\u00f3lo predominan las actividades extensivas, sino que las\nestad\u00edsticas sobre el uso de la tierra revelan la baja inversi\u00f3n y la baja productividad\nde estos tipos de producci\u00f3n. En las tierras de pastoreo, por ejemplo, si\ndividimos el n\u00famero total de animales en las grandes fincas por el total de\nhect\u00e1reas de pastos, las grandes fincas de Brasil tienen s\u00f3lo 0,65 animales por\nhect\u00e1rea de tierra de pastoreo, mientras que en Per\u00fa es incre\u00edblemente bajo,\n0,06 animales por hect\u00e1rea ( IBGE 2012; INEI 2012). Esto significa que estos\nterratenientes promedian mucho menos de un animal por cada hect\u00e1rea de tierra\nde pastoreo, mientras que las peque\u00f1as propiedades pueden tener entre 2 y 10\nanimales por hect\u00e1rea. En Per\u00fa, las peque\u00f1as explotaciones de menos de\ncincuenta hect\u00e1reas promedian 12 animales por hect\u00e1rea de tierra de pastoreo,\naproximadamente doscientas veces m\u00e1s que las grandes propiedades del pa\u00eds (INEI\n2012).</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><u>Adem\u00e1s, gran parte de la tierra dedicada al pastoreo y a los\nbosques est\u00e1 totalmente sin mejorar, lo que significa que los propietarios han\ninvertido poco o nada en la tierra y simplemente la cosechan por sus productos\nnaturales y seminaturales</u>. En las grandes estancias de Brasil, el 33 por ciento\nde todas las tierras de pastoreo no est\u00e1n mejoradas, mientras que en Per\u00fa casi\nel 95 por ciento no est\u00e1 mejorado (IBGE 2012; INEI 2012). Esto significa que no\nha habido ninguna inversi\u00f3n en cosas como pastos plantados o irrigados, nuevas\nvariedades de pastos o fertilizantes que puedan aumentar la productividad de\nlas tierras de pastoreo. Estos datos no estaban disponibles para las grandes\nexplotaciones en otros pa\u00edses, pero es probable que la situaci\u00f3n sea muy\nsimilar. En Venezuela, el 73 por ciento de todas las tierras de pastoreo no\nest\u00e1n mejoradas (GBV 2010).</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00a0</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><u>Datos adicionales sobre m\u00e9todos y tecnolog\u00edas agr\u00edcolas\nrevelan a\u00fan m\u00e1s la naturaleza limitada de la modernizaci\u00f3n de las grandes\npropiedades de Am\u00e9rica Latina. Como han se\u00f1alado varios estudiosos, las grandes\nexplotaciones a menudo adoptan algunas tecnolog\u00edas modernas y al mismo tiempo\nmantienen actividades de baja intensidad que subutilizan la tierra</u>. El Cuadro 2\nmuestra el porcentaje de grandes propiedades en Brasil y Per\u00fa que utilizan\ndiversos m\u00e9todos y tecnolog\u00edas asociados con la agricultura moderna. S\u00f3lo una\nminor\u00eda de estas explotaciones invierte en fertilizantes, insecticidas o riego,\ny muy pocas utilizan cosechadoras u otra maquinaria agr\u00edcola. Aunque <u>la mayor\u00eda\nde las grandes explotaciones agr\u00edcolas en Brasil tienen tractores, estos se\nutilizan a menudo como medio de transporte y limpieza de tierras, no para\ncultivo</u>. Y si bien las vacunas se utilizan ampliamente en ambos pa\u00edses, <u>muy\npocas granjas ganaderas grandes en ambos pa\u00edses emplean la inseminaci\u00f3n\nartificial</u>. En Per\u00fa, casi el 95 por ciento no ha mejorado (IBGE 2012; INEI\n2012). Esto significa que no ha habido ninguna inversi\u00f3n en cosas como pastos\nplantados o irrigados, nuevas variedades de pastos o fertilizantes que puedan\naumentar la productividad de las tierras de pastoreo. <u>Estos datos no estaban\ndisponibles para las grandes explotaciones en otros pa\u00edses, pero es probable\nque la situaci\u00f3n sea muy similar. En Venezuela, el 73 por ciento de todas las\ntierras de pastoreo no est\u00e1n mejoradas (GBV 2010).</u></span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg9FqLnYd0Uzg4D7HCjUlZou_ijaypC6aLnmLhLW-gnecrq2Bh7dkVGwSsU8xdux5wn8rjjgJJ-DtcfIjvzH77vxW9cXWklWCpcuixxIOss8H9BvpsUXisMUQCD7bYGs7sa3kOKGOEyklq1hQzu7pnSs6ub2dyJGZcyT9NhLKVX9YZOFt4SCaz3CKgeb9Rt/s938/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab2.png\" imageanchor=\"1\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"222\" data-original-width=\"938\" height=\"152\" src=\"../Images/2024-02-22T17-24-00-01-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-22T17-24-00-01-00/000002.png\" width=\"640\"/></span></a></div><span><span><br/></span></span><p class=\"MsoNormal\"><span><span><span class=\"label\">Table 2:</span><span>\u00a0Percent of landholdings that employ various technologies.</span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><u>Dado que Brasil tiene uno de los sectores agr\u00edcolas m\u00e1s\ndin\u00e1micos de la regi\u00f3n, es probable que el resto de los pa\u00edses est\u00e9n a\u00fan menos\nmodernizados.</u> Los datos de todas las explotaciones en M\u00e9xico y Venezuela dan\nuna idea de cu\u00e1n prevalentes son las diversas tecnolog\u00edas en todo el sector\nagr\u00edcola de estos pa\u00edses. En ambos casos, una minor\u00eda de propietarios de\ntierras emplea tecnolog\u00edas asociadas con la agricultura modernizada, y\nprobablemente podr\u00edamos esperar tasas similares o quiz\u00e1s m\u00e1s bajas entre las\ngrandes propiedades que ocupan la mayor parte de la tierra.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><u>Los datos del censo brasile\u00f1o sobre producci\u00f3n e inversi\u00f3n\nproporcionan otra indicaci\u00f3n de la l\u00f3gica de baja productividad de las grandes\npropiedades</u>. Si bien las grandes fincas de quinientas hect\u00e1reas o m\u00e1s ocupan el\n56 por ciento de todas las tierras agr\u00edcolas en Brasil, representan solo el 36\npor ciento del valor total de la producci\u00f3n y representan solo el 43 por ciento\nde la inversi\u00f3n total (IBGE 2012). Esto contrasta marcadamente con las peque\u00f1as\nexplotaciones de menos de cincuenta hect\u00e1reas, que ocupan s\u00f3lo el 13 por ciento\nde la tierra pero representan el 35 por ciento del valor total de la producci\u00f3n\ny el 28 por ciento de la inversi\u00f3n total.<u> En otras palabras, las grandes explotaciones\nocupan m\u00e1s de cuatro veces m\u00e1s tierra que las peque\u00f1as, pero tienen s\u00f3lo un 1\npor ciento m\u00e1s de valor total de producci\u00f3n y s\u00f3lo un 15 por ciento m\u00e1s de\ninversi\u00f3n total.</u> Estos hallazgos est\u00e1n respaldados adem\u00e1s por informaci\u00f3n de la\nagencia de reforma agraria de Brasil, que inform\u00f3 en 2010 que m\u00e1s del 50 por\nciento de todas las grandes propiedades y el 72 por ciento de todas las tierras\nocupadas por grandes propiedades se consideraban \u201cimproductivas\u201d seg\u00fan los\npar\u00e1metros de la agencia (INCRA 2011). Nota al pie5</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>As\u00ed, a pesar de las limitaciones de los datos de los censos\nagr\u00edcolas, podemos confirmar que las estructuras agrarias en estos pa\u00edses\ncontin\u00faan caracteriz\u00e1ndose por una concentraci\u00f3n extrema de la tierra y est\u00e1n\ndominadas por grandes propiedades que emplean estrategias de producci\u00f3n de baja\ninversi\u00f3n y baja productividad. Lo que da lugar a esta situaci\u00f3n, sostengo, es\nla prevalencia de la apropiaci\u00f3n de tierras basada en carteras y las relaciones\nde propiedad resultantes, que eximen a los grandes propietarios de las\npresiones del mercado para maximizar la productividad de sus propiedades. Sin\nembargo, rara vez se puede encontrar informaci\u00f3n detallada sobre la apropiaci\u00f3n\nde tierras en los datos de los censos agr\u00edcolas, por lo que recurro a la\nliteratura secundaria en busca de evidencia de esto\u201c.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><o:p>\u00a0</o:p>\u00a0La larga interpolaci\u00f3n que antecede pertenece\na<b>: </b><b><span style='font-family: Helvetica, \"sans-serif\";'>Agrarian Structure and Underdevelopment in Latina America:\nBringing the Latifundio \u201cBack In\u201d, </span></b><a href=\"https://www.cambridge.org/core/search?filters%5BauthorTerms%5D=Chris%20Carlson&amp;eventCode=SE-AU\"><span><span data-v-63dfaf6e=\"\" style=\"box-sizing: border-box; font-stretch: inherit; font-style: inherit; font-variant: inherit; font-weight: inherit; line-height: inherit;\">Chris Carlson</span></span></a>, <span>Published\nonline by Cambridge University Press:\u00a0\u00a0<strong data-v-862424e6=\"\" style=\"box-sizing: border-box; font-stretch: inherit; font-style: inherit; font-variant: inherit; line-height: inherit;\"><span style=\"border: 1pt none windowtext; padding: 0cm;\">02 January 2022</span></strong></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>2.<span> <b>Importancia del Tema y algunas noticias de los movimientos agrarios en la UE relacionadas\u00a0</b></span></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Ya se dijo a finales del siglo XIX, y conserva su\nactualidad, que:</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Es un fen\u00f3meno\ncurioso el hecho de que la agricultura gana en importancia pol\u00edtica en la misma\nmedida en que pierde importancia econ\u00f3mica en relaci\u00f3n con la industria.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>Esta aparente\ncontradicci\u00f3n entre la importancia econ\u00f3mica y la importancia pol\u00edtica, se\nexplica si recordamos que, por todas partes, la propiedad privada de la tierra\nha entrado en contradicci\u00f3n con el</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>modo de producci\u00f3n existente mucho antes que la propiedad\nprivada de los otros medios de producci\u00f3n y engendra con mucha mayor rapidez\nuna situaci\u00f3n insostenible e insoportable.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0</span>No es de extra\u00f1ar que\nlas cuestiones agrarias ocupen tan vivamente en los Estados civilizados a los\nhombres que dirigen la vida pol\u00edtica. Pero al ocuparse de estas cuestiones,\n\u00e9stos no dirigen su intenci\u00f3n a la salvaci\u00f3n de la agricultura sino a la de las\n\u00abclases sost\u00e9n del Estado\u00bb, cuyas condiciones de existencia han llegado a\nhacerse incompatibles con las condiciones modernas de la producci\u00f3n.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>En presencia de todos estos hechos, no hay lugar para\nasombrarse de que el movimiento agrario, en la medida en que se desarrolla, d\u00e9\norigen a la charlataner\u00eda m\u00e1s insensata, que las clases dirigentes toman cada\nvez m\u00e1s en serio. Aquel que quiera acudir eficazmente en ayuda de la poblaci\u00f3n\nagr\u00edcola necesita mucha claridad y una gran fuerza de persuasi\u00f3n.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><o:p><span>\u00a0</span></o:p></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><span>Lo que precede proviene<span style=\"mso-spacerun: yes;\">\u00a0\n</span>de \u201cLa cuesti\u00f3n agraria\u201d, Karl Kausky, cuando el autor todav\u00eda no era el\nrenegado Kautsky, y su obra fue rese\u00f1ada por Lenin como la m\u00e1s importante\npublicaci\u00f3n de econom\u00eda marxista despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n del III tomo de El\nCapital.</span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><b><span><o:p><span>\u00a0Las noticias:</span></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><span><b>2.1 Transici\u00f3n ecol\u00f3gica. </b>La Comisi\u00f3n Europea\n(CE), brazo ejecutivo de la UE, quiere\u00a0<b>reducir para 2040 en un 90% las\nemisiones</b>\u00a0con respecto a los niveles de 2015.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>Las protestas de los agricultores han\nconseguido hacer\u00a0<b>retroceder algunos planes de la UE</b>: la CE ha\nretirado una propuesta para reducir a la mitad el uso de pesticidas.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span>Laura Demurtas del Club Demeter,\nun\u00a0<i>think tank</i>\u00a0sobre seguridad alimentaria con sede en Par\u00eds,\nque tambi\u00e9n representa a empresas de la industria alimentaria.<o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>\"La Uni\u00f3n Europea quiere ser el\nl\u00edder de la\u00a0<b>transici\u00f3n ecol\u00f3gica</b>\", le explica a la BBC,\na\u00f1adiendo que el bloque actualmente trata a los agricultores como el\n\"principal problema\".<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><b><span><span>2.2 Control a las importaciones<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><span>Los\nagricultores polacos protestan por los bajos precios de las importaciones de\nUcrania.<o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span>\"El precio de los productos siempre\nlo fija el empresario que los compra, y los pueden comprar a otros pa\u00edses que\nno siguen las mismas\u00a0<b>restricciones</b>\u00a0que nosotros\", le dijo\na\u00a0<i>Reuters</i>\u00a0el agricultor espa\u00f1ol Joan Mata, de 22 a\u00f1os, en una\nreciente protesta cerca de Barcelona.<o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>Los agricultores de Polonia y Hungr\u00eda\ntambi\u00e9n se quejan de que la UE no hace lo suficiente para frenar las\u00a0<b>importaciones\nde alimentos baratos\u00a0</b>procedentes de Ucrania.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>En la ciudad de Poznan, en el oeste de\nPolonia, los agricultores se manifestaron en gran n\u00famero, conduciendo tractores\npor la ciudad, a principios de este mes.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>Szymon Kosmalski, agricultor de 39 a\u00f1os,\nculp\u00f3 a los<b>\u00a0productos importados de reducir los precios\u00a0</b>a un\nnivel que no le permite cubrir los costos de producci\u00f3n.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>Ucrania era el cuarto productor mundial\nde cereales antes de la invasi\u00f3n rusa de 2022. Para apoyar al pa\u00eds, la UE\nredujo los aranceles a las importaciones, para gran alarma local.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span>\"<b>Las mercanc\u00edas entran sin\ncontrol.</b>\u00a0Estamos absolutamente en contra de esto y abogamos por volver\ninmediatamente a los aranceles que exist\u00edan antes de la guerra y controlar lo\nque entra\", declar\u00f3 Kosmalski a\u00a0<i>Reuters</i>.<o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>El resentimiento tambi\u00e9n se debe a\nlos\u00a0<b>acuerdos de libre comercio</b>\u00a0con pa\u00edses no pertenecientes a\nla UE, en particular un pr\u00f3ximo acuerdo con el bloque Mercosur, formado por\nArgentina, Brasil, Paraguay y Uruguay.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><span><span>Los agricultores de la UE afirman que\nestos pa\u00edses utilizan hormonas de crecimiento, antibi\u00f3ticos y pesticidas, todos\nellos prohibidos en la UE.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\"><b><span><span>2.3.\nPrecios m\u00ednimos<o:p></o:p></span></span></b></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><span>\u00a0</span></p>\n<h1 style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin-top: 0cm;\"><span><span>Asedio a Par\u00eds: por qu\u00e9 se est\u00e1n extendiendo\nlas protestas de agricultores por Europa</span></span></h1>\n<p style=\"margin-bottom: .0001pt; margin: 0cm;\"><span>El viernes, los agricultores de\nFrancia bloquearon varias autopistas mientras intensificaban su desaf\u00edo al\nnuevo primer ministro.</span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><strong><span>Article information</span></strong></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-left: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt; text-indent: -18.0pt;\"><!--[if !supportLists]--><span>\u00b7<span style=\"font-stretch: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span><!--[endif]--><span class=\"bbc-m04vo2\">Author,</span><span class=\"bbc-1ypcc2\"><b>Redacci\u00f3n*</b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-left: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt; text-indent: -18.0pt;\"><!--[if !supportLists]--><span>\u00b7<span style=\"font-stretch: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span><!--[endif]--><span class=\"bbc-m04vo2\">Role,</span><span class=\"bbc-1y5sx98\"><b>BBC News Mundo</b></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-left: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt; text-indent: -18.0pt;\"><!--[if !supportLists]--><span>\u00b7<span style=\"font-stretch: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span><!--[endif]-->29 enero 2024</span></p>\n<p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\"><span><b>\u201cLos parisinos van a\npasar hambre\u201d.</b><o:p></o:p></span></p>\n<p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\"><span><span>Miles de\nagricultores franceses tomaron este lunes sus tractores y los enfilaron hacia\nla capital gala con el prop\u00f3sito de sitiarla, como parte de una protesta masiva\nque se desarrolla en distintos puntos de Europa.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\"><span><span>Los granjeros\nfranceses, as\u00ed como sus colegas de buena parte de la Uni\u00f3n Europea (UE), exigen\na las autoridades medidas que les permitan sortear la inflaci\u00f3n y los efectos\nde la guerra en Ucrania, pero tambi\u00e9n que se revisen algunas de las pol\u00edticas\nmedioambientales impuestas en los \u00faltimos a\u00f1os.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\"><span><span>Varios tramos de\nocho autopistas en Francia fueron cortados. La situaci\u00f3n\u00a0<b>cre\u00f3 una\ncrisis\u00a0</b>para el nuevo primer ministro, Gabriel Attal, quien viaj\u00f3 a una\ngranja en el suroeste del pa\u00eds para ofrecer una serie de medidas en un intento\npor calmar la frustraci\u00f3n.<o:p></o:p></span></span></p>\n<p class=\"MsoNormal\"><span><o:p><span>\u00a0Cintinuar\u00e1</span></o:p></span></p>\n<p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"background: #FFF200;\"><o:p><span style=\"font-family: times;\">\u00a0</span></o:p></span></b></p>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "Los movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea \u00a0 (UE)   (II)   \u00a0   Agricultura intensiva y extensiva, latifundios capitalistas y latifundi...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html"}