{"published time": "2024-03-29T06:31:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Rassemblement-29-03-24-Paris.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Rassemblement-29-03-24-Paris-1024x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/30-mars-Paris-819x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Saint-Denis-30-mars-723x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/meeting_2avril4-819x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Flyer_bus_recto-717x1024.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"2048\" sizes=\"(max-width: 2048px) 100vw, 2048px\" src=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000000.png\" width=\"2048\"/></div><div class=\"entry-content\"><p>Se han anunciado varias acciones en Par\u00eds y su \u00e1rea:</p><p>- Viernes 29 de marzo a las 6.30 p.m.: Rally organizado por la Cuplga en M\u00e9nilmontant Metro para el d\u00eda de la tierra</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10359\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure></div><p>-S\u00e1bado 30 de marzo a las 2 p.m.: Georges Abdallah Cortege en las dos manifestaciones en apoyo de la lucha del pueblo palestino llamado en Saint-Denis y en Par\u00eds</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10363\" data-id=\"10363\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" src=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000002.png\" width=\"819\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10360\" data-id=\"10360\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 723px) 100vw, 723px\" src=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000003.png\" width=\"723\"/></figure></figure><p>- Martes 2 de abril a las 7 p.m.: Reuni\u00f3n solicitada por el CGT Energie Paris y la Cuplga para exigir la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah en la nueva oficina de empleo de Par\u00eds (sala Henaff)</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10361\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" src=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000004.png\" width=\"819\"/></figure></div><p>-Tres jueves, 4 de abril, a las 6.30 p.m.: DeBate de conferencias titulada \u201cImperialismo y represi\u00f3n francesa: el caso de G.I. Abdallah \u201d, organizado por el C\u00edrculo Universitario de Estudios Marxistas (CUEM) con la intervenci\u00f3n de la campa\u00f1a unitaria, en Sorbonne-Universit\u00e9 en Campus P. y M. Curie, lugar Jussieu 75005 (Metro Jussieu) Tour 66, 5to piso, Corredor 66/ Corredor 66/ 65, habitaci\u00f3n 504</p><p>- Viernes 5 de abril a las 10 p.m.: Salida del autob\u00fas a Lannemezan desde Place de la R\u00e9publique</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10362\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 717px) 100vw, 717px\" src=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-29T06-31-00-08-00/000005.png\" width=\"717\"/></figure></div><p>- S\u00e1bado 6 de abril a las 2 p.m.: 14a manifestaci\u00f3n nacional en Lannemezan</p></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/28/announcements-of-the-united-campaign-for-the-liberation-of-georges-abdallah-cuplga/", "type": "article", "title": "Anuncios de la Campa\u00f1a Unida para la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah (Cuplga) - The Red Herald", "description": "Se han anunciado varias acciones en Par\u00eds y su \u00e1rea:", "modified time": "2024-03-28T21:36:21+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["France", "Georges Abdallah", "Palestine"], "sections": ["Europe", "Featured", "France", "Georges Abdallah", "Palestine", "English", "pll_6605e3b88bf57"], "source_name": "Red Herald"}