{"title": "KKE (M-L) S. Nikos Adamopoulos, ejecutivo de NAP falleci\u00f3", "published time": "2024-03-29T03:24:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcn5VwJCD4bi04xj5PPKHq_mcpOAjQ8hC2eGDBpREOXiNe6N6j52Yy_YMon_zeOi5xOSXilVUtWby_q3vq3aJIMCPTZ1zisaRFaL0jEjdAgOTs2JZ2bm4FaHgFvjqV31gUXvTeXT-DEDdb5HMcoHu0xT9WG6lBYy826hTmQE7UBxluWjyPuZnAPutYwkxD/s480/nikos_adamopoulos.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyFdwCWEjv6pnqj2OIu49IrFD2IYoiPsSKAUBZ-2OZgns3g1N1CbvBWtZubX9YtlliGFMc8I6lixyltnwNpHjjyfw3ZfLdbQW8IDjKj4EbpdB5Ed_7dguQNkjjOyIqD5QgiceRSnEXGZ8iZyrSBz-r6dfu29TD_wF3RwNPyOkJRloyZicIpqPXRMgFu6cQ/s1117/KKE%CE%BC-%CE%BB.%20(2).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7693036131859713791\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"367\" data-original-width=\"480\" height=\"245\" src=\"../Images/2024-03-29T03-24-00-08-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></div>Con la tristeza nos informaron sobre la repentina p\u00e9rdida de S. Nikos Adamopoulos, ejecutivo de NAP, en la ma\u00f1ana del jueves 28 de marzo.<br/><br/>Nacido en 1958, S. Nikos, criado en una familia que trabaja, se organiz\u00f3 desde su adolescencia en la espiga y m\u00e1s tarde en el Kke. Se fue en 1989, despu\u00e9s de que el KKE particip\u00f3 en los gobiernos de Tzanetakis y Zolotas y se uni\u00f3 a NAP desde su constituci\u00f3n, siendo un ejecutivo activo, hasta el final.<br/><br/>Nikos Adamopoulos, un sindicalista activo, ha sido presidente de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores del Municipio de Nea Ionia durante muchos a\u00f1os, donde trabaj\u00f3 hasta su retiro. Fue miembro del Consejo General de la OMC-Tota y un concejal regional del derrocamiento anticapitalista en Attica. Conocimos a S. Nikos en las luchas del Movimiento Popular con la capacidad de su partido y trabajamos con \u00e9l a nivel sindical, en las luchas de los trabajadores p\u00fablicos.<br/><br/>El recuerdo de S. Nikos Adamopoulos permanecer\u00e1 vivo en las luchas del popular movimiento laboral.<br/><br/>Expresamos nuestras m\u00e1s sinceras condolencias a sus parientes y sus camaradas.<p></p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"231\" data-original-width=\"1117\" height=\"66\" src=\"../Images/2024-03-29T03-24-00-08-00/000001.jpg\" width=\"320\"/></div><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u039d\u0391\u03a1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_18.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}