{"published time": "2024-03-29T22:29:38+08:00", "images": [" https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-album-cover.jpg ", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-01-Mensahe-ng-Pagbati-ni-Comrade-Kathryn-sa-ika-55-anibersaryo-ng-NPA.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-02-Pag-aawit-ng-Internasyunale.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-03a-Seremonya-ng-21-gun-salute-para-sa-mga-rebolusyonaryong-martir.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-03b-seremonya-ng-21-gun-salute-para-sa-mga-rebolusyonaryong-martir.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240329-04-Comrade-Kathryn-nagpugay-sandata-para-sa-mga-martir.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution-4.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution-3-e1711716035489.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution-2.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240328.ndf-rizal-polyeto-distribution.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/01-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/07-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/06-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/05-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/04-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/03-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/02-NDF-NCR-Lightning-Rally.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/01-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/08-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/10-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/09-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/07-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/06-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/05-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/04-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/03-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2024/03/02-KM-Kira-Mindoro-OPOD.jpg"], "content": "<div class=\"article__image article__image--landscape\"><img src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000000.jpg\"/></div><div class=\"article__content\"><p style=\"text-align: left;\">Las ramas y los comit\u00e9s comunistas, las unidades del nuevo ej\u00e9rcito pueblo y las organizaciones revolucionarias aliadas del Frente Democr\u00e1tico Nacional de Filipinas han lanzado diversas actividades y el cierre del pa\u00eds y en el extranjero para celebrar el aniversario de 55 NPA de la fama el 29 de marzo.</p><hr/><h3 style=\"text-align: center;\">Tagalo del ej\u00e9rcito de la gente nuevo<br/>(Comando Melito Monor)</h3><p style=\"text-align: center;\">Los combatientes rojos se reunieron en un campo de guerrilla en el sur del tagalo para celebrar el aniversario del NPA el 29 de marzo.</p><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53906\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53906\" style=\"width: 1241px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53906\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000001.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53906\">La camarada Kathryn est\u00e1 hablando en la reuni\u00f3n de una nueva unidad del Ej\u00e9rcito Popular en el sur de Tagalog en celebraci\u00f3n del 55 aniversario del Ej\u00e9rcito Popular</figcaption></figure><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53907\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53907\" style=\"width: 1008px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53907\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000002.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53907\">Combatientes rojos presentados para el canto internacional</figcaption></figure><p style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53910\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000003.jpg\"/></p><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53908\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53908\" style=\"width: 1008px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53908\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000004.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53908\">Los combatientes rojos ofrecieron 21 saludos de armas en honor de los m\u00e1rtires revolucionarios del sur del tagalo y todo el pa\u00eds</figcaption></figure><figure aria-describedby=\"caption-attachment-53909\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_53909\" style=\"width: 456px\"><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-53909\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000005.jpg\"/><figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-53909\">La camarada Kathryn se ri\u00f3 para los m\u00e1rtires</figcaption></figure><hr/><h3 style=\"text-align: center;\">Front-rizal nacional dem\u00f3crata</h3><p style=\"text-align: center;\">Los miembros de NDF-Rizal distribuyeron un folleto en la ciudad de Antipolo el 28 de marzo para informar a la gente de la conmemoraci\u00f3n del aniversario del Ej\u00e9rcito Popular. Hacen esto a ra\u00edz del ala de los devotos cat\u00f3licos cada semana a Santa a la que asistieron miles de ciudadanos.</p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53893\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000006.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53892\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000007.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53891\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000008.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53890\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000009.jpg\"/></p><p></p><hr/><p></p><h3 style=\"text-align: center;\">Regi\u00f3n Nacional de Capital Front-Nacional Democr\u00e1tica</h3><p style=\"text-align: center;\">Varias organizaciones revolucionarias bajo la Regi\u00f3n Nacional de Capital del Frente Nacional Democr\u00e1tica (NCR) lanzaron un Ralings el 25 de marzo en Recto Avenue, Manila, para celebrar el 55 aniversario del NPA.<em>(Fotos de Beam CSSP)</em></p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53925\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000010.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53931\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000011.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53930\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000012.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000012.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53929\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000013.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000013.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53928\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000014.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000014.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53927\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000015.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000015.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53926\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000016.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000016.jpg\"/></p><p></p><hr/><h3 style=\"text-align: center;\">Young nacionalista Kira Mindoro</h3><p style=\"text-align: center;\">Pintado por miembros del joven Makabayan-Kira Mindoro en las paredes del campus de cachorros en Sta. Mesa y varios establecimientos cerca del 24 de marzo incluyen llamadas para la aclamaci\u00f3n del NPA, requieren la continuaci\u00f3n de la Guerra Popular y la lucha nacional-democr\u00e1tica.<em>(Fotos del catalizador, cachorro)</em></p><p></p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53932\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000017.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000017.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53943\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000018.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000018.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53940\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000019.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000019.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53939\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000020.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000020.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53938\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000021.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000021.jpg\"/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53937\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000022.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000022.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53936\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000023.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000023.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53935\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000024.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000024.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53934\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000025.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000025.jpg\"/><br/><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-53933\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000026.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-29T22-29-38-08-00/000026.jpg\"/></p></div>", "zip_content": null, "zip_links": [], "source": "https://philippinerevolution.nu/2024/03/29/gallery-npa-55-aktibidad-pagdiriwang/", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "type": "article", "title": "PRWC \u00bb(Galer\u00eda) Actividades y celebraciones para el 55 aniversario del nuevo Ej\u00e9rcito Popular", "description": "Las ramas y los comit\u00e9s comunistas, las unidades del nuevo ej\u00e9rcito pueblo y las organizaciones revolucionarias aliadas del Frente Democr\u00e1tico Nacional de Filipinas han lanzado diversas actividades y el cierre del pa\u00eds y en el extranjero para celebrar el aniversario de 55 NPA el 29 de marzo. Tagalo del sur [\u2026]", "modified time": "2024-03-29T15:08:18+00:00", "author": ["admin"], "categories": ["Gallery", "Resources"], "source_name": "Philippine Revolution Web Central"}