{"title": "pc - 17 novembre - L\u2019iperblindato ferox del sottosegretario Delmastro", "published time": "2024-11-17T16:35:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/11/iperblindato-delmastro.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8823434950296792918\" itemprop=\"description articleBody\">\n<div class=\"category-archive single\"><span class=\"articleauthor\">di <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n\t\t\t Unione delle Camere Penali Italiane</a></span></div>\n<article>\n<div class=\"content-post\">\n<div id=\"thumbsingle\" style=\"text-align: center;\">\n<a href=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/11/iperblindato-delmastro.png\" rel=\"aprilightbox\" title=\"Ingrandisci la foto L\u2019iperblindato ferox del sottosegretario Delmastro\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-11-17T16-35-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-17T16-35-00-08-00/000000.png\" width=\"400\"/></a></div>\n<blockquote><p><strong><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>La nota della Giunta sulle esternazioni del sottosegretario alla Giustizia Delmastro</span></span></span></strong></p></blockquote>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Diceva\n il Sottosegretario Delmastro di \u201cnon avere i detenuti nella sua \ndelega\u201d, ma evidentemente il suo cuore batteva comunque per loro. Tanto \nda gioire nel proprio intimo nel pensarli dietro i vetri oscurati dei \nmoderni blindati tecnologici messi a disposizione della polizia \npenitenziaria.</span></span></p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Se\n ne occupa, quindi, dei detenuti, al di l\u00e0 delle deleghe, e lo fa dal \npunto di vista del pi\u00f9 truce dei carcerieri. Interprete della visione, \nal tempo stesso ridicola e brutale, di uno Stato cinico e vendicativo,<span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span> \nche gioisce nel vedere il recluso incalzato e schiacciato senza respiro \nnell\u2019acciaio feroce del suo blindato.</span></span><p></p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Eppure\n non era proprio il Sottosegretario Delmastro a dire \u201cgarantisti nel \nprocesso\u2026 giustizialisti nell\u2019esecuzione\u201d? E non sa forse che al 41-bis\n e all\u2019Alta Sicurezza, al cui servizio \u00e8 destinato l\u2019iperblindato della \nsofferenza, sono destinati indifferentemente anche gli indagati e gli \nimputati presunti innocenti?</span></span></p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Se\n questa\u00a0\u00e8 la sua idea delle garanzie chiss\u00e0 cosa star\u00e0 ora escogitando \nper il trasporto esclusivo dei condannati. Quale nuova sadica macchina \nrestrittiva giustizialista, da mostrare con orgoglio ai giovani di \nquesto Paese, star\u00e0 progettando, \u00e8 difficile immaginarlo. Ma se simili \nsforzi della fantasia il sottosegretario Delmastro li facesse lontano \ndal Ministero della Giustizia, sarebbe certo meglio per tutti, e \nsoprattutto per l\u2019idea della sicurezza che dovrebbe avere a cuore questo\n Paese, ben pi\u00f9 sana, civile e rispettosa della dignit\u00e0 della persona.</span></span></p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Roma, 16 novembre 2024</span></span></p>\n<p align=\"justify\"><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>La Giunta</span></span></p></div></article>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "di  \t\t\t Unione delle Camere Penali Italiane                            \t  \t\t\t\t                      \t La nota della Giunta sulle esternazion...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/11/pc-17-novembre-liperblindato-ferox-del.html"}