{"published time": "2024-02-25T18-00-57-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-peasants-protest.jpeg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"499\" sizes=\"(max-width: 748px) 100vw, 748px\" src=\"../Images/2024-02-25T18-00-57-00-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-25T18-00-57-00-00/000000.jpeg\" width=\"748\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Imagen destacada: los campesinos queman efigies de Modi, Amit Shah y el primer ministro de Haryana. Fuente: Varun Gulati</em></p><p>El mi\u00e9rcoles 21<sup>calle</sup>De febrero, el campesino Shubh Karam Singh, que protestaba con miles de campesinos, fue asesinado a tiros por la polic\u00eda india en el distrito de Jind, Haryana.<a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">Nosotros</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">tener</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">reportada reportado</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">en</a><a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/india-on-the-murder-of-the-protesting-farmer-by-the-old-state/\">esto anteriormente</a>.<a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/protesting-indian-farmers-burn-effigies-of-modi-and-other-ministers/ar-BB1iMhEH\">No se ha celebrado ning\u00fan agente</a><a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/protesting-indian-farmers-burn-effigies-of-modi-and-other-ministers/ar-BB1iMhEH\">responsable</a>Para esto, y el primer ministro de Punjab, Bhagwant Mann, trat\u00f3 de comprar a la familia y al campesinado anunciando que les dar\u00e1 una compensaci\u00f3n de 10 millones de rupias, equivalente a US $ 120,000. Al mismo tiempo, la polic\u00eda india declar\u00f3 que la causa de la muerte solo se conocer\u00eda despu\u00e9s de la autopsia, evitando toda la culpa posible a la polic\u00eda.</p><p>El asesinato de Shubh Karam Singh no representa un caso aislado, pero la represi\u00f3n del antiguo estado indio ha sido muy dura desde el comienzo de las protestas. El uso de gases lacrim\u00f3genos, barricadas de concreto que protegen la capital del pa\u00eds y los pesados cargos policiales han sido habituales durante esta semana de protestas campesinas. Adem\u00e1s, el antiguo estado indio tambi\u00e9n ha puesto a trabajar toda su propaganda y censura. El campesinado del Punjab est\u00e1 siendo acusado de ser infiltrado o tener<a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">Enlace con el \"terrorismo\"</a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">y</a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\"></a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">Halistans</a><a href=\"https://www.laprensalatina.com/we-are-not-terrorists-farmers-in-indias-punjab-facing-stigmatization/\">organizaciones de independencia</a>, declarado terroristas por el antiguo estado indio. De esta manera, la lucha justa del pueblo es criminalizada y la dura represi\u00f3n contra ellos est\u00e1 justificada. En las protestas campesinas anteriores como las de 2021, el fiscal estatal ya hab\u00eda acusaciones de esto.</p><p>El antiguo estado indio ha llevado a cabo otros tipos de medidas represivas, dispuestos a aislar la lucha del campesino y tratar de evitar que denuncien los cr\u00edmenes y la represi\u00f3n que enfrentan. Por ejemplo,<a href=\"https://theprint.in/india/farmers-protest-haryana-extends-mobile-internet-suspension-in-seven-districts/1977509/\">acceso a Internet y</a><a href=\"https://theprint.in/india/farmers-protest-haryana-extends-mobile-internet-suspension-in-seven-districts/1977509/\">SMS ha sido prohibido</a>en numerosos distritos de Haryana desde 11<sup>th</sup>de febrero hasta el s\u00e1bado pasado. Incluso se sabe que el<a href=\"https://www.bbc.com/news/world-asia-india-68366859\">Las autoridades indias se han puesto en contacto con la red social \"X\" (anteriormente Twitter)</a>Cerrar cuentas y eliminar publicaciones relacionadas con la lucha del campesino. Esto ha sido admitido por la misma red social.</p><p>El asesinato del joven campesino y la dura represi\u00f3n del antiguo estado indio no detuvo las protestas del campesinado indio, pero ha fortalecido sus esfuerzos, y el campesinado ha llevado a cabo m\u00e1s movilizaciones y est\u00e1 pidiendo otras nuevas. El viernes 24, el campesinado indio<a href=\"https://www.hindustantimes.com/cities/chandigarh-news/farmers-observe-black-day-burn-bjp-leaders-effigies-101708718785338.html\">declarado un \"d\u00eda negro\"</a>y levant\u00f3 miles de banderas negras durante las marchas y una vez m\u00e1s se enfrent\u00f3 con las fuerzas represivas del antiguo estado indio, durante su marcha hacia la capital, Nueva Delhi. Las organizaciones campesinas realizaron numerosas protestas contra la represi\u00f3n policial, quemando efigies de Modi, Amit Shah y el primer ministro de Haryana y ha habido nuevos campesinos heridos debido a la brutalidad policial. Tambi\u00e9n anunciaron nuevas movilizaciones, incluida una marcha de tractor para el lunes 26<sup>th</sup>del mes de febrero.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/25/india-black-day-more-clashes-between-peasants-and-the-old-state/", "type": "article", "title": "India: \"D\u00eda Negro\", m\u00e1s enfrentamientos entre los campesinos y el antiguo estado - The Red Herald", "description": "El mi\u00e9rcoles 21 de febrero, el campesino Shubh Karam Singh, que protestaba con miles de campesinos, fue asesinado a tiros por la polic\u00eda india en el distrito de Jind, Haryana.", "modified time": "2024-02-25T18:00:56+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["India", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Asia", "Featured", "India", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_65db805c4e2ba"]}