{"title": "Movimientos de carreras de maestros Double es la tarjeta de invitaci\u00f3n para la huelga el mi\u00e9rcoles 28 de febrero.", "published time": "2024-02-25T15-25-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizjPUwJ9SsPSZKNbNhUKMzWdbnrippOETsuVDxK8LT9_6h1guPKD2xVWP0JqNYmaF-FtbeBdAy69Umf2R8y8-UetjIDS1-f-GPJ6x8UgA3CqgJmDUDI6vq20M7qXbP_vUpP0yZMn5YriQGJTX2oN-Ix6DIu3XdEM_hfAN-xj2_oPmomZ1HtJgA3MPehZ-l/w400-h270/cc547104-3c0c-4435-a5e6-a3062737ee74.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiBgZmXvgTuO6ZEbgAGsMVWbMCg0fnbIaa2qQKFsZ2Z5izkinmwPAQG8YU62BJdmaaVIRPNRKFD-ilcnWo09P-SXye87VpZzrZmjl6AayJnbRiAERx2_pgiMbEj_F3DZUslIfD8hWdBph_m4Ib7fQp__o1PcPZA5vH9PlJey0CyiA3pMixedxSgZkRkfa-5/s320/ake-logo-bw-transparent.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8733676222061005676\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"590\" data-original-width=\"875\" height=\"270\" src=\"../Images/2024-02-25T15-25-00-02-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 8.5pt; text-align: center;\"><b><u><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 15.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\"; text-shadow: auto;'>Todo en lucha en 28 pocos, todo en \n RESPONSABILIDADES</span></u></b><b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 18.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><o:p></o:p></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: center;\"><b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 18.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>Todo en la carrera contra la pol\u00edtica internacional<o:p></o:p></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: center;\"><b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 18.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>Estamos estudiando -Human -Life -life con derechos!</span></b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 15.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: justify;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 15.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><span style=\"mso-tab-count: 1;\"></span></span><b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>Doble \n es la tarjeta de invitaci\u00f3n para el<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>HUELGA \n el mi\u00e9rcoles 28 de febrero</span></b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: justify;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><span style=\"mso-tab-count: 1;\"></span><u>Esta huelga es \n Punto de reuni\u00f3n objetivo de dos llamadas</u>. Es<b>d\u00eda de memoria y \n furia</b>para completar un a\u00f1o del crimen a tempi y<b>d\u00eda \n Uni\u00f3n de presencia y voz</b>de estudiantes, agricultores con todos sus \n \u00a1Trabajadores de todo el pa\u00eds!<b>Cruzado, la declaraci\u00f3n de la juventud y \n Nuestra gente que 57 muerta no ser\u00e1 olvidada con el requisito de masa \n Coalici\u00f3n de todas las piezas que luchan.</b><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><span style=\"mso-tab-count: 1;\"></span></span><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\";'>El crimen en Tembi no era uno \n Momento, es el sistema de pol\u00edtica.</span></b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\";'>Y esta pol\u00edtica \n de ganancias, privatizaci\u00f3n, retiro de estado de \n Sus obligaciones elementales contin\u00faan e intensifican aplastando a la gente \n derechos.<b>El pa\u00eds, los trabajadores, nuestros j\u00f3venes se convierten en pasajeros en un \n Tren que conduce a la pobreza, la pobreza, la barbarie.</b>Junto a, \n solo<b>La ira y el asco son causados \u200b\u200bpor el negocio de ocultaci\u00f3n del gobierno \n delito.</b>Aversi\u00f3n y disgusto por un personal civil burlado \n Catedral Los familiares de las v\u00edctimas.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\";'><span style=\"mso-tab-count: 1;\"></span><b>Estudiantes-Agricultura-Works \n Una voz y un Fay</b>! Durante varias semanas la juventud estudiantil \n Y los granjeros llenan las calles de los cuadrados. Con ocupaciones y bloques \n contra la represi\u00f3n estatal, el terrorismo, la calumnia y \n La propaganda de enga\u00f1ar a los medios insisten en luchar por su derecho.<b>La huelga permite que la resistencia a la resistencia anti -populista se manifiesta masivamente \n Pol\u00edtica gubernamental, para unir todas las voces de defensa de los derechos en \n Educaci\u00f3n, salud, ingresos, trabajo estable y permanente, \u00a1en la vida!</b></span><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><span style=\"mso-tab-count: 1;\"></span><u>Ella \n La necesidad destacar la realidad es el contenido de \n Llamada de huelga para maestros.</u><b>Para cerrar las escuelas, \n Deje que nuestra industria une su voz con toda la gente.</b>No solo como una indicaci\u00f3n \n Solidaridad pero porque nos enfrentamos a las medidas reaccionarias correspondientes. El \n El mismo hilo negro conecta universidades privadas con la ley en \n Educaci\u00f3n profesional, la licenciatura nacional de licenciatura, la nueva no - \n citas con ASEP escrito, la evaluaci\u00f3n de la categorizaci\u00f3n y \n Disciplina de los maestros. Y todos los anteriores se agregan a un \n escolar presionante y exhaustiva vida cotidiana, con el salario gastado en \n Absolutamente necesario tan pronto como los primeros d\u00edas de la quincena.<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><span style=\"mso-tab-count: 1;\"></span>Junto a<b>La participaci\u00f3n en la huelga es una actitud de defensa de la libertad de pensamiento y \n acci\u00f3n</b><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>contra las persecuciones, al \n Triste, en intimidaci\u00f3n y prohibici\u00f3n, en criminalizaci\u00f3n de \n Acci\u00f3n sindical, en fascista. Recientemente en el nuevo criminal \n El c\u00f3digo hace una referencia espec\u00edfica a las movilizaciones escolares y \n \u00a1Hospitales!<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\"><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><span style=\"mso-tab-count: 1;\"></span>Estamos en huelga \n no salir de \"de la obligaci\u00f3n\"<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Debido al aniversario negro, o para lanzar otro rifle incompleto \n Como buscan las fuerzas de compromiso<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>con declaraciones de 'montar la carrera' ', deseando \n para ocultar eso<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>se refieren al final del \n movilizaci\u00f3n.<b>Estamos en huelga para hacer el mi\u00e9rcoles 28/2 una estaci\u00f3n \n masa y unidad, dando \u00edmpetu para continuar y fortalecer el \n direcci\u00f3n de la confrontaci\u00f3n total y central de las personas con el \n Ataque del gobierno.</b>Ser inmediatamente asambleas generales en Elme y mar \n para decidir los pr\u00f3ximos pasos de carreras.</span><b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><o:p></o:p></span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.0pt; text-align: center;\"><b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>Para recuperar las medidas reactivas para romper el terrorista</span></b><o:p></o:p></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: center;\"><!--[if gte vml 1]><o:wrapblock><v:shapetype\n  id=\"_x0000_t75\" coordsize=\"21600,21600\" o:spt=\"75\" o:preferrelative=\"t\"\n  path=\"m@4@5l@4@11@9@11@9@5xe\" filled=\"f\" stroked=\"f\"><v:stroke joinstyle=\"miter\"/><v:formulas><v:f eqn=\"if lineDrawn pixelLineWidth 0\"/><v:f eqn=\"sum @0 1 0\"/><v:f eqn=\"sum 0 0 @1\"/><v:f eqn=\"prod @2 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @0 0 1\"/><v:f eqn=\"prod @6 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"sum @8 21600 0\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @10 21600 0\"/></v:formulas><v:path o:extrusionok=\"f\" gradientshapeok=\"t\" o:connecttype=\"rect\"/><o:lock v:ext=\"edit\" aspectratio=\"t\"/></v:shapetype><v:shape id=\"_x0000_s1026\" type=\"#_x0000_t75\" style='position:absolute;\n  left:0;text-align:left;margin-left:63.45pt;margin-top:33.5pt;width:368.2pt;\n  height:58.7pt;z-index:251657728;mso-wrap-distance-left:0;\n  mso-wrap-distance-right:0;mso-position-horizontal:absolute;\n  mso-position-horizontal-relative:text;mso-position-vertical:absolute;\n  mso-position-vertical-relative:text' filled=\"t\"><v:fill color2=\"black\"/><v:imagedata src=\"file:///C:\\Users\\user\\AppData\\Local\\Temp\\msohtmlclip1\\01\\clip_image001.jpg\"\n   o:title=\"\"/><w:wrap type=\"topAndBottom\"/></v:shape><![endif]--><!--[if !vml]--><span style=\"mso-ignore: vglayout;\"><table cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\"><tbody><tr><td height=\"0\" width=\"85\"></td></tr><tr><td></td><td><br/></td></tr></tbody></table></span><b><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\u00a1En las carreteras podemos ganar!</span></b><o:p></o:p></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: center;\"><b></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"974\" data-original-width=\"4043\" height=\"77\" src=\"../Images/2024-02-25T15-25-00-02-00/000001.png\" width=\"320\"/></b></div><b><br/><span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'><br/></span></b><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03c9\u03bd", "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03a4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/28.html"}