{"published time": "2024-11-20T00:34:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-1-1.png", "https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXdjwIUSHDSae4p55yTirUxHQCh-td9zqTT8i_TAcGUiUwm-lmLnWKZwaMOtvbTI1PPmBVxboad7y-iR_Ku2h0SFknNIlJjNvOcGY0JuOnmnTGMAJKXu0sJOV7UK9LWDx2918dtSRA?key=fPBiSalAXgn9rJixUllUcGp8"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 468px) 100vw, 468px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-1-1.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-1-1.png 468w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-1-1-300x201.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-1-1-60x40.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"313\" src=\"../Images/2024-11-20T00-34-34-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-20T00-34-34-08-00/000000.png\" width=\"468\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>No dia 15/11, \u00faltima sexta-feira, trabalhadores foram \u00e0s ruas de S\u00e3o Paulo protestar pelo fim da escala 6\u00d71. Ativistas da Liga Oper\u00e1ria estiveram presentes na manifesta\u00e7\u00e3o.</p>\n<p>O ato se iniciou \u00e0s 9h, com milhares de pessoas caminhando na Av. Paulista, com diversas categorias de trabalhadores. A Liga Oper\u00e1ria ergueu uma faixa escrita \u201c<strong>Pelo fim da escala 6\u00d71! Pelo direito do trabalhador a maior descanso, estudo e lazer!</strong>\u201c.  </p>\n<p>Ativistas de outros movimentos populares, como o MoClaTE (Movimento Classista de Trabalhadores da Educa\u00e7\u00e3o) tamb\u00e9m marcaram presen\u00e7a. </p>\n<p>\u00c0 tarde outra manifesta\u00e7\u00e3o foi realizada em Barueri, tomando conta dos corredores do Parque Shopping.  </p>\n<p>Dentro do shopping, muitas manifesta\u00e7\u00f5es de apoio surgiram, principalmente por parte dos funcion\u00e1rios das lojas, dado que muitos ali trabalham na escala 6\u00d71. Clientes na pra\u00e7a de alimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m aplaudiram os manifestantes, mostrando solidariedade \u00e0 causa.</p>\n<figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" data-lazy-src=\"https://lh7-rt.googleusercontent.com/docsz/AD_4nXdjwIUSHDSae4p55yTirUxHQCh-td9zqTT8i_TAcGUiUwm-lmLnWKZwaMOtvbTI1PPmBVxboad7y-iR_Ku2h0SFknNIlJjNvOcGY0JuOnmnTGMAJKXu0sJOV7UK9LWDx2918dtSRA?key=fPBiSalAXgn9rJixUllUcGp8\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-11-20T00-34-34-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-11-20T00-34-34-08-00/000001.png\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Ativistas entram para protestar no shopping. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure>\n<p></p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-trabalhadores-em-luta-tomam-as-ruas-e-ate-o-shopping/", "type": "article", "title": "SP: Trabalhadores tomam as ruas de S\u00e3o Paulo pelo fim da escala 6x1 - A Nova Democracia", "description": "O ato se iniciou \u00e0s 9h, com milhares de pessoas caminhando na Av. Paulista, com diversas categorias de trabalhadores.", "modified time": "2024-11-19T14:08:38-03:00", "updated time": "2024-11-19T14:08:38-03:00", "author": ["Correspondente local \u2014 S\u00e3o Paulo (SP)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["pelo fim da escala 6x1"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}