{"published time": "2024-03-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/Inssbruck-Demo-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-20T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-20T00-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"620\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p>\u0130NNSBRUCK| 20.03.2024| \u0130nnsbruck\u2019da 18 Mart Politik Tutsaklarla Dayan\u0131\u015fma G\u00fcn\u00fc\u2019nde miting \u00f6rg\u00fctlendi. Miting i\u00e7inde AT\u0130K Komitesi\u2019nin de oldu\u011fu \u00e7e\u015fitli Demokratik Kitle \u00d6rg\u00fctleri taraf\u0131ndan \u00f6rg\u00fctlendi. Saat 18:00\u2019da ba\u015flayan mitingde a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131 ard\u0131ndan, \u0130WW Fraksiyonu ad\u0131na bir konu\u015fma yap\u0131ld\u0131. Konu\u015fmada, Berlin\u2019de Alman Devletini RAF \u00fcyelerine y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lara de\u011findi.</p>\n<p>Ard\u0131nda AT\u0130K ad\u0131na bir konu\u015fma yap\u0131ld\u0131. Yap\u0131lan konu\u015fmada d\u00fcnya genelindeki politik tutsaklara de\u011findi ve somutta Ecevit Piro\u011flu\u2019nun durumu anlat\u0131ld\u0131, dayan\u0131\u015fman\u0131n \u00f6nemini de\u011finildi. Daha sonra Komintern imzal\u0131 bildiri okundu. Bildiride, s\u0131n\u0131fa y\u00f6nelik sald\u0131r\u0131lara, d\u00fcnya genelinde sendikac\u0131lar\u0131n sahte yarg\u0131lamalarla hapsedildi\u011fine de\u011finildi. Do\u011fa Aktivistlerinin de konu\u015fma yapmas\u0131 sonras\u0131 eylem sonland\u0131r\u0131ld\u0131.</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/innsbruckda-18-mart-politik-tutsaklarla-dayanisma-gunu-mitingi", "type": "article", "title": "\u0130nnsbruck\u2019da 18 Mart Politik Tutsaklarla Dayan\u0131\u015fma G\u00fcn\u00fc Mitingi", "description": "\u0130NNSBRUCK| 20.03.2024| \u0130nnsbruck\u2019da 18 Mart Politik Tutsaklarla Dayan\u0131\u015fma G\u00fcn\u00fc\u2019nde miting \u00f6rg\u00fctlendi...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}