{"published time": "2024-02-28T99-99-92", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-docente-CABA.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/marcha-docente-La-Pampa.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-docente-Neuquen.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-92/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-92/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>Hubo actos y marchas en varias provincias, coincidiendo con el comienzo de las clases, en las que confluyeron trabajadores de ATE, tambi\u00e9n en jornada de lucha, y de la Conadu Hist\u00f3rica (docentes universitarios), que tambi\u00e9n llam\u00f3 a paro.</p>\n<p><strong>\u00a0</strong></p>\n<p><strong>Caba</strong></p>\n<p>En CABA, las y los docentes de ese distrito y del Gran Buenos Aires, bajo una persistente lluvia, se concentraron frente al Palacio Pizzurno, sede de la actual Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n.</p>\n<p>Se hizo un acto en el que hablaron trabajadores de la educaci\u00f3n y estatales, donde la titular de Ctera plante\u00f3 la convocatoria a una marcha nacional educativa.</p>\n<p>All\u00ed conversamos con la compa\u00f1era Myriam Marinozzi, secretaria general del Suteba Berazategui: \u201cEstamos movilizados porque desde su asunci\u00f3n, este gobierno no ha hecho otra cosa que destruir todo aquello que depende del Estado, con odio, sa\u00f1a y gran cinismo y principalmente todo lo que tiene que ver con la salud y la educaci\u00f3n. En ese camino, desfinanciar y desentenderse de la educaci\u00f3n planteando que \u2018las escuelas son de las provincias\u2019. Esto como m\u00ednimo es negar nuestra Constituci\u00f3n Nacional, que en sus art\u00edculos 14 y 14 bis hablan de la responsabilidad indelegable del Estado nacional, en cuanto al derecho a la educaci\u00f3n. Han desfinanciado parte de nuestro salario, como el plus que nos dan por conectividad, cortando el Fonid, Incentivo Docente y lo que a\u00fan es m\u00e1s grave, el dinero de los comedores, de Conectar Igualdad, del Plan Mejoras, correspondiente a las escuelas t\u00e9cnicas e infraestructura\u201d.</p>\n<p>Y agregaba Marinozzi: \u201cAnte la gravedad de la situaci\u00f3n, compa\u00f1eras y compa\u00f1eros, nos hemos convocado desde gran parte de las escuelas, de todas las ramas, independientemente de las agrupaciones, porque esto nos tiene que encontrar juntos, y sobre todo muy unidos con la comunidad. Hemos venido decenas de compa\u00f1eros en tren, en subte y caminando, muy contentos de encontrarnos en unidad para enfrentar esta pol\u00edtica de hambre y de entrega\u201d.</p>\n<h5></h5>\n<h5>En La Pampa</h5>\n<p><a href=\"http://pcr.org.ar/nota/paro-nacional-docente-3/marcha-docente-la-pampa/\" rel=\"attachment wp-att-68249\"><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68249\" height=\"231\" sizes=\"(max-width: 410px) 100vw, 410px\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-92/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-92/000001.jpg\" width=\"410\"/></a></p>\n<p>\u00a0</p>\n<h5>En Neuqu\u00e9n</h5>\n<p><a href=\"http://pcr.org.ar/nota/paro-nacional-docente-3/marcha-docente-neuquen/\" rel=\"attachment wp-att-68250\"><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68250\" height=\"223\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" src=\"../Images/2024-02-28T99-99-92/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-28T99-99-92/000002.jpg\" width=\"405\"/></a></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>Hoy N\u00b0 2000 28/02/2024</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/paro-nacional-docente-3/", "type": "article", "title": "Paro nacional docente", "description": "Hubo actos y marchas en varias provincias, coincidiendo con el comienzo de las clases, en las que confluyeron trabajadores de ATE, tambi\u00e9n en jornada de lucha, y de la Conadu Hist\u00f3rica (docentes universitarios), que tambi\u00e9n llam\u00f3 a paro. \u00a0 Caba En CABA, las y los docentes de ese distrito y del Gran Buenos Aires, bajo\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}