{"published time": "2024-03-15T16:20:00+08:00", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2023/06/KKL.png"], "content": "<div class=\"entry-content\"><p>Vamos publicar a tradu\u00e7\u00e3o<a href=\"https://ci-ic.org/blog/2024/03/11/18th-of-march-day-of-solidarity-with-political-prisoners-honoring-the-communist-and-revolutionary-prisoners/\">Em ingl\u00eas</a>:</p><p><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-full wp-image-4323\" decoding=\"async\" height=\"755\" sizes=\"(max-width: 1135px) 100vw, 1135px\" src=\"../Images/2024-03-15T16-20-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-15T16-20-00-08-00/000000.png\" width=\"1135\"/></p><p><span id=\"more-4992\"></span></p><p align=\"right\"><i>Proletars de todos os pa\u00edses, juntas -se!</i></p><p align=\"center\">18 de mar\u00e7o - Dia de solidariedade para prisioneiros pol\u00edticos - prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios respeitosos</p><p align=\"justify\">18 de mar\u00e7o \u00e9 um dia internacional de solidariedade para prisioneiros pol\u00edticos. Fundada por Komintern em 1920, a Red-Apu declarou em 1923 18 de mar\u00e7o, a data do estabelecimento da comuna de Paris, \"Dia Internacional da Solidariedade para Prisioneiros Pol\u00edticos\" e o possu\u00eda a prisioneiros pol\u00edticos. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos \u00e9 demonstrada em todo o mundo.</p><p align=\"justify\"/p><p align=\"justify\"/p><p align=\"justify\"/p><p align=\"justify\">O estado recreativo indiano capturou mais de dez mil comunistas, ativistas revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, como Vice -Reserve Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilsom e Gautam Navlakha, para interromper a guerra popular.</p><p align=\"justify\">Georges Ibrahim Abdallah foi capturado pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi lan\u00e7ado, apesar de ter sofrido sua senten\u00e7a. Mumia Abu-Jamal, membro dos Panteras Negras, \u00e9 capturada pelo imperialismo dos EUA h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, na\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias e oprimidas no mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es.</p><p align=\"justify\">O medo e a sala de aula das classes dominantes em rela\u00e7\u00e3o aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios \u00e9 t\u00e3o grande que impedem suas pr\u00f3prias leis, ao contr\u00e1rio de suas pr\u00f3prias leis e os revolucion\u00e1rios de deixar as pris\u00f5es. Para entender o medo e o \u00f3dio dos imperialistas e do sistema predominante, o assassinato do presidente Gonzalo em 2021 \u00e9 muito importante; O l\u00edder do PKP, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos de isolamento e cuja morte foi causada por n\u00e3o tomar as medidas de sa\u00fade necess\u00e1rias. Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo at\u00e9 queimaram e destru\u00edram seu corpo.</p><p align=\"justify\">Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios em pris\u00f5es tentam atender \u00e0s demandas da luta de classes com a amea\u00e7a de suas vidas, tentando os limites da pris\u00e3o. Eles se recusam a capturar e n\u00e3o hesitam em resistir a todos os tipos de press\u00e3o, tortura e isolamento. Precisamos mobilizar os leg\u00edtimos combates e resist\u00eancia dos prisioneiros para combater todos os tipos de agress\u00e3o contra os prisioneiros, seja a voz dos prisioneiros, devemos apoiar sua luta de pris\u00e3o como parte de uma luta de classes.</p><p align=\"center\"><b>Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o nossa honra!</b></p><p align=\"center\"><b>Apoiar prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a batalha revolucion\u00e1ria!</b></p><p align=\"center\"><b>Vamos fazer com que nossos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios resistissem e lutem pelo nosso. Sejamos a voz dos prisioneiros!</b></p><p align=\"right\"><b>Associa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional</b></p><p align=\"right\"><b>Mar\u00e7o de 2024</b></p><p></p></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/15/kkl-18-maaliskuuta-solidaarisuuspaiva-poliittisille-vangeille-kunnioittaen-kommunistisia-ja-vallankumouksellisia-vankeja/", "title": "KKL: 18 de mar\u00e7o - Dia da Solidariedade para Prisioneiros Pol\u00edticos - respeitando prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"], "source_name": "Punalippu"}