{"title": "Resist\u00eancia ao aluno Bacharel Nacional: PR\u00c9 -REQUISITO EM L\u00cdNGUA ESTIMAGEM E CI\u00caNCIA DE COMPUT\u00c1RIO", "published time": "2024-03-15T21:05:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhdL5bv_o58AlBce8V3X0DGfRU31hslf-hN4OieYE_6imblyaqbl2EHwvgjk212_vdMqRL9MquKPRddjbhGmX7Z3mIKxgkhtbXrdps1o_dra5RW6d0px2ns16o0vBIu86AMSpSfpTqZG89B1DPmpqYKVXYru7ZGs21vYgEEjytj5aMsZ03TfxO1oh1x4KE"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7689365142639681454\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"><b style=\"box-sizing: border-box; color: #151515; font-family: Verdana, sans-serif; font-size: 14px; outline: 0px; text-align: center; transition: all 0.3s ease 0s;\"><span style=\"box-sizing: border-box; font-size: 12pt; line-height: 16.96px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; transition: all 0.3s ease 0s;\"></span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b style=\"box-sizing: border-box; color: #151515; font-family: Verdana, sans-serif; font-size: 14px; outline: 0px; text-align: center; transition: all 0.3s ease 0s;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"1200\" height=\"213\" src=\"../Images/2024-03-15T21-05-00-08-00/000000.png\" width=\"320\"/></b></div><div><div><br/></div><div><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>O que mais precisaremos fazer para um diploma?</b></div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><div/div><div><br/></div><div><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>Quantos pr\u00e9 -requisitos terminar\u00e3o em qualquer lugar para que possamos obter um diploma do ensino m\u00e9dio e ir para a universidade?</b></div><div style=\"text-align: center;\"><b><br/></b></div><div>Na escola, eles primeiro se formam com o Banco de Temas e o EBE e agora com o \"Bacharelado Nacional\", nem todos seremos capazes de obter um diploma do ensino m\u00e9dio! Aqueles que n\u00e3o precisam pagar tutoriais e n\u00e3o podem suportar a press\u00e3o e o estresse de um programa t\u00e3o intensivo e material carregado n\u00e3o apenas ter\u00e3o um problema com o acesso \u00e0 universidade, mas tamb\u00e9m a capacidade de terminar o ensino m\u00e9dio.</div><div><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>O que nos espera?</b></div><div><br/></div><div>Para aqueles que est\u00e3o cada vez mais dif\u00edceis de alcan\u00e7ar, h\u00e1 uma solu\u00e7\u00e3o para \"aprendizado\"! Ou seja, os alunos sair\u00e3o para trabalhar em condi\u00e7\u00f5es miser\u00e1veis, com quase nenhum direito profissional de 15 e isso deve ser no ensino profissional.</div><div>Aqueles de n\u00f3s que resistem ao bacharelado nacional e todos os obst\u00e1culos ao ensino m\u00e9dio ter\u00e3o que lidar com universidades com aulas, dele\u00e7\u00f5es, disciplinares policiais universit\u00e1rios.</div><div><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><b>Eles n\u00e3o v\u00e3o parar a menos que os paremos!</b></div><div><br/></div><div>Imediatamente os alunos devem se levantar! Para recuperar o governo o banco de problemas, a base m\u00ednima de inscri\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o aprovar o \"diploma nacional\". Vamos montar em nossas escolas, tomar decis\u00f5es sobre ocupa\u00e7\u00f5es em todo o pa\u00eds e manifesta\u00e7\u00f5es.</div><div>N\u00e3o devemos dar essa ra\u00e7a por conta pr\u00f3pria, mas ter nossos pais e professores.</div><div><br/></div><div><ul style=\"text-align: left;\"><li>N\u00e3o na \"diferen\u00e7a nacional\"!</li><li>N\u00e3o para Pierrakaki Bill!</li><li>N\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o de pisos cl\u00e1ssicos!</li></ul></div></div><p></p><p class=\"1\" style=\"background-color: white; box-sizing: border-box; color: #151515; font-family: Verdana, sans-serif; font-size: 14px; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; transition: all 0.3s ease 0s;\"></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 - \u0397\u03c1\u03ac\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf"], "labels": ["\u039c\u03b1\u03b8\u03b7\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_37.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}