{"published time": "2024-03-06T99-99-81", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Miguel-Rubinich.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-81/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-81/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>El 8 de marzo de 2012 fallec\u00eda, en la ciudad de Rosario el camarada Miguel Rubinich, fundador del PCR y miembro de su Comit\u00e9 Central, a la edad de 77 a\u00f1os, tras una larga enfermedad contra la que luch\u00f3 con la misma entereza con la pele\u00f3 por la revoluci\u00f3n y el comunismo.</p><p>Miguel fue un invalorable compa\u00f1ero en la construcci\u00f3n y la unidad de nuestro querido PCR y JCR, y en las tareas que nos planteamos en pos de las tareas que el proletariado necesita para la revoluci\u00f3n de liberaci\u00f3n nacional y social.</p><p>Rubinich era un compa\u00f1ero de una sola pieza. Sincero en sus ideas y acciones. Solidario. Comunista en todo el sentido de la palabra. Jam\u00e1s se jact\u00f3 de sus tareas dentro del Partido, por el contrario: su humildad marc\u00f3 sus ansias de aprender de cada compa\u00f1ero.</p><p>Fue un compa\u00f1ero indispensable en Santa Fe, en la comprensi\u00f3n de la historia de nuestro regional porque era un conocedor humilde de las tareas obreras y campesinas en la provincia. Su experiencia qued\u00f3 plasmada en el libro Apuntes sobre la historia del Regional Santa Fe del PCR.</p><p>A\u00f1os despu\u00e9s, su aporte al frente de la Comisi\u00f3n Nacional de Educaci\u00f3n fue fundamental para que un conjunto de afiliados -para los que fue \u201cel profe\u201d Marelli-, avanzara en el marxismo-leninismo-mao\u00edsmo y en la l\u00ednea de nuestro PCR.</p><p>\u00a1Querido Miguel Rubinich, hasta la victoria siempre!</p><p></p><p>Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/miguel-rubinich-presente-6/", "type": "article", "title": "Miguel Rubinich \u00a1presente!", "description": "El 8 de marzo de 2012 fallec\u00eda, en la ciudad de Rosario el camarada Miguel Rubinich, fundador del PCR y miembro de su Comit\u00e9 Central, a la edad de 77 a\u00f1os, tras una larga enfermedad contra la que luch\u00f3 con la misma entereza con la pele\u00f3 por la revoluci\u00f3n y el comunismo. Miguel fue un\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}