{"title": "PC 6 de marzo - Contra la militarizaci\u00f3n de los vecindarios proletarios: el caso de barrera de Mil\u00e1n en Tur\u00edn", "published time": "2024-03-06T08-26-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7561622859614316675\" itemprop=\"description articleBody\">Infostata<br/><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-post-content\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-wrap\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body-top\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-main\"><p><b>Torino</b>- A partir del d\u00eda despu\u00e9s de ma\u00f1ana, jueves 7 de marzo,<b>En las \u00e1reas m\u00e1s sensibles de Tur\u00edn</b>, estar\u00e1 operativo<b>Servicios de intercambio adicionales</b>Por la polic\u00eda estatal, el carabinieri y el ej\u00e9rcito del ej\u00e9rcito del ej\u00e9rcito de la operaci\u00f3n de carretera segura.</p><p>Las nuevas medidas, que usan el<b>otros 54 soldados</b>asignado \n  a la ciudad de Tur\u00edn, fueron compartidos en la prefectura dentro del \n Comit\u00e9 Provincial de Orden P\u00fablico y Seguridad. El \n Las intervenciones se fortalecer\u00e1n en el<b>\u00c1rea norte de la ciudad</b>, particularmente cerca del<b>Puentes de Mosc\u00fa y Carpanini</b>, En el<b>Mercado de Porta Palazzo</b>y en el<b>\u00c1rea de San Salvario</b>, \n  Espec\u00edficamente en el cuadril\u00e1tero<span></span></p><a name=\"more\"></a>que afecta el \u00e1rea adyacente al \n Porta Nuova Station Ferrokway. En las \u00e1reas afectadas, la polic\u00eda \n Municipal se desarrollar\u00e1 en servicios paralelos y controles administrativos.<p></p><p></p><h1><span>Soldados en la barrera de Mil\u00e1n tambi\u00e9n durante la noche: la propuesta del alcalde lo Russo</span></h1><span><p><b>El alcalde traer\u00e1 esta solicitud a la tabla de seguridad en la prefectura.</b></p></span><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-post-content\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-wrap\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body-top\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-main\"><p><b>Torino</b>- El alcalde de Tur\u00edn,<b>Stefano lo Russo</b>, tiene la intenci\u00f3n de poner<b>Barrera de Mil\u00e1n</b>y<b>Presidium de agencias de aplicaci\u00f3n de la ley tambi\u00e9n durante la noche</b>.</p><p>Seg\u00fan lo informado por<a href=\"https://www.torinoggi.it/2024/03/05/leggi-notizia/argomenti/politica-11/articolo/barriera-di-milano-lo-russo-dopo-i-militari-di-giorno-chiedero-presidio-notturno-per-la-sicurez.html\" target=\"_blank\">Tor\u00f3ggi</a>ayer el alcalde fue a<b>Mercado de Piazza Faroni</b>para<b>inspecci\u00f3n de sitio</b>. En el<b></b>\u00e1rea, durante m\u00e1s de un mes, ahora,<a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2024/01/18/torino-nel-quartiere-di-barriera-di-milano-arriva-lesercito/\" target=\"_blank\">Los soldados del ej\u00e9rcito est\u00e1n presentes, de 7 a 19</a>, \n  Para garantizar la seguridad de los ciudadanos, como lo desea el gobierno \n Meloni. Sin embargo, aparentemente la seguridad no cubre el \n necesidades de ciudadanos, que se quejan<b>problemas</b>sobre todo<b>por la noche</b>, cuando los militares ya no est\u00e1n presentes en el sitio.</p><p>Por lo tanto, el nuevo objetivo, despu\u00e9s de la inspecci\u00f3n de ayer, es establecer la posibilidad de<b>Organizar una guarnici\u00f3n nocturna</b>. Como se anunci\u00f3 durante la intervenci\u00f3n en To-Radio, el primer ciudadano pronto traer\u00e1 esta solicitud a<b>Tabla de seguridad en la prefectura</b>.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Infostampa Tur\u00edn: a partir del d\u00eda despu\u00e9s de ma\u00f1ana, jueves 7 de marzo, en las \u00e1reas m\u00e1s sensibles de Tur\u00edn, ser\u00e1n Uperio operativo ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-contro-la-militarizzazione.html"}