{"title": "PC 6 de marzo: sobre el asalto a la rueda de Tur\u00edn - Infosolidale", "published time": "2024-03-06T08-23-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7688309935910965708\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><b>Asalto al volante de la polic\u00eda de Tur\u00edn, el reclamo de los anarquistas: \"Hemos atascado el mecanismo\"</b></span></p><div><div><div id=\"m_-983802977603370105gmail-content-to-read\"><div></div><p><b>Domingo \n  Una guarnici\u00f3n est\u00e1 programada en Mil\u00e1n: \u00ab\u00c9l es uno de nuestros compa\u00f1eros, un \n nuestro amigo. Hizo de esta manera con nosotros y solo pudimos intentarlo \n Lo posible\"</b></p><div><div></div></div><div id=\"m_-983802977603370105gmail-m123-122-124\"><p>\u201cEs un compa\u00f1ero nuestro, un amigo nuestro. Hizo este camino con nosotros y solo pudimos probar lo posible:<b>Incen su transferencia a una RCP</b>, \n  donde durante 18 meses puede estar sujeto a posesi\u00f3n y violencia, puede \n ser torturado y luego, alg\u00fan d\u00eda, llegar a la deportaci\u00f3n. Mientras \n  Debajo de nuestros ojos<b>Los engranajes del racismo estatal se movieron</b>, no pod\u00edamos permitirnos permanecer desarmados \u00bb. Se explic\u00f3 de esta manera, en un<b>Documento generalizado en los blogs del \u00e1rea anarquista</b>,<a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_28/torino-anarchici-accerchiano-l-auto-della-polizia-per-liberare-un-migrante-destinato-al-cpr-4-fermi-4689f766-c046-4f1e-b883-fee37cf6cxlk.shtml\" target=\"_blank\">El asalto al volante de la polic\u00eda tuvo lugar en Tur\u00edn el 28 de febrero</a>Durante la toma de control, por la polic\u00eda,<a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_29/assalto-alla-polizia-a-torino-chi-e-l-uomo-che-volevano-liberare-pluricondannato-anche-per-stupro-difeso-da-5-donne-denunciate-baa29f01-082d-4cb1-8b7a-a293a0152xlk.shtml\" target=\"_blank\">de un migrante de or\u00edgenes marroqu\u00edes</a>.</p></div><div><p></p><div style=\"clear: both;\"></div><p></p></div><div id=\"m_-983802977603370105gmail-m150-149-151\"><p>El hombre ten\u00eda que ser<b>tra\u00eddo a la RCP de Mil\u00e1n</b>Y luego repatriado. Sobre \u00e9l, seg\u00fan los activistas, \u00abha ca\u00eddo m\u00e1s \n poderoso la brutalidad de la represi\u00f3n porque eligi\u00f3 pelear, ha \n elegido para organizarse \u00bb.<br/>Con el documento<b>Se ha anunciado una guarnici\u00f3n de solidaridad</b>En el marroqu\u00ed el 10 de marzo frente a la RCP de Mil\u00e1n en Via Corelli.</p></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Asalto al volante de la Polic\u00eda de Tur\u00edn, el reclamo de los anarquistas: \"Hemos atascado el mecanismo\" ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-proposito-dellassalto-alla.html"}