{"published time": "2024-03-06T23-55-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/albacete.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/albacete.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8.Marz2024_Leipzig-2.cleaned-1024x794.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8.Marz2024_Leipzig-4.cleaned-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Altendorf1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Altendorf2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburg-8March-Posters.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_8-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_9-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_11-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_13.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland_Poster.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland_2.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000000.png\" width=\"1024\"/></div><div class=\"entry-content\"><p>Compartimos una descripci\u00f3n general de las acciones y declaraciones que hemos visto para los 8<sup>th</sup>Marzo de este a\u00f1o.</p><p>En cuanto a Turqu\u00eda, ya hemos compartido un<a href=\"https://redherald.org/2024/03/04/turkey-activities-and-statement-for-the-8th-of-march/\">declaraci\u00f3n</a>por las nuevas mujeres democr\u00e1ticas (YDK), as\u00ed como las actividades llevadas a cabo por ellas en Estambul. Tambi\u00e9n hemos compartido un<a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/turkey-call-for-the-8th-of-march/\">declaraci\u00f3n</a>por el colectivo de color rojo p\u00farpura. YDK tambi\u00e9n ha publicado un p\u00f3ster y ha puesto a Dazibaos movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Izmir.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"tr\">\u00a1Estamos en Izmir Alscak el 8 de marzo para el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora!<br/><br/>Saylan Saylan Centro Cultural<br/>\ud83d\udcc68 mart<br/>\ud83d\udd5518.00<a href=\"https://t.co/n8xrRmF7GH\">pic.twitter.com/n8xrRmF7GH</a></p>- nueva mujer dem\u00f3crata (@ydkresmi)<a href=\"https://twitter.com/ydkresmi/status/1765356637924081783?ref_src=twsrc%5Etfw\">6 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"tr\">Estamos en las calles de Izmir con nuestros peri\u00f3dicos de la pared.<br/><br/>Nos reunimos en Izmir Alscak el 8 de marzo, el D\u00eda Mundial de la Mujer Trabajadora, \u00a1y usted vienes!<br/><br/>\ud83d\udccdalsankak T\u00fcrkan Saylan Centro Cultural<br/>\ud83d\udcc58 de marzo del viernes<br/>\ud83d\udd5518.00<a href=\"https://t.co/Sm1oTnniVw\">pic.twitter.com/Sm1oTnniVw</a></p>- nueva mujer dem\u00f3crata (@ydkresmi)<a href=\"https://twitter.com/ydkresmi/status/1764954703807365169?ref_src=twsrc%5Etfw\">5 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En Brasil, el Movimiento de la Mujer Popular (MFP) ha publicado un<a href=\"https://anovademocracia.com.br/movimento-feminino-popular-lanca-boletim-para-8-de-marco-de-2024/\">Bolet\u00edn</a>para los 8<sup>th</sup>de marzo. Recientemente hemos publicado un<a href=\"https://redherald.org/2024/03/04/brazil-the-inextinguishable-flame-of-the-battle-of-stalingrad/\">art\u00edculo</a>Por el MFP sobre la victoria del Ej\u00e9rcito Rojo en la Batalla de Stalingrado, con un enfoque particular en la lucha heroica de las mujeres.</p><p>En Lyon, Francia, el Comit\u00e9 de Mujeres del Pueblo ha pedido una reuni\u00f3n sobre el 7<sup>th</sup>de marzo.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccdlyon<br/>\u00a1Venga este jueves 7 de marzo a las 6 p.m. en el campus PDA H109 para la reuni\u00f3n del 8 de marzo del popular Comit\u00e9 de Mujeres!<a href=\"https://t.co/pNdMWtSjEj\">pic.twitter.com/pNdMWtSjEj</a></p>- Revolucionaria Liga Juvenil (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1765331826443260390?ref_src=twsrc%5Etfw\">6 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En el estado espa\u00f1ol, el peri\u00f3dico Servir Al Pueblo ha publicado un editorial, que ya hemos traducido al ingl\u00e9s, sobre c\u00f3mo el estado y el imperialismo sostienen la violencia patriarcal.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KEipB6XDfq\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/spanish-state-servir-al-pueblo-the-state-and-imperialism-sustain-patriarchal-violence/\">Estado espa\u00f1ol - Servir Al Pueblo: El estado y el imperialismo sostienen la violencia patriarcal</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KEipB6XDfq\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/03/spanish-state-servir-al-pueblo-the-state-and-imperialism-sustain-patriarchal-violence/embed/#?secret=Y60Vp1e6tC#?secret=KEipB6XDfq\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cSpanish State \u2013 Servir al Pueblo: The State and imperialism sustain patriarchal violence\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p>Servier Al Pueblo tambi\u00e9n ha publicado en traducci\u00f3n al espa\u00f1ol de un<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/28/aurora-picornell-simbolo-de-mujer-comunista/\">documento</a>por el MFP de Brasil, sobre la vida y el trabajo de Aurora Picornell.</p><p>Tambi\u00e9n se ha hecho un graffiti en<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/06/albacete-pintada-por-la-mujer-combatiente-palestina/\">Albacete</a>, con el eslogan \"\u00a1Long vive a la mujer palestina con un rifle en la mano!\"</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9574\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000001.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Graffiti en Albacete, estado espa\u00f1ol. Fuente: Servir en el Pueblo</figcaption></figure></div><p>En Austria, la bandera roja tiene<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/heraus-zum-8-m%C3%A4rz-dem-internationalen-kampftag-der-frauen\">pidi\u00f3 manifestaciones</a>en el 8<sup>th</sup>de marzo en las ciudades de Wien, Linz e Innsbruck. Anteriormente hemos publicado una traducci\u00f3n de un art\u00edculo de Rote Fahne sobre la lucha por el centro aut\u00f3nomo de mujeres aut\u00f3nomo m\u00e1s antiguo de Europa en Europa</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"NC45A4Y2hC\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/02/austria-fz-stays-the-struggle-for-the-oldest-self-managed-autonomous-womens-center-in-europe-continues/\">Austria - FZ se queda! -\u00a1Contin\u00faa la lucha por el centro de mujeres aut\u00f3nomos aut\u00f3nomos m\u00e1s antiguos de Europa!</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"NC45A4Y2hC\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/02/austria-fz-stays-the-struggle-for-the-oldest-self-managed-autonomous-womens-center-in-europe-continues/embed/#?secret=y2zKm5KzLb#?secret=NC45A4Y2hC\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cAustria \u2013 FZ stays! \u2013 The struggle for the oldest self-managed autonomous women\u2019s center in Europe continues!\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p>De Alemania hemos publicado una traducci\u00f3n de una llamada para los 8<sup>th</sup>de marzo por los comit\u00e9s de mujeres rojos<em>.</em></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"wU5xghaTKn\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/germany-call-for-8th-of-march/\">Alemania: Llame al 8 de marzo</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"wU5xghaTKn\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/03/germany-call-for-8th-of-march/embed/#?secret=2KB9wdvX2V#?secret=wU5xghaTKn\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cGermany: Call for 8th of March\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><em>Tambi\u00e9n se han solicitado varios eventos en diferentes ciudades de Alemania. A principios de este mes ha habido presentaciones en<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8345-bremen-bremerhaven-veranstaltungen-und-demonstration-zum-internationalen-frauenkampftag\">Bremen</a>,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024\">Colonia y Bochum</a>. En el 7</em><em><sup>th</sup></em><em>De marzo habr\u00e1 un evento del Comit\u00e9 de Mujeres Rojas en Hamburgo. En el 8</em><em><sup>th</sup></em><em>de marzo, el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas ha pedido manifestaciones en<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8335-leipzig-mobilisierung-zum-8-maerz-2024\">Leipzig</a>,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8345-bremen-bremerhaven-veranstaltungen-und-demonstration-zum-internationalen-frauenkampftag\">Bremerhaven</a>,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024\">Essen y colonia</a>. Tambi\u00e9n ha habido informes de movilizaci\u00f3n para los eventos:</em></p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9556\" data-id=\"9556\" decoding=\"async\" height=\"794\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9557\" data-id=\"9557\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000003.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Leipzig. Fuente: Sirva a la gente</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9565\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Colonia. Fuente: Sirva a la gente</em></figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9558\" data-id=\"9558\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9559\" data-id=\"9559\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Essen. Fuente: Sirva a la gente</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9564\" decoding=\"async\" height=\"516\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000007.jpg\" width=\"906\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Hamburgo. Fuente: Sirva a la gente</em></figcaption></figure></div><p>En Italia, el sitio de noticias para la democracia popular ha publicado un<a href=\"https://www.perlademocraziapopolare.com/per-un-otto-marzo-internazionalista-contro-il-fascismo-e-limperialismo/\">volantes</a>para un internacionalista 8<sup>th</sup>de marzo contra el fascismo y el imperialismo.</p><p><em>Tenemos anteriormente<a href=\"https://redherald.org/2024/03/02/some-actions-for-the-8th-of-march-in-the-nordic-countries/\">reportada reportado</a>sobre acciones para el 8 de marzo en Dinamarca, Noruega y Finlandia. Ahora hay informes de m\u00e1s acciones en los pa\u00edses n\u00f3rdicos.</em></p><p><em>En Copenhague, Dinamarca,<a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/06/kobenhavn-dazibaos-for-mobilisering-til-8-marts/\">En el p\u00f3ster</a>con los consignas \"\u00a1En las calles el 8 de marzo!\", \"\u00a1Contra el imperialismo y el patriarcado!\" y \"\u00a1Para una l\u00ednea de clase roja en el movimiento de las mujeres!\" han sido colocados en barrios proletarios.</em></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9560\" decoding=\"async\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000008.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Dazibao movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Copenhague, Dinamarca. Fuente: Socialistisk Revolution</em></figcaption></figure></div><p><em>En Noruega, Kampkomiteen ha publicado un<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913\">llamar</a>para los 8</em><em><sup>th</sup></em><em>de marzo, con eventos y manifestaciones en las ciudades frente a Oslo, Bergen, Trondheim y Kristiansand. Tambi\u00e9n hay varios informes de carteles en la regi\u00f3n de<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6934\">Trialg</a>. Los carteles se movilizan para los 8</em><em><sup>th</sup></em><em>de marzo se presentaron en la capital regional,<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6890\">Trondheim</a>, as\u00ed como varios otros lugares. Puedes leer m\u00e1s informes<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6902\">aqu\u00ed</a>y<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6938\">aqu\u00ed</a>.</em></p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9566\" data-id=\"9566\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000009.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9567\" data-id=\"9567\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000010.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9568\" data-id=\"9568\" decoding=\"async\" height=\"594\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000011.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Saupstad, al sur de Trondheim, Noruega. Fuente: Kampkomiteen</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9569\" decoding=\"async\" height=\"1000\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000012.png\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Heimdal, al sur de Trondheim, Noruega. Fuente: Kampkomiteen</em></figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9570\" data-id=\"9570\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000013.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9571\" data-id=\"9571\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000014.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>Desde el cojo Cival de Isol, no tan bien. Fuente: Platlead.</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9572\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000015.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Stj\u00f8rdal, Noruega. Fuente: el comit\u00e9 de pelea</em></figcaption></figure></div><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9573\" decoding=\"async\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000016.png\" width=\"850\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>de marzo en Trondheim, Noruega. Fuente: Kampkomiteen</em></figcaption></figure></div><p><em>En Finlandia, el sitio de noticias Punalippu ha compartido llamadas para manifestaciones en<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/29/hki-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/\">Helsinki</a>y<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/tre-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/\">Tampere</a>. El sitio de noticias tambi\u00e9n ha publicado un<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/04/tre-julisteita-kansainvalisen-naistenpaivan-alla/\">p\u00f3ster</a>movilizar para los 8<sup>th</sup>de marzo, que se ha presentado en Tampere.</em></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9563\" decoding=\"async\" height=\"659\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 419px) 100vw, 419px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000017.png\" width=\"419\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>\"D\u00eda internacional de la mujer 8.3. - \u00a1Abajo con imperialismo y patriarcado! - \u00a1Viva la lucha armada de la resistencia nacional del pueblo palestino! - \u00a1Vivir el feminismo proletario de larga vida! - \u00a1Unite bajo el mao\u00edsmo! \u201d. Fuente: Punalippu</em></figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9561\" data-id=\"9561\" decoding=\"async\" height=\"476\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000018.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9562\" data-id=\"9562\" decoding=\"async\" height=\"524\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000019.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Carteles movilizando para los 8<sup>th</sup>De marzo en Tampere, Finlandia. Fuente: Punalippu</em></figcaption></figure></div>", "source": "https://redherald.org/2024/03/06/actions-and-statements-for-the-8th-of-march/", "type": "article", "title": "Acciones y declaraciones para el 8 de marzo - The Red Herald", "description": "Compartimos una visi\u00f3n general de las acciones y declaraciones que hemos visto para el 8 de marzo de este a\u00f1o.", "modified time": "2024-03-06T21:54:38+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["8th of March"], "sections": ["Featured", "International", "8th of March", "English", "pll_65e8e67b87767"]}