{"published time": "2024-03-06T12-24-24-05-00", "modified time": "2024-03-06T13:48:13-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/23F_17.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_9-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_17.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_13.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_16.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_15.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_14.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_11-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_12-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_7-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_6-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_1.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_2.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_3.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_4.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_5.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_8-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_10-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_18.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_19.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_20.jpeg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img alt=\"23F: Una significativa participaci\u00f3n por Palestina 1\" class=\"wp-image-21175\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1280\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000000.jpeg\" style=\"width:326px;height:auto\" width=\"720\"/></figure></div><p>Dentro de la convocatoria internacional realizada por el Partido Comunista de la India (mao\u00edsta) para los d\u00edas 23 y 24 de febrero, la Uni\u00f3n Obrera Comunista (mlm) se plante\u00f3 realizar una acci\u00f3n en apoyo a Palestina.</p><p>En el caso de Colombia, para estas fechas ya los comit\u00e9s de apoyo a Palestina existentes se encontraban invitando a algunas actividades. Tal es el caso del evento<strong>Juntos por Palestina</strong>en las diferentes ciudades del pa\u00eds, en Bogot\u00e1 se realiz\u00f3 un evento cultural con un concierto que pretend\u00eda reunir algunos artistas en torno a la causa palestina y por el alto al genocidio. Decidimos entonces, unirnos a esta actividad de manera independiente.</p><p>El concierto que se hab\u00eda anunciado por las redes sociales e incluso por medio de algunas emisoras de radio, logr\u00f3 reunir algunos artistas de distintos estilos y nacionalidades; en la tarima el publico asistente pudo ver a bandas de rock, poetas, raperos, m\u00fasica tradicional \u00e1rabe, ensambles, improvisaciones y folclor.</p><p>La actividad que se plante\u00f3 la UOC (mlm) apunt\u00f3 a la participaci\u00f3n independiente con la agitaci\u00f3n pol\u00edtica sobre el apoyo a Palestina tratando de unir algunas fuerzas de los obreros revolucionarios de algunos sindicatos y trabajando junto al<strong>Comit\u00e9 Colombiano de Apoyo a Palestina</strong>. Se cita por medio de las redes sociales a una agitaci\u00f3n de banderas y se extendieron pancartas de Palestina y de apoyo a la Guerra Popular en la India, se instal\u00f3 un puesto de publicaciones y se repartieron consignas que se agitaron durante el desarrollo del concierto.</p><p>Logramos juntar esfuerzos en un acto simb\u00f3lico que nos reuni\u00f3 a las 4:30 de la tarde en una esquina concurrida cerca a la Plaza de Bol\u00edvar, para hacer desde all\u00ed una peque\u00f1a pero significativa marcha con pendones, banderas, meg\u00e1fonos y consignas, amplificamos el mensaje de respaldo al pueblo palestino y condenamos el genocidio cometido por Israel con el apoyo directo del imperialismo, contando a los transe\u00fantes desprevenidos la destrucci\u00f3n a la que se encuentra sometida Gaza, pero tambi\u00e9n su resistencia y el apoyo internacional.</p><p>Igualmente se particip\u00f3 en las actividades realizadas en la ciudad de Medell\u00edn y Bucaramanga, llevando la propaganda y participando de la denuncia contra el Estado sionista de Israel y los imperialistas que lo patrocinan.</p><p></p><p></p><p>Esta sencilla pero valiosa actividad de propaganda en medio de la jornada del 23F se realiz\u00f3 con esfuerzo, planificaci\u00f3n e internacionalismo proletario, as\u00ed que damos al movimiento un parte de victoria al cumplir con lo planificado y lo propuesto para aportar desde este rinc\u00f3n del planeta a la causa palestina y a la solidaridad proletaria.</p><p>Los invitamos a ver algunas fotos y videos de la jornada en Bucaramanga, Medell\u00edn y Bogot\u00e1:</p><div class=\"ngg-galleryoverview ngg-slideshow\" data-gallery-id=\"872074105c604d0b2ec5645e4f1a4711\" id=\"ngg-slideshow-872074105c604d0b2ec5645e4f1a4711-17412174970\" style=\"max-width: 600px;\n\t\t\tmax-height: 400px;\n\t\t\tdisplay: none;\"><img alt=\"23F_9-scaled\" data-image-id=\"88\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000001.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_17\" data-image-id=\"94\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000002.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_13\" data-image-id=\"90\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000003.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_16\" data-image-id=\"93\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000004.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_15\" data-image-id=\"92\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000005.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_14\" data-image-id=\"91\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000006.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_11-scaled\" data-image-id=\"78\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000007.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_12-scaled\" data-image-id=\"79\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000008.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_7-scaled\" data-image-id=\"80\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000009.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_6-scaled\" data-image-id=\"81\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000010.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_1\" data-image-id=\"82\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000011.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_2\" data-image-id=\"83\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000012.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_3\" data-image-id=\"84\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000013.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_4\" data-image-id=\"85\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000014.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_5\" data-image-id=\"86\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000015.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_8-scaled\" data-image-id=\"87\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000016.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000016.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_10-scaled\" data-image-id=\"89\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000017.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000017.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_18\" data-image-id=\"95\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000018.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000018.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_19\" data-image-id=\"96\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000019.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000019.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_20\" data-image-id=\"97\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000020.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000020.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/></div><!-- Thumbnails Link --><div class=\"slideshowlink\" style=\"max-width: 600px;\"><a href=\"https://revolucionobrera.com/internacional/mci/palestina-14/nggallery/thumbnails\">[click en la imagen para ver]</a></div><div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\"><div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\"><div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/23F_2.mp4\"></video></figure></div><div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><h1 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\" style=\"font-size:80px\">\u00a1Viva Palestina libre!</h1></div></div></div></div></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/internacional/mci/palestina-14/", "type": "article", "title": "23F: Una significativa participaci\u00f3n por Palestina | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "Dentro de la convocatoria internacional realizada por el Partido Comunista de la India (mao\u00edsta) para los d\u00edas 23 y 24 de febrero, la Uni\u00f3n Obrera Comunista", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["campa\u00f1a internacional", "India", "Palestina"], "section": "Movimiento Comunista Internacional"}