{"title": "Para los resultados de las elecciones a la Asociaci\u00f3n T\u00e9cnica de Empleados", "published time": "2024-03-06T17-08-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0J1SLdP6y4eglJJpPQRi7usvGEaoL947JZJpC_JTf3M09yH_wueVEb1bAKCtL6hyOxccK8b9_au66_wYYMC1GfzNq8SUQN8Z8UZVNxGadvHAXbC_wM9Gy4xuRIMgIE0ycCSCEyZvD_NG0m1-N8uSkFCqSQ30fkVGFlnxtua2OMJuWRIevjAwyC9RTlxSb/s1600/viber_image_2024-02-07_20-04-49-232.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6kMJvQ2macsyzsNlK2WI2W7mEYYOlNZvWhb9iclgjEQnShcF8UvDtPngvKp8hNMTzQph1Ao9n3WAuLQWodZEVJBp8HTTqaFCzss4lGwg50h-3X4wMWIJS5LHNd7ku-terlk5BkQqoi2Lg5vc2gAoJQVvZs-A15e-iUmD7kjv1jAUk9XztyQCBhIufmSHW/s847/%CE%A3%CE%9C%CE%A4_2024(1).JPG"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-559022212688558012\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1131\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-06T17-08-00-02-00/000000.jpg\" width=\"283\"/></div>Dentro de un clima de intensidad del ataque con la caracter\u00edstica principal del per\u00edodo, la transferencia del costo de la crisis a las espaldas de la clase trabajadora y las masas trabajadoras, el gran aumento en los costos de vida y los salarios de congelaci\u00f3n simult\u00e1neos a niveles constantemente bajos Entendido por las elecciones de la Uni\u00f3n de Empleados.<br/><br/>Al mismo tiempo, el per\u00edodo se estigmatiza por la masa y la duraci\u00f3n de las movilizaciones de grupos sociales. Los agricultores y los j\u00f3venes estudiantes salen en camino de los estudios de raza y reclaman el trabajo, los derechos con los derechos. La huelga sobre 28/2, aunque con un largo retraso expres\u00f3 una forma masiva de continuidad y al mismo tiempo destac\u00f3 las debilidades significativas del movimiento laboral para poner de una manera m\u00e1s decisiva la necesidad de crear un solo frente de trabajo de las personas trabajadoras. , los j\u00f3venes y los granjeros. Ataque.<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Si lo anterior son los elementos b\u00e1sicos del per\u00edodo, que deber\u00edan tener que \n Son el foco de la reflexi\u00f3n y la confrontaci\u00f3n en el contexto \n del proceso electoral masivo de la Uni\u00f3n, en la pr\u00e1ctica en absoluto \n Entonces las cosas no se movieron.<b>Una vez m\u00e1s, la micropol\u00edtica dominaron \n confrontaci\u00f3n a los l\u00edmites del potencial organizacional de cada poder pol\u00edtico \n involucrado en la Uni\u00f3n.</b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Aumento de la participaci\u00f3n por unos 200 votos y registrando varios nuevos \n Miembros, en primer lugar, un elemento bastante positivo que no se puede dejar \n A nivel de grabaci\u00f3n electoral pero<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>debe \n para ser utilizado<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>En la direcci\u00f3n de participar en todos los d\u00edas \n La vida y la confrontaci\u00f3n de la asociaci\u00f3n con los empleadores en mano de obra \n lugares. Dir\u00edamos que el hallazgo anterior es uno de los m\u00e1s decisivos \n Cuestiones de la asociaci\u00f3n durante todo el tiempo. Es el problema que el nuevo \n Administraci\u00f3n, pero tambi\u00e9n todas las fuerzas pol\u00edticas se juzgan frente a \n desarrollos.<b>Si es posible configurar peque\u00f1os o grandes \n Carrera contra el empleador de la industria y el ataque anti -laboratorio con \n T\u00e9rminos reales y participaci\u00f3n masiva en lugar de con elementos virtuales \n luchando<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>y despegar.</b></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEipZqMR1YlJPfxvturDhQb_7dqayz_CfwxGhZfvOB_4fyRES_-xyHycY7hFUJ2mcXS8g1r-oQqz0qRRLlcPwHyF2u03YugauDSBaXKbpwZ8mqj-evoicgUfZyxffAlaKs3v2mvcKH3DUT4dDGsytQIFr2CvU8OJPeujVO_n877HPasS_qztx_T3BR2MjH0/s1600/viber_image_2024-02-07_20-04-49-232.jpg\" style=\"clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;\"><br/></a></div><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Una vez m\u00e1s, el elemento de implementaci\u00f3n de la legalidad fue el \n Un punto clave de confrontaci\u00f3n durante el proceso electoral y \n situaciones definidas.<b>Una vez m\u00e1s la facci\u00f3n de Esak - \n Implementaci\u00f3n de la ley GALP 1264, con la mayor\u00eda en el electoral \n El comit\u00e9, con un argumento b\u00e1sico sobre \"implementaci\u00f3n de la legalidad\", neg\u00f3 el \n Aplicar el estatuto de la asociaci\u00f3n y la eliminaci\u00f3n del jueves impuesta \n La sede de Heraklion en la junta directiva de Heraklion, \n Sede de la \"funci\u00f3n\" en el tablero de Atenas<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>y la eliminaci\u00f3n del quinto asiento de la \"iniciativa de clase\" en la junta directiva \n de Patras.</b></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">N1264<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Ha sido durante d\u00e9cadas<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Veh\u00edculo b\u00e1sico del estado y los gobiernos, \n seg\u00fan lo cual impusieron su participaci\u00f3n en el interior de los sindicatos, siempre \n Con la amenaza de \"legalidad\" y cualquier sanci\u00f3n sigui\u00f3 o no \n Su aplicaci\u00f3n. Al mismo tiempo, la ley da un mayor potencial a la grande \n fuerzas excluyendo la m\u00e1s peque\u00f1a de la segunda y tercera distribuci\u00f3n.<b>A \n El acto es un golpe para la democracia dentro de los sindicatos y<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>estrechamiento de la representaci\u00f3n solo por el \n Facciones dominantes.</b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">En el per\u00edodo de hoy, la controversia sobre la \"aplicaci\u00f3n de la legalidad\" \n toma nuevas dimensiones frente a la b\u00fasqueda del estado para implementar el \n Aspectos anti -laboratorio de la nueva ley de hatzidakis con las que cada fuerza, pero \n Y la uni\u00f3n misma en su conjunto ya est\u00e1 confrontada.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Argumentos utilizados y \n reporta eso: '<i>Presione el empleador para no reconocer el \n Representante \"legal\" de los trabajadores de la industria y la lucha por la EEB est\u00e1 bloqueada</i>\u00bb,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>declara como un elemento clave de victorioso \n Resultado de la lucha por la EEB de la implementaci\u00f3n de la legalidad y al mismo tiempo desorientado \n sobre los t\u00e9rminos b\u00e1sicos de la constituci\u00f3n del movimiento laboral<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>En contraste con el capital, el estado y \n sus mecanismos.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\"></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"212\" data-original-width=\"847\" height=\"160\" src=\"../Images/2024-03-06T17-08-00-02-00/000001.JPG\" width=\"640\"/></div><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">El curso de clase en un clima dif\u00edcil y polarizado<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>hizo un ligero aumento en el n\u00famero de sus votos \n que es en primer lugar un elemento positivo. Al mismo tiempo es el hecho de que el \n que debe ser reconocido y respondi\u00f3 que falta el resultado \n ambos en relaci\u00f3n con el vac\u00edo pol\u00edtico que es evidente dentro de la asociaci\u00f3n, \n as\u00ed como el potencial de la visi\u00f3n pol\u00edtica del curso de clase. Importante<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>y especialmente un problema positivo que deber\u00eda \n Aprovechar el pr\u00f3ximo per\u00edodo es la presencia a nivel nacional en el SMT con \n Entradas en Atenas, Chania, Heraklion, Larissa y Sal\u00f3nica.</span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Fiesta de clase en el SMT</span></b></p><p><b><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">03/04/2024</span></b></p><p><b><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\"><a href=\"https://taxikiporeia.blogspot.com/2024/03/blog-post.html\" target=\"_blank\">https://taxikiporeia.blogspot.com/</a></span></b></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03a3\u039c\u03a4", "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_6.html"}