{"published time": "2024-03-04T12-44-46-05-00", "modified time": "2024-03-04T12:44:56-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-04-114122_002.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/DOC-20240222-WA0030._page-0001-940x1216.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img alt=\"Persecuci\u00f3n laboral en la planta de Recuperar S.A.S. 1\" class=\"wp-image-21077\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" src=\"../Images/2024-03-04T12-44-46-05-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T12-44-46-05-00/000000.jpg\" style=\"width:595px;height:auto\" width=\"595\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Trabalhador da Guilda de Vigil\u00e2ncia - Mitin fevereiro Bogot\u00e1</figcaption></figure></div><p>Recebemos a pr\u00f3xima reclama\u00e7\u00e3o do trabalhador base de uma empresa Recupera\u00e7\u00e3o S.A.S. Agradecemos ao parceiro a considerar a voz dos explorados e oprimidos, porque \u00e9. Aproveitamos a oportunidade para convidar outros trabalhadores a enviar suas queixas contra toda a indigna\u00e7\u00e3o dos exploradores. Temos inimigos comuns e devemos lutar contra eles, organizados e guiados pela ideologia prolet\u00e1ria.</p><hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/><p></p><p>Na principal planta de recupera\u00e7\u00e3o de S.A.S em Itag\u00fc\u00ed, uma empresa dedicada \u00e0 reciclagem, os trabalhadores est\u00e3o enfrentando ass\u00e9dio no local de trabalho pelos supervisores, atrav\u00e9s da reclama\u00e7\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o sindical, e gra\u00e7as a isso, eles evitaram que a recarga do trabalho aumenta e a taxa de trabalho .</p><p>Em alimentos de carne, os trabalhadores tamb\u00e9m est\u00e3o fazendo o mesmo, pois se protegem do abuso trabalhista de produ\u00e7\u00e3o porque s\u00e3o um obst\u00e1culo ao empregador que procura superexplicar os trabalhadores.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large is-resized\"><img alt=\"Persecuci\u00f3n laboral en la planta de Recuperar S.A.S. 2\" class=\"wp-image-21080\" decoding=\"async\" height=\"1216\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"../Images/2024-03-04T12-44-46-05-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T12-44-46-05-00/000001.jpg\" style=\"width:461px;height:auto\" width=\"940\"/></figure></div><p>Os trabalhadores est\u00e3o agindo bem ao denunciar e se defender; No entanto, eles tamb\u00e9m devem formar comit\u00eas ativistas que lhes permitam que ele busca gerar medo e intimida\u00e7\u00e3o.</p><p>Tamb\u00e9m \u00e9 importante vincular sua luta com outras pessoas que est\u00e3o batendo seus irm\u00e3os de classe em outros setores de produ\u00e7\u00e3o ou sociedade contra a escravid\u00e3o assalariada.</p><p>Portanto, alguns ativistas est\u00e3o promovendo uma Assembl\u00e9ia Popular Nacional para coletar as reivindica\u00e7\u00f5es mais sentidas dos trabalhadores e \u00e9 conveniente participar.</p><p>Mg</p><p></p></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/masas/recuperar/", "type": "article", "title": "Persegui\u00e7\u00e3o trabalhista na recupera\u00e7\u00e3o S.A.S. | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Recebemos a pr\u00f3xima reclama\u00e7\u00e3o do trabalhador base de uma empresa Recupera\u00e7\u00e3o S.A.S. Agradecemos ao parceiro a considerar a voz dos explorados e", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["peresecusi\u00f3n sindical", "persecusi\u00f3n laboral", "Recuperar S.A.S."], "section": "Lucha de masas"}