{"title": "PC 4 de mar\u00e7o - A partir das gal\u00e9s do imperialismo franc\u00eas, a voz internacionalista do prisioneiro pol\u00edtico Georges Abdallah ainda \u00e9 alto, ao lado da resist\u00eancia palestina. Sua declara\u00e7\u00e3o", "published time": "2024-03-04T11-26-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiq9xYx-9fuWGqerL0GR-OlbOl_Iu0dMsgtAOKmGUJx7vDu0ZwTzkOZ5LyEIB3VuNMRBdBXHjQqH-e4D1vgorA7LBWDX_8tKP3FbX0xyTYcO_mT-jKyan7ZQ5ctZkdCeVhNes7AudIRCA4sFg_e1FiBmiKyFYwFWcsK2kaSdtpsAJorVijk2dzOGUc7eWR9/s961/Visuel-mois-international-dactions-et-manif-de-Lannemezan-768x961.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjVSdP1BxsBsMbJ093Dw71OJE-l9AB5XS2a0xSD2DUNCe-r3wEvUW4dDjHHrUNs6IFREqcx_E6dpcI2OWFpwYRgE1v5cmNw0PmB53XWfQRXh7WAYbxf426Lf9W3uVTvv9FpF-dkfEuQOAn8zE3p843YgJEUS8H1Jo3QybHofXE9xt0715cBj41eyIbH-fQS/s800/Georges%20Abdallah-dichiarazione.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8542187725128319938\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>Uma campanha foi lan\u00e7ada \n A\u00e7\u00e3o Internacional de 6</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>Mar\u00e7o a 6 de abril para liberta\u00e7\u00e3o \n do prisioneiro pol\u00edtico</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>Georges revolucion\u00e1rios Abdallah travou \n em pris\u00f5es</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>do imperialismo franc\u00eas, uma campanha em que relan\u00e7amos \n nosso</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>Vila.</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>L\u00e1 \n A luta por sua liberta\u00e7\u00e3o \u00e9 a mesma luta pela liberta\u00e7\u00e3o</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><b>do sionismo e imperialismo do povo palestino</b></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><br/></p><p><span><b data-darkreader-inline-bgcolor=\"\" style=\"--darkreader-inline-bgcolor: #770000; background-color: #660000;\"><br/></b></span></p><p><b><span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\">Trechos do apelo por um m\u00eas de a\u00e7\u00e3o internacional para a liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah!</span></b></p><p><span><br/></span></p><p><b><span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\">Abaixo est\u00e1 a declara\u00e7\u00e3o dele</span></b></p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"961\" data-original-width=\"768\" height=\"570\" src=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000000.jpg\" width=\"456\"/></div><i>.... Os 40 anos de pris\u00e3o que a f\u00faria do Estado franc\u00eas imposto a Georges Abdallah n\u00e3o foi capaz de quebrar a resist\u00eancia inabal\u00e1vel desse lutador que caiu nas m\u00e3os do inimigo: apesar da barb\u00e1rie dessa deten\u00e7\u00e3o, esse internacionalista e o revolucion\u00e1rio revolucion\u00e1rio revolucion\u00e1rio comunista que nunca negou nada sobre sua luta que tamb\u00e9m \u00e9 nossa -anti -imperialista, anti -colonial, anti -infascista e anti -vis\u00e3o, em apoio \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o palestina, sua gloriosa resist\u00eancia, das massas populares em luta e pela emancipa\u00e7\u00e3o dos palestinos, dos povos oprimidos em todo o mundo ...</i><p></p><p><i>.... a partir de 8 de junho, uma nova fase foi aberta na longa batalha realizada por seus apoiadores por sua liberta\u00e7\u00e3o: enquanto a mobiliza\u00e7\u00e3o em campo, na diversidade de suas express\u00f5es, continua a crescer, Georges Abdallah concordou em lan\u00e7ar um novo Uma ofensiva legal atrav\u00e9s da apresenta\u00e7\u00e3o de um d\u00e9cimo pedido de expuls\u00e3o de liberta\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao seu pa\u00eds, o L\u00edbano. Apoiamos com o nosso<span></span></i></p><a name=\"more\"></a><i>A\u00e7\u00e3o a abordagem de Georges Abdallah, tornando -a ressoar em todos os lugares durante o exame de sua nova solicita\u00e7\u00e3o e aumentamos cada vez mais a press\u00e3o sobre o estado franc\u00eas por meio de nossa mobiliza\u00e7\u00e3o cada vez maior e constante!</i><p></p><p><i>\u00c9 nesse sentido e levando em considera\u00e7\u00e3o esta nova fase que mais uma vez solicitamos um m\u00eas internacional de a\u00e7\u00e3o para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah de 6 de mar\u00e7o a 6 de abril de 2024, a data do 14\u00ba evento em frente ao Lannemezan PenitEnti\u00e1ria Center . Eles podem coordenar neste tempo para florescer em toda a Fran\u00e7a e internacionalmente mil iniciativas por sua liberta\u00e7\u00e3o e, portanto, por sua luta em solidariedade com a hist\u00f3rica Palestina!</i></p><div><img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"500\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T11-26-00-01-00/000001.jpg\" width=\"200\"/></div><br/><p><b>Declara\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah, um prisioneiro pol\u00edtico na Fran\u00e7a, leu em Marselha em 25 de fevereiro de 2024.</b></p><p>Queridos amigos, queridos companheiros,</p><p>Por mais de quatro meses e meio, o povo palestino, atrav\u00e9s de todos os seus componentes sociais e pol\u00edticos, vem enfrentando uma enorme agress\u00e3o genocida a Gaza e opera\u00e7\u00f5es militares n\u00e3o menos morta eles mesmos diariamente para os piores excessos, com o objetivo de intensificar a coloniza\u00e7\u00e3o e tornar as condi\u00e7\u00f5es de vida insuport\u00e1veis \u200b\u200bpara a maioria das massas populares.</p><p>Pris\u00f5es arbitr\u00e1rias, assassinatos de ativistas, destrui\u00e7\u00e3o de casas e outros abusos est\u00e3o se tornando cada vez mais o destino di\u00e1rio de todos os palestinos da Cisjord\u00e2nia.</p><p>Obviamente, os estados imperialistas do elevador oeste, de uma maneira ou de outra, com a entidade sionista, orquestrale uma campanha de propaganda, justificando e apoiando essa guerra sionista criminosa, denegrindo as principais for\u00e7as que se op\u00f5em o dia todo e, acima de tudo, criminalizando Aqui qualquer iniciativa de apoiar a luta das massas populares palestinas e de seus combatentes a vanguarda.</p><p>A burguesia imperialista deste pa\u00eds, assim como ele celebra a entrada no Panth\u00e9on de uma figura her\u00f3ica da resist\u00eancia anti -fascista (Missak Manuchian, NDT), invoca, com toda a vergonha, o \"direito de defesa pr\u00f3pria\" do do O ocupante sionista em frente \u00e0 resist\u00eancia do movimento nacional palestino.</p><p>Poucas vozes em intelig\u00eancia social -democr\u00e1tica lembram os c\u00e3es do sistema que o ocupante colonialista n\u00e3o tem legitimidade. A ocupa\u00e7\u00e3o e o ex\u00e9rcito de emprego, com tudo o que trazem consigo, s\u00e3o completamente ileg\u00edtimos. Por outro lado, a resist\u00eancia do ocupante em todas as suas formas \u00e9 a express\u00e3o mais leg\u00edtima e nobre do \"direito dos povos \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o\".</p><p>Obviamente, \u00e9 muito dif\u00edcil conceber essa legitimidade quando um lugar especial foi preservado em sua cabe\u00e7a para o marechal P\u00e9tain ou para outro marechal sem menos execr\u00e1vel.</p><p>Dito isto, queridos amigos e companheiros, talvez fosse \u00fatil lembrar que a solidariedade internacional ativa \u00e9 uma arma indispens\u00e1vel na luta contra a coloniza\u00e7\u00e3o da Palestina e a guerra genocida que est\u00e1 intimamente ligada a ela. \u00c9 com base nessa solidariedade ativa que podemos participar da mudan\u00e7a de rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a aqui, na barriga da besta imperialista e em outros lugares, no processo de constru\u00e7\u00e3o do \"bloqueio social hist\u00f3rico\", um assunto global e potencial de o movimento nacional de liberta\u00e7\u00e3o.</p><p>Obviamente, n\u00e3o ignorou que foi gra\u00e7as \u00e0 sua mobiliza\u00e7\u00e3o ativa e de solidariedade que os \"agentes de poder\" do capital foram for\u00e7ados a vender e revogar a proibi\u00e7\u00e3o de se manifestar em solidariedade com o povo palestino.</p><p>Em outras palavras, apesar de todo o processo de fascista em andamento neste pa\u00eds, o simples fato de se mobilizar em solidariedade no cen\u00e1rio internacional contribui, em certo sentido, para o fortalecimento da \"converg\u00eancia de lutas\" e a estrutura\u00e7\u00e3o do \"hist\u00f3rico Bloqueio social \"em vista de assumir seu papel como um assunto pol\u00edtico ativo.</p><p>Se a burguesia imperialista comemora hoje em dia a panteoniza\u00e7\u00e3o de Manouchian imediatamente ap\u00f3s aprovar a \"Lei de Imigra\u00e7\u00e3o\", \u00e9 porque tenta principalmente apagar e enterrar os valores incorporados pela luta e mart\u00edrio de todos os combatentes da resist\u00eancia como m\u00e3o.</p><p>Caros amigos, queridos companheiros, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX at\u00e9 hoje, o povo palestino nunca parou de lutar contra o projeto sionista em assentamentos. V\u00e1rias d\u00e9cadas de luta, sacrif\u00edcio e sofrimento moldaram a identidade palestina at\u00e9 a medula. Os milhares de m\u00e1rtires e prisioneiros e as centenas de refugiados nos campos, na Palestina e nos pa\u00edses vizinhos, contribu\u00edram para complicar consideravelmente as condi\u00e7\u00f5es existenciais do povo palestino e, consequentemente, as condi\u00e7\u00f5es objetivas de sua resist\u00eancia.</p><p>De fato, \u00e9 somente na estrutura geral dessa \"resist\u00eancia hist\u00f3rica\" \u200b\u200bque a constru\u00e7\u00e3o do sujeito pol\u00edtico anti -m\u00e9dica floresce e floresce, e \u00e9 precisamente nesse contexto que podemos entender melhor a articula\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de seus componentes e o V\u00e1rios fatores que estruturam o \"coletivo\" para promover a a\u00e7\u00e3o anti -colonial, anti -medical e anti -imperialista.</p><p>\u00c9 apenas \u00e0 luz de tudo isso que hoje podemos entender por que \"a Palestina pode apenas ganhar\", apesar do que \u00e0 primeira vista aparece como um enorme desequil\u00edbrio nas rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a: por um lado, h\u00e1 a entidade sionista, extens\u00e3o org\u00e2nica do imperialismo ocidental e, por outro, as massas populares palestinas que, h\u00e1 mais de um s\u00e9culo, s\u00e3o pessoas e continuam a faz\u00ea -lo hoje, na din\u00e2mica de uma luta cujo lugar em jogo vai muito al\u00e9m dos limites da Palestina Hist\u00f3rica.</p><p>Essas pessoas, que tiveram que aceitar as tarefas historicamente devido a todas as massas \u00e1rabes, em particular \u00e0s do mashrek \u00e1rabe, se viu por mais de um s\u00e9culo no controle de um tipo particular de assentamento colonial, que o impedia de ser socialmente Ser estruturado, como qualquer outra popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, atrav\u00e9s da dial\u00e9tica da luta de classe em uma maneira tradicional de produ\u00e7\u00e3o colonial.</p><p>Essas pessoas derrotaram toda a pol\u00edtica de assentamentos coloniais implementados por mais de um s\u00e9culo pela express\u00e3o sionista do Ocidente imperialista. A limpeza \u00e9tnica da terra da Palestina e seus habitantes indom\u00e1veis \u200b\u200b\u00e9 mais do que um fracasso. Mais da metade do povo palestino vive hoje na Palestina Hist\u00f3rica.</p><p>O movimento sionista nunca foi bem -sucedido e nunca ser\u00e1 capaz de quebrar a vontade inabal\u00e1vel de mulheres e homens palestinos, jovens e idosos, para conduzir a luta em todas as frentes para libertar a Palestina, toda a Palestina. \u00c9 essa resist\u00eancia hist\u00f3rica, profundamente enraizada na mem\u00f3ria coletiva, que constantemente revive a identidade palestina.</p><p>Caros amigos, queridos companheiros, apesar da agress\u00e3o genocida em uma escala maci\u00e7a contra Gaza desses dias, nos quais as dezenas e dezenas de milhares de m\u00e1rtires e les\u00f5es foram adicionados \u00e0 terr\u00edvel destrui\u00e7\u00e3o generalizada de todo o espa\u00e7o de vida de Gaza, a resist\u00eancia permanece n\u00e3o inevit\u00e1vel, protegido e adotado por massas populares.</p><p>Gaza nunca trar\u00e1 a bandeira branca da rendi\u00e7\u00e3o ... nem os sionistas nem qualquer for\u00e7a criminal jamais poder\u00e3o quebrar a vontade da resist\u00eancia a Gaza.</p><p>Nunca devemos esquecer que \u00e9 das entranhas desses campos de refugiados em Gaza, na Cisjord\u00e2nia, Jord\u00e2nia e L\u00edbano que a hist\u00f3rica for\u00e7a de ca\u00e7a palestina emergiu: o Fedayy\u00ecn. Hoje, mais do que nunca, essa resist\u00eancia \u00e0 agress\u00e3o genocida est\u00e1 viva e traz a promessa do Fedayyin.</p><p>Que mil iniciativas de solidariedade florescem em apoio \u00e0 Palestina e sua resist\u00eancia promissora!</p><p>Solidariedade, toda solidariedade, com resistentes nas pris\u00f5es sionistas e isoladamente em Marrocos, Turquia, Gr\u00e9cia, Filipinas e em outros lugares do mundo!</p><p>Solidariedade, toda solidariedade, para jovens prolet\u00e1rios em bairros populares!</p><p>O capitalismo n\u00e3o passa de barb\u00e1rie, honra a todos aqueles que se op\u00f5em l\u00e1 na diversidade de suas express\u00f5es!</p><p>Juntos amigos e companheiros, apenas juntos vamos ganhar!</p><p>A Palestina viver\u00e1 e a Palestina certamente vencer\u00e1!</p><p>Para todos voc\u00eas, companheiros e amigos, minha mais calorosa sauda\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria.</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Uma campanha de a\u00e7\u00e3o internacional foi lan\u00e7ada de 6 de mar\u00e7o a 6 de abril para a liberta\u00e7\u00e3o do revolucion\u00e1rio dos prisioneiros pol\u00edticos ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-4-marzo-dalle-galere.html"}