{"published time": "2024-03-04T16-44-44-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.50.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.51-1024x682.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"864\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1296px) 100vw, 1296px\" src=\"../Images/2024-03-04T16-44-44-03-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T16-44-44-03-00/000000.jpeg\" width=\"1296\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Na manh\u00e3 do dia 2 de mar\u00e7o, a Frente Cearense de Apoio \u00e0 Resist\u00eancia Palestina promoveu uma importante agita\u00e7\u00e3o \u201cem mem\u00f3ria dos mais de 112 assassinados no massacre da farinha, pelo fim do sionismo e do Estado assassino de Israel e em defesa do povo palestino e da Resist\u00eancia Nacional Palestina\u201d com microfone, bandeiras da palestina e panfletagem.</p><p>Para al\u00e9m das centenas de panfletos distribu\u00eddos, parte das massas demonstrou, de forma espont\u00e2nea, apoio \u00e0 agita\u00e7\u00e3o, com dizeres como \u201cViva a Palestina livre!\u201d. Captou especial aten\u00e7\u00e3o a den\u00fancia sobre a cobertura dos monop\u00f3lios de comunica\u00e7\u00e3o, que como grandes lacaios do imperialismo, abordaram o massacre da farinha como uma \u201cconfus\u00e3o\u201d.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170327\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-04T16-44-44-03-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-04T16-44-44-03-00/000001.jpeg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Agita\u00e7\u00e3o levou solidariedade pr\u00f3-Palestina \u00e0s ruas de Recife. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure><p>Um homem palestino que passou pela agita\u00e7\u00e3o deu seu apoio ativo aos manifestantes. Em conversa particular, revelou que sua irm\u00e3 mora at\u00e9 hoje na Cisjord\u00e2nia e est\u00e1 sob constante amea\u00e7a das hordas de colonos sionistas.</p><p>Nas falas, a Frente Cearense de Apoio \u00e0 Resist\u00eancia Palestina afirmou que \u00e9 dever de todos os democratas e internacionalistas brasileiros a defesa do povo palestino e sua Resist\u00eancia Nacional. Eles afirmaram tamb\u00e9m que a mobiliza\u00e7\u00e3o pr\u00f3-Palestina deve ser intensificada no Pa\u00eds, com a\u00e7\u00f5es de agita\u00e7\u00e3o, panfletagem, debates p\u00fablicos e manifesta\u00e7\u00f5es.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/ce-ativistas-agitam-capital-cearense-com-panfletagem-pro-palestina/", "type": "article", "title": "CE: Ativistas agitam capital cearense com panfletagem pr\u00f3-Palestina - A Nova Democracia", "description": "No dia 2 de mar\u00e7o, a Frente Cearense de Apoio \u00e0 Resist\u00eancia Palestina realizou uma importante agita\u00e7\u00e3o com microfone, bandeiras e panfletos para demonstrar a solidariedade internacional com o povo palestino.", "modified time": "2024-03-04T16:44:56-03:00", "updated time": "2024-03-04T16:44:56-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Fortaleza (CE)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}