{"published time": "2024-03-01T13-22-40-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/07.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/02-1-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/01-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/05-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/08-1024x771.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/06-1024x771.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/04-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/09-1024x771.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1204\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000000.jpg\" width=\"1600\"/></div><div class=\"article-content\"><p>La entrada de la sede de Rede Globo en Belo Horizonte fue tomada por m\u00e1s de cien personas que protestaron el jueves 29 de febrero el jueves 29 de febrero, contra la complicidad de la estaci\u00f3n con el genocidio del pueblo palestino. La manifestaci\u00f3n, convocada por el Comit\u00e9 de Solidaridad de Minas Gerais para el pueblo palestino, denunci\u00f3 el desempe\u00f1o de los monopolios de la prensa en el pa\u00eds que, seg\u00fan el llamado publicado por el comit\u00e9, \"promueve una campa\u00f1a de desinformaci\u00f3n, mentiras y deshumanizaci\u00f3n de palestinos\".</p><p>Los s\u00edmbolos de los monopolios de prensa se te\u00f1ieron con pintura roja, simbolizando a los m\u00e1s de 30,000 palestinos asesinados por los bombardeos criminales de \"Israel\". Los influencias en mu\u00f1ecas envueltas representaron a los ni\u00f1os asesinados. Los manifestantes expresaron su indignaci\u00f3n contra m\u00e1s de 100 ciudadanos palestinos ejecutados en Gaza ese mismo d\u00eda, disparados por soldados sionistas mientras se reun\u00edan con camiones que esperaban la distribuci\u00f3n de alimentos.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170215\" data-id=\"170215\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">La gama condena la cobertura de Rede Globo. Foto: base de datos de arena</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170214\" data-id=\"170214\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000002.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Las banderas palestinas y rojas fueron erigidas en protesta. Foto: base de datos y</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170213\" data-id=\"170213\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000003.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">El s\u00edmbolo de Globo estaba cubierto de pintura roja. Foto: base de datos y</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170211\" data-id=\"170211\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000004.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">La sede de Globo fue el objetivo de las protestas. Foto: base de datos y</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170212\" data-id=\"170212\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000005.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Plate condena al primer ministro sionista Netanyahu. Foto: base de datos y</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170216\" data-id=\"170216\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000006.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Las manifestaciones simb\u00f3licas se llevaron a cabo en la protesta. Foto: base de datos y</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170209\" data-id=\"170209\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000007.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">La bandera de Estados Unidos fue pisoteada. Foto: base de datos y</figcaption></figure></figure><p>Las banderas de los Estados Unidos e \"Israel\" fueron pisoteadas y quemadas durante la protesta. Se han encendido docenas de velas en memoria de periodistas palestinos asesinados desde octubre del a\u00f1o pasado. La protesta termin\u00f3 a trav\u00e9s de un tributo simple y emocionante al ej\u00e9rcito estadounidense Aaron Bushnell, quien lo incendi\u00f3 frente a la embajada de \"Israel\" en Washington, en protesta contra el genocidio palestino.</p><p>El comit\u00e9 de solidaridad de Minas Gerais para el pueblo palestino contin\u00faa promoviendo diversas actividades, como la recolecci\u00f3n de firmas que exigen el colapso de las relaciones estatales brasile\u00f1as con \"Israel\" y prepara grandes disturbios durante la \"recepci\u00f3n de primer a\u00f1o\" en UFMG y la celebraci\u00f3n de la celebraci\u00f3n internacional de D\u00eda de mujer trabajadora.</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/mg-protesto-na-frente-da-globo-denuncia-cumplicidade-dos-monopolios-de-imprensa-com-o-genocidio-palestino/", "type": "article", "title": "MG: La protesta frente a Globo denuncia la complicidad de los monopolios de la prensa con el genocidio palestino: la nueva democracia", "description": "Cientos de manifestantes protestaron frente a la sede de Rede Globo el 29/02 para denunciar la cobertura pro legal del monopolio de la comunicaci\u00f3n brasile\u00f1a.", "modified time": "2024-03-01T13:22:42-03:00", "updated time": "2024-03-01T13:22:42-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Belo Horizonte (MG)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}