{"published time": "2024-03-09T20-42-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/1.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/2.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/3.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/4.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n<div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4969\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4969\" class=\"wp-image-4969 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000000.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4969\">Lukijan kuva.</p></div>\n<p>Perjantaina 8.3. Helsingiss\u00e4 j\u00e4rjestettiin mielenosoitus p\u00e4\u00e4tunnuksenaan \u201cKaadetaan naisvastainen hallitus!\u201d, alaotsikkonaan \u201cVientivetoista ty\u00f6markkinamallia ja leikkauksia vastaan\u201d. Kotimaan politiikan lis\u00e4ksi solidaarisuus Palestiinan kansan kansalliselle vastarinnalle oli vahvasti l\u00e4sn\u00e4. Mielenosoitukseen osallistui yli 100 henke\u00e4.</p>\n<p>Julkaisemme ohessa kuvia mielenosoituksesta.</p>\n<p><span id=\"more-4968\"></span></p>\n<div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4970\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4970\" class=\"wp-image-4970 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000001.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4970\">Lukijan kuva.</p></div>\n<div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4971\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4971\" class=\"wp-image-4971 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000002.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4971\">Lukijan kuva.</p></div>\n<div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4972\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4972\" class=\"wp-image-4972 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000003.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4972\">Lukijan kuva.</p></div>\n</div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/09/hki-kansainvalinen-naistenpaiva/", "title": "HKI: Kansainv\u00e4linen naistenp\u00e4iv\u00e4", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}