{"title": "PC 3 de mar\u00e7o - Salvini/plantado em G\u00eanova em 4 de mar\u00e7o - Novo Quaestor de G\u00eanova: \"Para segunda -feira, dialogamos com os manifestantes\" -... realmente? veremos!", "published time": "2024-03-03T16-56-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5140862698373118528\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h1><span>Novo quaestor de G\u00eanova: \"Para segunda -feira, dialogamos com os manifestantes\"</span></h1><div><div><div style=\"display: block;\"><div></div></div></div><div><div><p>Genova -<b>\"Vamos nos mover como sempre com o m\u00e1ximo equil\u00edbrio e profissionalismo buscando uma comunica\u00e7\u00e3o o mais pr\u00f3xima poss\u00edvel</b>com os promotores do evento porque onde h\u00e1 comunica\u00e7\u00e3o \n \u00c9 poss\u00edvel identificar o per\u00edmetro do evento, o quadro \n de seguran\u00e7a que garantiremos obedientemente e, acima de tudo, \n Garanta o objetivo comum de dar espa\u00e7o \u00e0 visibilidade e \n para o objeto do protesto, para que voc\u00ea possa levar \u00e0s ruas \n  tudo em seguran\u00e7a, expresse o conte\u00fado, fa\u00e7a perceber e n\u00e3o \n polui -lo com conduta quebrada que pode coloc\u00e1 -la em dificuldade \". \n O<b>Novo comiss\u00e1rio de G\u00eanova, Silvia Burdese</b>, Assim, \n  explicando como a ordem p\u00fablica ser\u00e1 abordada em 4 de mar\u00e7o, quando um \n G\u00eanova, por ocasi\u00e3o da presen\u00e7a do vice -primeiro -ministro Matteo Salvini e \n do Ministro do Interior Matteo plantou, um \n Evento Organizado por \"OSA\" e \"OUT, CULHO\" em Ponte Dei Mille.</p><p><b>\"Eu confio que o di\u00e1logo que j\u00e1 foi iniciado com os promotores</b>- ele explicou - continua nas pr\u00f3ximas horas e \u00e9 mantido no curso \n  do evento, para que haja um n\u00edvel de \n Colabora\u00e7\u00e3o que pode garantir a todos respeitam as regras \".</p><p><span></span><br/></p></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Novo quaestor de G\u00eanova: \"Para segunda -feira, dialogamos com os manifestantes\" ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-3-marzo-salvinipiantedosi-genova-il.html"}