{"published time": "2024-03-03T21-33-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Jornada-de-Lucha.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_2-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_3-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_4-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_5-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_6-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_7-1024x871.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_8-1024x871.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1306\" sizes=\"(max-width: 2019px) 100vw, 2019px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000000.png\" width=\"2019\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um<a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/nuestra-jorna-de-lucha-es-una-respuesta.html\">declara\u00e7\u00e3o</a>por</em><em>Corrente do povo Red Sun</em><em>(Corrente do povo Red Sun)</em><em>.</em></p><h2 class=\"wp-block-heading\">Nosso dia de luta \u00e9 uma resposta \u00e0 falta de uma solu\u00e7\u00e3o para as demandas por justi\u00e7a e repress\u00e3o!</h2><p>Pr\u00f3xima segunda -feira come\u00e7a nosso<strong>Dia da luta em defesa dos direitos do povo</strong>, que ocorrer\u00e1 em um contexto de aumento da repress\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o contra o movimento popular em Oaxaca.</p><p>A cronologia das agress\u00f5es contra as pessoas at\u00e9 agora este ano \u00e9 a seguinte:</p><p><strong><br/>16 de janeiro.</strong>70 fam\u00edlias prolet\u00e1rias do bairro Revoluci\u00f3n, no porto de Salina Cruz, foram agredidas pela pol\u00edcia municipal e pela Marinha enquanto resistiam \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o de suas casas iniciadas pela empresa encarregada da constru\u00e7\u00e3o do trem inter-oceano.</p><p><strong>27 de janeiro.</strong>No meio de uma opera\u00e7\u00e3o conjunta, os elementos da Ag\u00eancia de Investiga\u00e7\u00e3o do Estado, da Pol\u00edcia Estadual e da Guarda Nacional invadiram as casas de 9 ativistas da resist\u00eancia civil-Mixtequilla, que foram detidos e transferidos para a pris\u00e3o de Tanivet; No dia seguinte, a comunidade foi sitiada pela Guarda Nacional e pela Marinha para evitar protestos. Finalmente, em 2 de fevereiro, um juiz de controle imp\u00f4s a medida de precau\u00e7\u00e3o da deten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-julgada justificada aos detidos.</p><p><strong>7 de fevereiro.</strong>Um juiz distrital de Salina Cruz condenou David Hern\u00e1ndez Salazar, agente comunit\u00e1rio de Puente Madera e membro da Organiza\u00e7\u00e3o Apiidtt, a 46 anos e 6 meses de pris\u00e3o por se opor \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o de terras comunais.</p><p><strong>13</strong><sup><strong>\u00ba</strong></sup><strong>de</strong><strong>Fevereiro.</strong>Elementos da pol\u00edcia municipal e estadual com armas de alta pot\u00eancia e sem equipamentos de choque despejavam nossos camaradas artesanais e comerciais da passarela de Gurri\u00f3n, ao lado do templo de Santo Domingo, violando seu direito ao trabalho e os acordos assinados com os governos municipal e estadual.</p><p><strong>18 de fevereiro.</strong>Elementos da Marinha despejam violentamente e det\u00eam trabalhadores ferrovi\u00e1rios aposentados que estavam demonstrando nos trilhos da ferrovia em Mat\u00edas Romero.</p><p><strong>29</strong><sup><strong>\u00ba</strong></sup><strong>de fevereiro.</strong>A pol\u00edcia estadual instala cercas de metal na rua da pra\u00e7a principal da cidade, em antecipa\u00e7\u00e3o a novas manifesta\u00e7\u00f5es. Deve -se notar que nosso dia de luta come\u00e7a em 4 de mar\u00e7o e entrar\u00e1 na pra\u00e7a principal.</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9460\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000001.png\" width=\"768\"/></figure></div><p><br/>Esse<strong>Dia da luta em defesa dos direitos do povo</strong>\u00e9 uma resposta \u00e0 falta de uma solu\u00e7\u00e3o para nossas demandas por justi\u00e7a e tamb\u00e9m \u00e0 repress\u00e3o que parece querer se consolidar no Estado sob o discurso da \u201cprimavera de Oaxacan\u201d. \u00c9 evidente que a grande burguesia, atrav\u00e9s dos governos do autoproclamado 4T, quer impor sua vis\u00e3o de \"paz\" cooptando, desmobilizando e reprimindo o movimento popular.</p><p>O<strong>Solojistas</strong>s\u00e3o feitos de uma massa especial, como o camarada Stalin nos ensina. N\u00e3o vamos desistir. Nossa ordem revolucion\u00e1ria continua:<strong>Inundar as ruas e quadrados com bandeiras vermelhas!</strong></p><p><strong>Pare a guerra contra o povo!</strong></p><p><strong>N\u00e3o vote, organize e lute!</strong></p><p><strong><br/>Quem quer que governe, os direitos do povo s\u00e3o defendidos!</strong></p><p><strong>Corrente do povo Red Sun</strong></p><p><strong>1<sup>st</sup>de mar\u00e7o de 2024</strong></p><p></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9461\" data-id=\"9461\" decoding=\"async\" height=\"576\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9462\" data-id=\"9462\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9463\" data-id=\"9463\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9464\" data-id=\"9464\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9465\" data-id=\"9465\" decoding=\"async\" height=\"871\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9466\" data-id=\"9466\" decoding=\"async\" height=\"871\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000007.png\" width=\"1024\"/></figure></figure></div>", "source": "https://redherald.org/2024/03/03/mexico-statement-on-the-day-of-struggle/", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: Declara\u00e7\u00e3o no Dia da Luta - The Red Herald", "description": "Na pr\u00f3xima segunda -feira come\u00e7a nosso dia de luta em defesa dos direitos do povo, que ocorrer\u00e1 em um contexto de aumento da repress\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o contra o movimento popular em Oaxaca.", "modified time": "2024-03-03T19:06:51+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_65e4ca20bd1a8"]}