{"title": "PC em 17 de mar\u00e7o - A repress\u00e3o do protesto anti -fascista e contra a guerra n\u00e3o \u00e9 simples autoritarismo, era uma pol\u00edcia e marchar para um regime fascista moderno", "published time": "2024-03-17T17:50:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2459467568622027977\" itemprop=\"description articleBody\"><p>uma contribui\u00e7\u00e3o<br/></p><p style=\"text-align: justify;\"><em>De<span><strong>Livio Pepino</strong></span>e<a href=\"https://volerelaluna.it/commenti/2024/03/13/il-colore-dei-manganelli/\">Quer a lua</a></em></p><p align=\"justify\" class=\"western\">A repress\u00e3o da dissid\u00eancia e protesto e a viol\u00eancia das for\u00e7as policiais de acordo com a ordem p\u00fablica<a href=\"https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2024/02/28/le-manganellate-di-pisa-non-sono-un-incidente/\">Eu certamente n\u00e3o sou uma novidade em nosso pa\u00eds</a>. Apenas lembra-te -<a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/diversa-idea-ordine-pubblico/\">Como outras vezes dissemos</a>- que, nos 30 anos entre<span lang=\"it-IT\">rs</span>Entre 1947 e 1977, 143 manifestantes mortos foram contados<span lang=\"it-IT\">nas ruas e no</span>Piazz<span lang=\"it-IT\">e</span>e que deles, 109<span lang=\"it-IT\">Eles se colocam</span>Entre 1947 e 1954, ou seja, nos anos de fortalecimento dos dispositivos \n  da pol\u00edcia e sua reorganiza\u00e7\u00e3o como for\u00e7a pronta i<span lang=\"it-IT\">NTERVENT</span>o<i>militares</i>(O \"r\u00e1pido\" chamado \"r\u00e1pido\"), at\u00e9 armado com metralhadoras. O fen\u00f4meno teve um um<span lang=\"it-IT\">d</span>amento<span lang=\"it-IT\">Karst</span>e per\u00edodos de relativa tranquilidade (o primeiro centro restante, desde 1963 \n at\u00e9 1968, e as \u00faltimas duas d\u00e9cadas do s\u00e9culo passado) se revezaram<span lang=\"it-IT\">vigarista</span><span lang=\"it-IT\">momento</span>o \n  Particularmente sangrento (como 2001, primeiro em N\u00e1poles e depois em G\u00eanova): \n frutas, evid\u00eancias, das principais escolhas pol\u00edticas, um<span lang=\"it-IT\">Ele confirma</span>do fato - lembrado por R. canosa no esfor\u00e7o da introdu\u00e7\u00e3o de<i>A pol\u00edcia na It\u00e1lia de 1945 at\u00e9 hoje</i>(Il Mulino, 1976) - que \"<b>A hist\u00f3ria da pol\u00edcia \u00e9 sempre a hist\u00f3ria dos governos</b>\u00bb.<span lang=\"it-IT\">Paralelo ao</span>M\u00e9todos de interven\u00e7\u00f5es policiais tamb\u00e9m mudaram o \n Destinat\u00e1rios: ontem os trabalhadores e trabalhadores; especialmente hoje o \n \"Antagonistas\", estudantes e ativistas para<span lang=\"it-IT\">o meio ambiente e o</span>clima. Mas a viol\u00eancia permaneceu e, neste in\u00edcio do mil\u00eanio, foi acentuado:<span lang=\"it-IT\">N\u00e3o apenas na It\u00e1lia, mas</span>em todo o planeta, incluindo o oeste, conforme revelado pela propor\u00e7\u00e3o de 2022-2023 de<span lang=\"en-GB\">Anistia Internacional</span>em direitos humanos e<a href=\"https://volerelaluna.it/materiali/2023/04/12/diritti-umani-e-repressione-delle-proteste-nel-mondo/\">protestos no mundo</a>, segundo<span lang=\"it-IT\">d</span>ou que \"uma for\u00e7a ilegal da for\u00e7a foi feita para manifestantes em 85 estados\".</p><p align=\"justify\" class=\"western\"><a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/no-alla-repressione-no-alle-guerre/\">Os escrit\u00f3rios e batalhas de Pisa e Florence</a>, portanto, s\u00e3o de alguma forma um<span lang=\"fr-FR\"><i>d</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i>\u00e9</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i>j</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i>tem</i></span><span lang=\"fr-FR\"><i>vu</i></span><span lang=\"fr-FR\">, Assim,</span><i></i><span lang=\"it-IT\">pur<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span lang=\"it-IT\">ignorado</span><span lang=\"it-IT\">maioria</span><span lang=\"it-IT\">, Assim,</span><i></i><span lang=\"it-IT\">Tamb\u00e9m \n  para meninas e meninos sem nenhuma inten\u00e7\u00e3o \n agressivo (por exemplo, quase uma fotoc\u00f3pia do pisan, aconteceu com<a data-rel=\"lightbox-video-0\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=UU5kfC7FDII&amp;ab_channel=InfoautVideo\">Turim em 15 de janeiro de 2022</a>, Drag\u00f5es dominantes, cf.</span><span lang=\"it-IT\">No entanto</span><span lang=\"it-IT\"><b>Os fatos da Toscana marcam um salto particularmente relevante em qualidade</b></span><span lang=\"it-IT\">. Por uma pluralidade de raz\u00f5es pelas quais, duas semanas depois, \u00e9 apropriado, em mente fria, refletir.</span><p></p><p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Primo</i></span><span lang=\"it-IT\">. Esses fatos fazem parte de um contexto em que l</span><span lang=\"it-IT\"><b>para a repress\u00e3o - nos quadrados, nos tribunais, nas pris\u00f5es, em centros de deten\u00e7\u00e3o para migrantes - tornou -se</b></span><span lang=\"it-IT\"><i><b>ferramenta comum</b></i></span><span lang=\"it-IT\"><b>de governo</b></span><span lang=\"it-IT\">e a pr\u00e1tica (agora quase uma regra) da tarefa a um prefeito \n do interior dicastery foi acompanhado pela constru\u00e7\u00e3o de um aparelho \n  regulamentos em nome do direito penal do inimigo. No \u00faltimo ano e \n  Um pouco mais, o sistema criminal \u00e9</span><span lang=\"it-IT\"><i>enriquecido</i></span><span lang=\"it-IT\">, come\u00e7ando da lei de decreto em</span><span lang=\"en-GB\"><i>raves</i></span><span lang=\"it-IT\">, Assim, \n  de 22 novos casos de crime; As pessoas detidas t\u00eam de novo \n excedeu o limiar de 60 mil (houve 60.924 de fevereiro de 29); o \n Os suic\u00eddios na pris\u00e3o continuam no ritmo de um a cada dois dias; ele vem \n menos, com a multiplica\u00e7\u00e3o de medidas de preven\u00e7\u00e3o aplicadas a \n ativistas envolvidos em disputas</span><span lang=\"la-VA\"><i>Senso de ver\u00e3o</i></span><span lang=\"it-IT\">Pol\u00edticas, a reserva de jurisdi\u00e7\u00e3o para as limita\u00e7\u00f5es da liberdade \n  funcion\u00e1rios; As propostas de falta de press\u00e3o por puni\u00e7\u00e3o por \n A ocupa\u00e7\u00e3o das propriedades, o bloqueio da estrada, a resist\u00eancia e a viol\u00eancia \n  em detrimento dos oficiais<a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/governo-della-paura-lalibi-dellinsicurezza/\">ou agentes de seguran\u00e7a p\u00fablica</a></span><span lang=\"it-IT\">E mesmo a introdu\u00e7\u00e3o de um Daspo destinado a impedir a participa\u00e7\u00e3o em manifesta\u00e7\u00f5es dos \"antagonistas\" chamados de So</span><span lang=\"it-IT\">. \n  Estes tamb\u00e9m est\u00e3o aqui tend\u00eancias parcialmente pr\u00e9 -existentes no governo \n da direita, mas sua consolida\u00e7\u00e3o e seu extremo \u00e9 \n Imprimindo o sistema pol\u00edtico uma curvatura marcadamente autorit\u00e1ria.<span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Segundo</i></span><span lang=\"it-IT\">.</span><span lang=\"it-IT\"><b>O \n  Manganelado di pisa e Florence s\u00e3o - para usar as palavras do chefe \n do estado - um fracasso das institui\u00e7\u00f5es, mas h\u00e1, \u00e0 margem, um \n Fato ainda mais s\u00e9rio</b></span><span lang=\"it-IT\">.</span><span lang=\"it-IT\">E</span><span lang=\"it-IT\">O que aconteceu nos dias seguintes. Em vez da admiss\u00e3o que \n \"Algo n\u00e3o funcionou\" e uma autocr\u00edtica (embora sem gra\u00e7a) ou mesmo \n Somente de um sil\u00eancio envergonhado (qu\u00e3o significativo), havia, \n pelo governo e pela maioria pol\u00edtica, cobertura total e \n  acrytic do trabalho policial, a dist\u00e2ncia (de fato e, \n  \u00e0s vezes, mesmo explicitamente) dos chamados do presidente do \n Repubblica, a transforma\u00e7\u00e3o da m\u00eddia do \"espancamento\" (evidente em \n dezenas de imagens e v\u00eddeos)<a href=\"https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2024/03/11/ringraziate-i-ragazzi-che-scendono-in-piazza-e-non-hanno-paura/\">Em um \"conflito\" entre manifestantes e ag\u00eancias policiais</a>(CFR.</span><span lang=\"it-IT\">),</span><span lang=\"it-IT\"><b>A atribui\u00e7\u00e3o da responsabilidade do incidente \u00e0 esquerda e aos manifestantes (</b></span><span lang=\"it-IT\"><i><b>sic</b></i></span><span lang=\"it-IT\"><b>!) culpado de ter levado \u00e0s ruas em vez de ficar em casa ou na escola</b></span><span lang=\"it-IT\">...</span><span lang=\"it-IT\">Sup\u00e9rfluo para acrescentar que nenhuma disposi\u00e7\u00e3o foi adotada contra os gerentes de ordem p\u00fablica, exceto para o</span><span lang=\"it-IT\"><i>grotesco</i></span><span lang=\"it-IT\">transfer\u00eancia, na v\u00e9spera da pens\u00e3o, de um oficial \n marginalmente envolvido no caso e transformado em uma capra confort\u00e1vel \n explicativo. A reivindica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia contra manifestantes e \n A impunidade ostentada segurada \u00e0queles que foram o autor \u00e9 um convite \n impl\u00edcito para continuar da mesma maneira e lembra os anos sombrios \n do advento do fascismo.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Terceiro</i></span><span lang=\"it-IT\">. Um outro elemento de inquieta\u00e7\u00e3o e preocupa\u00e7\u00e3o, conectado ao relatado, \u00e9</span><span lang=\"it-IT\"><b>l\u00e1 \n  cada vez mais clara soldagem do governo e a maioria pol\u00edtica com \n  setores de aplica\u00e7\u00e3o da lei e aparelhos militares</b></span><span lang=\"it-IT\">. Os sinais s\u00e3o \u00fanicos. O governo</span><span lang=\"it-IT\"><i>promessas</i></span><span lang=\"it-IT\">a expans\u00e3o</span><span lang=\"it-IT\">do discriminante do uso leg\u00edtimo de So So</span><span lang=\"it-IT\">de armas e</span><span lang=\"it-IT\">eu'</span><span lang=\"it-IT\">autoriza\u00e7\u00e3o, \n  Para membros da pol\u00edcia estadual, a arma Carabinieri, \n para a Guardia di Finanza, para o corpo dos agentes penitenci\u00e1rios para trazer, \n sem licen\u00e7a, uma arma que n\u00e3o seja a de<a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/governo-della-paura-lalibi-dellinsicurezza/\">ordem quando eles n\u00e3o est\u00e3o de servi\u00e7o</a></span><span lang=\"it-IT\">. \n  E para isso corresponde, por um lado, o protagonismo - \u00e0s vezes para os limites \n da subvers\u00e3o - dos sindicatos policiais (com a \u00fanica exce\u00e7\u00e3o do \n SILP), em ditar escolhas legislativas como o j\u00e1 mencionado Daspo em \n contra os \"antagonistas\" ou para fingir que condicionam as escolhas de \n  Governo de institui\u00e7\u00f5es (como esse, contestado nestes dias um \n Turim, de \"legaliza\u00e7\u00e3o\" de um centro social) e, por outro, \n a suposi\u00e7\u00e3o de um papel pol\u00edtico l\u00edder, tamb\u00e9m em vista de \n Pr\u00f3ximos prazos eleitorais,</span><span lang=\"it-IT\">De</span><span lang=\"it-IT\">Um general do representante do ex\u00e9rcito dos setores mais reacion\u00e1rios \n das for\u00e7as armadas. A incid\u00eancia desses caminhos na din\u00e2mica \n O condicionamento institucional e consequente certamente n\u00e3o \u00e9 pequeno.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\"><span lang=\"it-IT\"><i>Quarto</i></span><span lang=\"it-IT\">. Finalmente, a identifica\u00e7\u00e3o do</span><span lang=\"it-IT\"><b>Destinat\u00e1rios (pelo menos prevalecentes)<a href=\"http://(https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2023/12/07/antifascismo-e-repressione-il-barometro-non-segna-bel-tempo/\">de repress\u00e3o: essencialmente anti -fascistas</a></b></span><span lang=\"it-IT\"><b>e os manifestantes contra a guerra</b></span><span lang=\"it-IT\">(na Ucr\u00e2nia e, ainda mais, na Palestina). \u00c9 uma identifica\u00e7\u00e3o esclarecedora e</span><span lang=\"it-IT\">com um significado \u00fanico</span><span lang=\"it-IT\">, Assim, \n  Especialmente quando o primeiro -ministro vai \n De fato, no rali de encerramento da campanha eleitoral da Sardenha, um \n Irreen On Anti -Fascism como um elemento qualificado de um projeto \n expoentes pol\u00edticos e autorit\u00e1rios da OTAN quebram o</span><span lang=\"it-IT\"><i>feiti\u00e7o m\u00e1gico</i></span><span lang=\"it-IT\">E eles prop\u00f5em abertamente a possibilidade de uma entrada na guerra tamb\u00e9m<a href=\"https://volerelaluna.it/rimbalzi/2024/03/05/quella-pericolosa-deriva-verso-la-terza-guerra-mondiale/\">com seus pr\u00f3prios soldados, al\u00e9m de fornecer armas</a></span><span lang=\"it-IT\">.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\">H\u00e1 apenas o suficiente para entender o profundo significado do manganelado de Pisa.</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Uma contribui\u00e7\u00e3o de Livio Pepino para ser desejada \u00e0 lua a repress\u00e3o da dissid\u00eancia e protesto e a viol\u00eancia das for\u00e7as policiais em Funz ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-la-repressione-della.html", "source_name": "proletari comunisti"}