{"title": "PC 17 de mar\u00e7o - URSO/ACCIAIERIE -EX ILVA - Como j\u00e1 relatado pelo Slai Cobas: \u00e9 uma restaura\u00e7\u00e3o real", "published time": "2024-03-17T15:35:00+08:00", "images": ["https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5056612741023665860\" itemprop=\"description articleBody\"><p><i style=\"font-size: large;\">Do blog Tarancontro</i></p><p><i style=\"font-size: large;\"><b>Os condenados, que fizeram parte das a\u00e7\u00f5es \n criminosos na \u00e9poca de Riva e, posteriormente, eles agora n\u00e3o podem dirigir \n S\u00f3lido!</b></i></p><div style=\"text-align: center;\"><span><b>19 de abril - Dia de greve e luta - guarni\u00e7\u00e3o na corte de Paulo VI, onde o apelo do</b></span></div><div style=\"text-align: center;\"><span><b>Processo \"educacional ambiental\".</b><b><i><br/></i></b></span></div><p><span><i>De Il Fatto Quotidiano</i></span></p><p><b><span>A ilva do estado parece que \n Dei Riva: o ex -diretor condenado a 17 e o gerente retorna \n considerado culpado da morte de um trabalhador</span></b></p><div class=\"wrapper-article-top\"><picture class=\"main-image-article\"><img alt=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" class=\"attachment-ifq-primo-piano-small size-ifq-primo-piano-small wp-post-image\" height=\"336\" src=\"../Images/2024-03-17T15-35-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-17T15-35-00-08-00/000000.jpg\" title=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" width=\"640\"/></picture><div class=\"article-wrapper\"><section class=\"catenaccio\"><p></p></section><div class=\"social-article-wrapper\"><div class=\"wrapper-info-article\"><cite><a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/blog/atundo/ptype/articoli/\" rel=\"author\">Por Andrea Tundo</a></cite><span class=\"date\">| 14 Marzo 2024</span></div></div><section class=\"article-body\" id=\"article-body-7479269\"><section class=\"article-content\"><p>O cora\u00e7\u00e3o produtivo do<strong>Ilva di Taranto</strong>est\u00e1 de volta nas m\u00e3os de dois<strong>condenado</strong>Para os epis\u00f3dios mais graves que ocorreram no a\u00e7o. Em geral, eles reaparecem entre os gerentes da planta<strong>Salvatore de Felice</strong>e<strong>Ruggero Cola</strong>Pela vontade do governo, novo governo Gianluca<strong>Quarenta</strong>, Assim,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Ele tamb\u00e9m com uma condena\u00e7\u00e3o por eventos que ocorreram no a\u00e7o</a>, Giovanni<strong>Fiori</strong>e David<strong>Tabarelli</strong>. De Felice e Cola, escolhido para apoiar o novo DG<strong>Giuseppe Cavalli</strong>, o primeiro ajudar\u00e1 o gerente geral na administra\u00e7\u00e3o de<strong>\u00e1rea quente</strong>, aquele que inclui<strong>altifort</strong>e<strong>Steelworks</strong>, enquanto o segundo cuidar\u00e1 de<strong>lamina\u00e7\u00e3o</strong>e<strong>tubifici</strong>. Eles aconselhar\u00e3o substancialmente sobre as \u00e1reas que conhecem muito bem, j\u00e1 tendo dirigido a eles tamb\u00e9m no<strong>Era Riva</strong>. \n  E nem sempre da melhor maneira, de acordo com os ju\u00edzes.</p><p>De felice - aposentado desde 2021 - foi condenado para o<strong>intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1gua</strong>e subst\u00e2ncias destinadas a<strong>dieta</strong>Em primeira inst\u00e2ncia no processo maxi<strong>Ambiente educacional</strong>, Assim, \n  cujo apelo come\u00e7ar\u00e1 em algumas semanas. Como chefe da \u00e1rea \n Altiforni, dirigido entre 2002 e julho de 2012, e de<span></span></p><a name=\"more\"></a>Diretor do \n plantar no per\u00edodo seguinte,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2021/05/31/ilva-maxi-condanne-al-processo-ambiente-svenduto-22-anni-a-fabio-riva-20-a-nicola-tre-anni-e-sei-mesi-per-nichi-vendola/6215304/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Os ju\u00edzes do<strong>Tribunal de Assizes de Taranto</strong>Eles infligiram a ele<strong>17 anos de pris\u00e3o</strong></a>e a interdi\u00e7\u00e3o perp\u00e9tua de escrit\u00f3rios p\u00fablicos, pronunciado<strong>\"sem d\u00favida\"</strong>Saber que \"a planta de sinteriza\u00e7\u00e3o\" da Ilva<strong>\"Era uma fonte de dioxinas\"</strong>. O engenheiro -<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2021/09/11/condannato-per-i-veleni-ilva-il-pd-lo-candida-alle-elezioni/6317514/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">muito pr\u00f3ximo dos ambientes do<strong>Pd</strong>Local e ex -vereador da cidade em San Giorgio Jonico</a>- Ent\u00e3o retorna na sela, apesar, l\u00ea no<strong>raz\u00f5es</strong>da condena\u00e7\u00e3o, foi um dos<strong>\"Colaboradores r\u00edgidos\"</strong>das margens e tinha um<strong>\"Envolvimento completo\"</strong>em<strong>\"Pol\u00edticas industriais\"</strong>dos ent\u00e3o propriet\u00e1rios do a\u00e7o.<p></p><p>Raz\u00f5es pelas quais ele foi responsabilizado pelo \"derramamento de subst\u00e2ncias nocivas\" e do<strong>\"contamina\u00e7\u00e3o\"</strong>do<strong>\u00e9gua</strong>e deuses<strong>terra</strong>onde havia v\u00e1rias fazendas locais. O que, os ju\u00edzes afirmam,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Sob o Riva, ele transformou o Ilva em algo semelhante a um \"dep\u00f3sito de<strong>explosivos</strong>gerenciado por nossos r\u00e9us como focquistas \"</a>. O tribunal n\u00e3o lhe deu nem as atenua\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas porque De Felice tinha<strong>Patter</strong>em outros procedimentos, datando de 1999 e 2007, para um<strong>homic\u00eddio culposo</strong>e<strong>ferida</strong>. Precedentes que, escrevem os ju\u00edzes, descrevem o<strong>\"Capacidade criminal\"</strong>.</p><p>L\u00e1, \n  Uma carreira come\u00e7ou em Ilva em 1984 e interrompeu em 2021, \n  Em vez disso, foi sentenciado por t\u00e3o pouco tempo que as raz\u00f5es n\u00e3o \n Eles ainda s\u00e3o conhecidos. Em 29 de fevereiro passado,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/02/29/tre-dirigenti-ilva-condannati-per-la-morte-di-un-operaio-colpito-da-una-fiammata-di-ghisa/7463733/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">O juiz do Tribunal de Taranto<strong>Federica Furio</strong>Ele infligiu 6 anos de pris\u00e3o</a>para a morte do trabalhador<strong>Alessandro Morricella</strong>, Assim,<a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2015/06/12/alessandro-morricella-morto-loperaio-dellilva-investito-dalla-ghisa-liquida/1773258/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">morreu em 12 de junho de 2015 devido a um acidente em<strong>Departamento APA2</strong>ocorreu quatro dias antes</a>. Ele tinha 35 anos. O jovem trabalhador havia se aproximado do buraco do fluxo do<strong>Blancholy 2</strong>Para realizar as retiradas destinadas a verificar a temperatura do<strong>ferro fundido</strong>, mas em vez da fuga lenta do material que flui em um canal especial, foi de repente atingido por um<strong>chama</strong>de material l\u00edquido. Depois de uma agonia durando quatro dias, Morricella morreu por causa do<strong>queimaduras</strong>segundo e terceiro grau no<strong>90% do corpo</strong>.</p><p>Portanto, est\u00e1 comparando com os novos<strong>Excelentes retornos</strong>A equipe que ter\u00e1 que gerenciar operacionalmente a tentativa de manter o Ilva vivo esperando o novo sair<strong>Ra\u00e7a europ\u00e9ia</strong>Para atribu\u00ed -lo a<strong>privado</strong>. O ministro empresarial<strong>Adolfo Urso</strong>Ele garantiu repetidamente que o relan\u00e7amento estar\u00e1 l\u00e1 e obrigado \n O risco de um \n Bloqueio de sistemas. N\u00e3o somente. O ministro tamb\u00e9m sublinhou como eu \n  Os comiss\u00e1rios escolhidos foram \"julgados por todos de uma maneira excelente\" \n  e \u201cEles colocaram de volta eu<strong>processos de produ\u00e7\u00e3o</strong>Come\u00e7ando da missa em<strong>seguran\u00e7a de sistemas</strong>, que obviamente preocupado com o<strong>ambiente</strong>e a<strong>sauda\u00e7\u00e3o</strong>de cidad\u00e3os \".<em>Ilfattoquotidiano.it</em>Ele perguntou ao minist\u00e9rio se ele estava ciente dos procedimentos \n judicial envolvendo De Felice e Cola, mas na \u00e9poca de \n A publica\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o recebeu nenhuma resposta.</p></section></section></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Do blog Taranocontro, o condenado, que fez parte das a\u00e7\u00f5es criminais no momento de Riva e, posteriormente, n\u00e3o pode agora dirigir ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-ursoacciaierie-ex-ilva-come.html", "source_name": "proletari comunisti"}