{"published time": "2024-03-17T03:52:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8m-oaxaca-featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8m-oaxaca.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8m-oaxaca-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8m-oaxaca-3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/hamburg-8m-1024x510.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/helsinki-event.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1200\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" src=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000000.png\" width=\"1500\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagem em destaque: Demonstra\u00e7\u00e3o em Oaxaca, M\u00e9xico. Fonte: Sol Rojo MX</em></p><p>Publicamos uma compila\u00e7\u00e3o de mais relat\u00f3rios sobre a\u00e7\u00f5es para os 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o.</p><p>Na cidade de<a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-del-8-de-marzo-en-oaxaca.html\">Oaxaca,</a><a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-del-8-de-marzo-en-oaxaca.html\"><strong>M\u00e9xico</strong></a>, o movimento feminino das pessoas ingressou na marcha chamada pela Se\u00e7\u00e3o Heroica XXII do Snnte-Cnte. Mulheres do povo, membros cooperativos, donas de casa, mulheres trabalhadoras e professores democratas levaram as ruas gritando \"feminismo prolet\u00e1rio destr\u00f3i o patriarcado!\" Durante a marcha, o apoio tamb\u00e9m foi expresso ao her\u00f3ico resist\u00eancia nacional da Palestina.</p><p>A marcha progrediu do monumento da m\u00e3e para a pra\u00e7a central da cidade. Os folhetos chamando as mulheres para se juntarem ao movimento e explicando a diferen\u00e7a entre feminismo prolet\u00e1rio e burgu\u00eas e feminismo de pequenos burgues foram distribu\u00eddos. O movimento das mulheres do povo realizou discursos durante a marcha, enfatizando que a classe \u00e9 o que nos separa, n\u00e3o de g\u00eanero, e que a agenda \u00e9 a revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria, n\u00e3o a chamada \"ideologia de g\u00eanero\".</p><p>\u00c0 medida que a marcha avan\u00e7ava em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a central, foi visto que muitas empresas e bancos haviam cobrindo suas janelas com madeira compensada, e o pal\u00e1cio governamental, bem como o pavilh\u00e3o na pra\u00e7a central tamb\u00e9m estavam cercados por cercas e outros obst\u00e1culos, em uma tentativa Para impedir que os manifestantes mantenham seu com\u00edcio no final da marcha. Gritando slogans, os manifestantes removeram as cercas e assumiram o pavilh\u00e3o para fazer sua mensagem ser ouvida.</p><p>Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o, as apresenta\u00e7\u00f5es foram feitas no f\u00f3rum \u201cAs mulheres da Se\u00e7\u00e3o XXII no 21<sup>st</sup>S\u00e9culo \u201d, discutindo problemas enfrentados pelos trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10027\" data-id=\"10027\" decoding=\"async\" height=\"720\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000001.png\" width=\"960\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10028\" data-id=\"10028\" decoding=\"async\" height=\"1267\" sizes=\"(max-width: 2253px) 100vw, 2253px\" src=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000002.png\" width=\"2253\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10029\" data-id=\"10029\" decoding=\"async\" height=\"996\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1772px) 100vw, 1772px\" src=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000003.png\" width=\"1772\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">O movimento das mulheres do povo participou da marcha em Oaxaca, M\u00e9xico. Fonte: Sol Rojo MX</figcaption></figure><p></p><p>Em<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8380-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-8-maerz-2024\">Hamburgo,</a><a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8380-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-8-maerz-2024\"><strong>Alemanha</strong></a>, o Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas organizou um evento sobre o Dia Internacional da Luta das Mulheres. No caso, foram discutidas feminismo prolet\u00e1rio e as origens da opress\u00e3o das mulheres e alguns aspectos da situa\u00e7\u00e3o das mulheres na Rep\u00fablica Federal da Alemanha foram discutidas. Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, o p\u00fablico fez perguntas e houve discuss\u00e3o.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10031\" decoding=\"async\" height=\"510\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000004.jpg\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Um evento foi organizado pelo Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas em Hamburgo. Fonte: Dem Volke Dienen</figcaption></figure></div><p></p><p>Al\u00e9m disso, nos 13<sup>\u00ba</sup>Em mar\u00e7o, um evento intitulado \"O que \u00e9 o feminismo prolet\u00e1rio?\" foi organizado em<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/14/hki-tilaisuus-proletaarisesta-feminismista/\">Helsinque</a>, Assim,<strong>Finl\u00e2ndia</strong>. No caso, uma discuss\u00e3o animada seguiu uma apresenta\u00e7\u00e3o.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10032\" decoding=\"async\" height=\"472\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 795px) 100vw, 795px\" src=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-17T03-52-00-08-00/000005.png\" width=\"795\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Um evento \u00e9 o feminismo proletariiano em Helsinque, Finl\u00e2ndia. Fonte: Bandeira vermelha</figcaption></figure></div><p></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/16/more-actions-for-the-8th-of-march-2/", "type": "article", "title": "Mais a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o - o Red Herald", "description": "Publicamos uma compila\u00e7\u00e3o de mais relat\u00f3rios sobre a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o.", "modified time": "2024-03-16T17:56:31+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Finland", "Germany", "Mexico", "Women's Struggle"], "sections": ["Featured", "International", "Finland", "Germany", "Mexico", "Women's Struggle", "English", "pll_65f5ddff24d1f"], "source_name": "Red Herald"}