{"published time": "2024-03-17T04:00:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/05/LCI-FI.svg_.png"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"755\" sizes=\"(max-width: 1135px) 100vw, 1135px\" src=\"../Images/2024-03-17T04-00-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-17T04-00-00-08-00/000000.png\" width=\"1135\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-text-align-right\"><em>Proletars de todos os pa\u00edses, juntas -se!</em></p><h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">18 de mar\u00e7o - Dia de solidariedade para prisioneiros pol\u00edticos - respeitando prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios</h2><p>18 de mar\u00e7o \u00e9 um dia internacional de solidariedade para prisioneiros pol\u00edticos. Fundada em 1920 por Komintern, o Red-Aida declarou em 1923 em 18 de mar\u00e7o, a data do estabelecimento da comuna de Paris, \"Dia Internacional da Solidariedade para Prisioneiros Pol\u00edticos\" e o possu\u00eda a prisioneiros pol\u00edticos. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos \u00e9 demonstrada em todo o mundo.</p><p/p><p/p><p/p><p>O estado recreativo indiano capturou mais de dez mil comunistas, ativistas revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, como Vice -Reserve Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilsom e Gautam Navlakha, para parar a guerra folcl\u00f3rica.</p><p>Georges Ibrahim Abdallah foi capturado pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi lan\u00e7ado, apesar de ter sofrido sua senten\u00e7a. Mumia Abu-Jamal, membro dos Panteras Negras, \u00e9 capturada pelo imperialismo dos EUA h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, na\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias e oprimidas no mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es.</p><p>O medo e a sala de aula das classes dominantes em rela\u00e7\u00e3o aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios \u00e9 t\u00e3o grande que impedem suas pr\u00f3prias leis, ao contr\u00e1rio de suas pr\u00f3prias leis e os revolucion\u00e1rios de deixar as pris\u00f5es. Para entender o medo e o \u00f3dio dos imperialistas e do sistema predominante, o assassinato do presidente Gonzalo em 2021 \u00e9 muito importante; O l\u00edder do PKP, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos de isolamento e cuja morte foi causada por n\u00e3o tomar as medidas de sa\u00fade necess\u00e1rias. Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo at\u00e9 queimaram e destru\u00edram seu corpo.</p><p>Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios em pris\u00f5es tentam atender \u00e0s demandas da luta de classes com a amea\u00e7a de suas vidas, tentando os limites da pris\u00e3o. Eles se recusam a capturar e n\u00e3o hesitam em se opor a qualquer tipo de press\u00e3o, tortura e isolamento. Precisamos mobilizar os leg\u00edtimos combates e resist\u00eancia dos prisioneiros para combater todos os tipos de agress\u00e3o contra os prisioneiros, seja a voz dos prisioneiros, devemos apoiar sua luta de pris\u00e3o como parte de uma luta de classes.</p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o nossa honra!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Apoiar prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a batalha revolucion\u00e1ria!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vamos fazer com que nossos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios resistissem e lutem pelo nosso. Sejamos a voz dos prisioneiros!</strong></p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Associa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional</strong></p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Mar\u00e7o de 2024</strong></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/16/finnish-statement-of-the-icl-on-the-18th-of-march/", "type": "article", "title": "Finland\u00eas: Declara\u00e7\u00e3o da ICL no dia 18 de mar\u00e7o - o Red Herald", "description": "Finland\u00eas: Declara\u00e7\u00e3o da ICL no dia 18 de mar\u00e7o", "modified time": "2024-03-16T18:09:03+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Finland", "ICL"], "sections": ["Europe", "Featured", "Finland", "ICL", "English"], "source_name": "Red Herald"}