{"published time": "2024-03-18T06:41:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/lega-comunista-int-logo.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"282\" sizes=\"(max-width: 420px) 100vw, 420px\" src=\"../Images/2024-03-18T06-41-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T06-41-00-08-00/000000.png\" width=\"420\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-text-align-right\"><em>Proletariano de todos os pa\u00edses, junte -se!</em></p><h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">18 de mar\u00e7o - Dia de solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - honra para prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios</h2><pa>r</a>corretamente apenas sob uma dire\u00e7\u00e3o certa.</p><p>\u00c9 por isso que as classes dominantes querem destruir aqueles que canalizam a raiva e o desejo de mudan\u00e7a do povo e tentam isolar aqueles que n\u00e3o podem ser aniquilados pelo povo. A outra dimens\u00e3o da intoler\u00e2ncia e agressividade das classes dominantes em rela\u00e7\u00e3o aos movimentos revolucion\u00e1rios, comunistas e de popula\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica \u00e9 garantir que as massas populares oprimissem e n\u00e3o ousem se rebelar. Ao massacrar e suprimir a vanguarda das pessoas, as classes dominantes enviam uma mensagem \u00e0s massas populares oprimidas: \"Se voc\u00ea agir contra n\u00f3s, faremos o mesmo com voc\u00ea\".</p><p>Karl Marx, o Grande Mestre do Proletariado, disse: \u201cOs fil\u00f3sofos se dedicaram a INTE<a>r</aa>r</a>Eles diretamente nas contradi\u00e7\u00f5es de classe e no espa\u00e7o deixado pelos revolucion\u00e1rios e comunistas presos e assassinados est\u00e3o cheios de novos comunistas e revolucion\u00e1rios.</p><p/p><pa>os prisioneiros</a>Ataques reais s\u00e3o repetidos. Milhares de membros da na\u00e7\u00e3o curda est\u00e3o na pris\u00e3o como um pre\u00e7o a ser pago pela luta da liberta\u00e7\u00e3o nacional curda. Nas pris\u00f5es turcas, a liberta\u00e7\u00e3o de prisioneiros presos por mais de 30 anos \u00e9 impedida com base no fato de que \"eles n\u00e3o desistem de suas id\u00e9ias\".</p><p>O estado reacion\u00e1rio indiano trancou mais de dez mil comunistas, revolucion\u00e1rios e ativistas pol\u00edticos, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para impedir a guerra popular.</p><p>Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o est\u00e1<a>r</a/p><p>Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es est\u00e3o tentando manter as necessidades da luta de classe em risco de suas vidas, avan\u00e7ando para os limites das condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o. Eles se recusam a capitular e n\u00e3o hesitam em resistir a qualquer tipo de press\u00e3o, tortura e isolamento. Devemos nos mobilizar para apoiar a luta leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos prisioneiros, para lutar contra todos os tipos de agress\u00e3o<a>r</a>Ou deles, para ser a voz dos prisioneiros do lado de fora, devemos apoiar sua luta nas condi\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o como parte da luta de classe l\u00e1 fora.</p><p><strong>Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o nossa honra!</strong></p><p><strong>Apoiar prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria!</strong></p><p><strong>Fazemos nossa resist\u00eancia e luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios. N\u00f3s somos a voz dos prisioneiros!</strong></p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Liga Comunista Internacional, mar\u00e7o de 2024</strong></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/17/italian-statement-of-the-icl-for-the-18th-of-march/", "type": "article", "title": "Italiano: Declara\u00e7\u00e3o da ICL para o dia 18 de mar\u00e7o - The Red Herald", "description": "18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. Fundada pelo Comintern em 1920, o Red Rescue declarou em 18 de mar\u00e7o de 1923, a data de funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Paris, o \"Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos\" e dedicou -o a prisioneiros pol\u00edticos.", "modified time": "2024-03-17T21:47:43+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["ICL", "Italy"], "sections": ["Featured", "International", "ICL", "Italy", "English", "pll_65f7659596a46"], "source_name": "Red Herald"}