{"published time": "2024-03-18T06:50:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valencia1703.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/denmark1703-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/poitiers1703-1024x580.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/geneva1703.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000000.png\" width=\"1024\"/></div><div class=\"entry-content\"><p>Faz mais de cinco meses desde o in\u00edcio da recente campanha militar do Estado de Israel, a agress\u00e3o mais direta e sangrenta j\u00e1 vista. Nesse per\u00edodo, 31.600 pessoas foram mortas por bombas israelenses, m\u00edsseis, granadas e balas, mas a fome e a doen\u00e7a est\u00e3o se espalhando amplamente ap\u00f3s meses de bloqueio em toda a faixa de Gaza.</p><p>No norte de Gaza, calcula -se que mais de 300.000 pessoas est\u00e3o no<a href=\"https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/13/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/\">Brink da fome</a>, e os mais afetados s\u00e3o as crian\u00e7as, morrendo de fome e sede. Agora, para todas essas pessoas,<a href=\"https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2024/3/17/aid-reaches-north-gaza-for-first-time-in-months\">13 caminh\u00f5es chegou</a>d em<a href=\"https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2024/3/17/aid-reaches-north-gaza-for-first-time-in-months\"><u>Jabalia na cidade de Gaza</u></a>. \u00c9 claro que a \"ajuda\" que os pa\u00edses imperialistas fornecem \u00e9 apenas lavar as m\u00e3os no meio dos protestos maci\u00e7os que os povos ao redor do mundo est\u00e3o realizando. Mas o sangue palestino em suas m\u00e3os, sua cumplicidade com o genoc\u00eddio, eles n\u00e3o podem simplesmente lavar -se com um falso.</p><p>As a\u00e7\u00f5es de combate entre Hezbollah e Israel continuam ap\u00f3s o foguete em larga escala pelo Hezbollah na semana passada, como anteriormente<a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/international-solidarity-against-the-genocide-in-gaza-continues/\">relatada relatado</a>. Hoje, 17 de mar\u00e7o, Israel lan\u00e7ou<a href=\"https://www.aa.com.tr/en/middle-east/israel-stages-fresh-airstrikes-in-southern-lebanon-amid-tension-with-hezbollah/3166759\">Mais ataques de foguetes na fronteira do L\u00edbano.</a>N\u00e3o h\u00e1 relato de baixas.</p><p>Al\u00e9m disso, publicamos as a\u00e7\u00f5es internacionais realizadas em todo o mundo:</p><p>No s\u00e1bado, 17 de mar\u00e7o, outra manifesta\u00e7\u00e3o ocorreu em<strong>Jord\u00e2nia</strong>para apoiar a resist\u00eancia palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Uma grande demonstra\u00e7\u00e3o pr\u00f3-palestina ocorreu na Jord\u00e2nia na noite passada.<a href=\"https://t.co/eiRmqDlLqn\">pic.twitter.com/eiRmqDlLqn</a></p>- Palestina online \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@onlinepaleng)<a href=\"https://twitter.com/OnlinePalEng/status/1769296485726752977?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tr\u00eas dias antes, na quinta -feira, 14, outra manifesta\u00e7\u00e3o em Am\u00e3, a capital da Jord\u00e2nia, ocorreu.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\ud83d\udcf9Press Cobertura: uma demonstra\u00e7\u00e3o na capital da Jord\u00e2nia,<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Am\u00e3</a>, ontem \u00e0 noite em apoio a<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina #Palestino</a>\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jord\u00e2nia</a><a href=\"https://t.co/ERUHAaxLop\">pic.twitter.com/ERUHAaxLop</a></p>- \u26a1\ufe0f\ud83c\udf0e Not\u00edcias mundiais \ud83c\udf10\u26a1\ufe0f (@ferozwala)<a href=\"https://twitter.com/ferozwala/status/1768187160832970939?ref_src=twsrc%5Etfw\">14 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>E tamb\u00e9m na ter\u00e7a -feira 12, Am\u00e3 mostrou sua solidariedade com a Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Cobertura da imprensa: uma demonstra\u00e7\u00e3o enorme na pra\u00e7a Kaloti na capital da Jord\u00e2nia,<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Am\u00e3</a>, em suporte de<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina #Palestino</a>\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Jord\u00e2nia</a><a href=\"https://t.co/EFcMVjbB4O\">pic.twitter.com/EFcMVjbB4O</a></p>- \u26a1\ufe0f\ud83c\udf0e Not\u00edcias mundiais \ud83c\udf10\u26a1\ufe0f (@ferozwala)<a href=\"https://twitter.com/ferozwala/status/1767701587705971125?ref_src=twsrc%5Etfw\">12 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em<strong>Marrocos</strong>, no meio do Ramad\u00e3, as pessoas v\u00e3o \u00e0s ruas para exigir a liberdade da Palestina gritando \"Viva Palestina\".</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Grande demonstra\u00e7\u00e3o em Marrocos em apoio \u00e0 Palestina e Gaza.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Ramadan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Ramad\u00e3</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza_in_Genocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#GAZA_IN_GENOCIDE</a><a href=\"https://t.co/DrCGQMGr8Y\">pic.twitter.com/DrCGQMGr8Y</a></p>- Samantha (@ samanth_2123)<a href=\"https://twitter.com/Samanth_2123/status/1769090720785178921?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Na cidade de Guersif, no leste de Marrocos, ocorreu uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Uma demonstra\u00e7\u00e3o enorme foi realizada em<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Guersif?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Guersif</a>cidade no leste de Marrocos em solidariedade com a Palestina e<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a>.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina livre</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gazagenocide</a><a href=\"https://t.co/Xq30hEpkCD\">pic.twitter.com/Xq30hEpkCD</a></p>- Al-Jey News (@aljarznets)<a href=\"https://twitter.com/Aljarmaqnetnews/status/1768914026522669554?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tamb\u00e9m na cidade de T\u00e2nger:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Durante uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a que ocorreu hoje \u00e0 noite na cidade marroquina de T\u00e2nger, os cantos foram levantados em apoio \u00e0 resist\u00eancia, em solidariedade com a Palestina.<a href=\"https://t.co/lE6ivWUXW9\">pic.twitter.com/lE6ivWUXW9</a></p>- An\u00e1lise de guerra (@WarfareanAlysis)<a href=\"https://twitter.com/warfareanalysis/status/1768864846727057797?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>E em Taza:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\ud83c\uddf2\ud83c\udde6\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8ua demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a na cidade marroquina de Taza em apoio a Gaza e Palestina.<br/><br/><a href=\"https://t.co/Q5tETJRmg9\">pic.twitter.com/Q5tETJRmg9</a></p>- Sir Chilliebean (@Chilliebeanz)<a href=\"https://twitter.com/Chilliebeanz/status/1768794935807885781?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Na cidade da Moomedia, uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a com milhares de pessoas levou as ruas para apoiar a Palestina e sua luta.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Pessoas na cidade marroquina de Mohammedia encenam uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em apoio a Gaza.<a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gazagenocide</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/WeAreAllGaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Weareallgaza</a><a href=\"https://t.co/HkQo36odnI\">pic.twitter.com/HkQo36odnI</a></p>- Destaques da Palestina (@palhighlight)<a href=\"https://twitter.com/PalHighlight/status/1769283057624760429?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>E Oslo,<strong>Noruega</strong>, centenas de pessoas se reuniram novamente para se reunir para a Palestina e contra o genoc\u00eddio realizado pelo estado de Israel:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Os apoiadores da Palestina participaram de uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em Oslo, na Noruega, para protestar contra os crimes de guerra israelenses em andamento em Gaza.<a href=\"https://t.co/H1BFE3aTw5\">pic.twitter.com/H1BFE3aTw5</a></p>- kuffiya (@kuffishishing)<a href=\"https://twitter.com/Kuffiyateam/status/1769334376687374491?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em Ottawa,<strong>Canad\u00e1</strong>, centenas de pessoas se reuniram para apoiar a Palestina em 16 de mar\u00e7o.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Um grande protesto em Ottawa, Canad\u00e1, em apoio ao povo palestino.<a href=\"https://t.co/MhggBLwKrv\">pic.twitter.com/MhggBLwKrv</a></p>- Palestina online \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@onlinepaleng)<a href=\"https://twitter.com/OnlinePalEng/status/1769343946910515550?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em<strong>Su\u00e9cia</strong>, ocorreu uma manifesta\u00e7\u00e3o para apoiar a luta da Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Uma grande demonstra\u00e7\u00e3o em apoio \u00e0 Palestina na Su\u00e9cia.\ud83c\uddf8\ud83c\uddea\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8<br/><br/>A humanidade est\u00e1 ganhando. \ud83d\udd4a\ufe0f\ud83d\udcab\ud83c\udf31\ud83d\udc23<a href=\"https://twitter.com/hashtag/CeasefireNOW?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#CEASEFIRENOW</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Palestina livre</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/SaveGaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#SaveGaza</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestineFromZionists?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#FreePalestineFromzionists</a><a href=\"https://t.co/NEHokB55fU\">https://t.co/NEHokB55fU</a><a href=\"https://t.co/E63YlBMRcn\">pic.twitter.com/E63YlBMRcn</a></p>- \ud80c\udc86\ud80c\udc86\ud80c\udc86 kaif__ghor\u00a1 \ud83c\udff9 \ud83c\udff9 \u2605 (@kaifghori313)<a href=\"https://twitter.com/kaifghori313/status/1769282508145750179?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em Val\u00eancia,<strong>Estado espanhol</strong>, Um grafite em solidariedade com a luta do povo palestino apareceu.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10060\" decoding=\"async\" height=\"576\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Fonte: Sirva as pessoas</figcaption></figure><p></p><p>Em Copenhague,<strong>Dinamarca</strong>, uma grande manifesta\u00e7\u00e3o ocorreu no dia 16 de mar\u00e7o. Centenas de manifestantes levaram as ruas para expressar seu apoio com a luta do povo palestino. Al\u00e9m disso, durante as mobiliza\u00e7\u00f5es, os ativistas t\u00eam<a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/\">distribuiu um folheto</a>s com um curr\u00edculo da declara\u00e7\u00e3o da ICL no dia 18 de mar\u00e7o e uma chamada para uma atividade na segunda -feira, 18<sup>\u00ba</sup>.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10061\" data-id=\"10061\" decoding=\"async\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10062\" data-id=\"10062\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o em Copenhague, Dinamarca. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialista</figcaption></figure><p></p><p>Em Helsinque,<strong>Finl\u00e2ndia</strong>, ocorreu uma demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade com a Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\ud83c\uddeb\ud83c\uddee\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 Uma demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade com Gaza e denunciando o genoc\u00eddio israelense em Helsinque, Finl\u00e2ndia!<br/><br/>Finl\u00e2ndia est\u00e1 com a Palestina! \ud83d\ude4f<a href=\"https://t.co/NdnrssijiW\">pic.twitter.com/NdnrssijiW</a></p>- Aditya Juans Mandagie (@adityamandagie)<a href=\"https://twitter.com/AdityaMandagie/status/1769124170888249463?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em<strong>Fran\u00e7a</strong>, v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es e com\u00edcios ocorreram:</p><p>Em Lyon, La Fosse Aux Lyons colocou p\u00f4steres nos transportes p\u00fablicos da cidade para mostrar o genoc\u00eddio na Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccd N\u00f3s retransmitimos uma a\u00e7\u00e3o de colagem no Lyon Tram.<br/><br/>\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8A a\u00e7\u00e3o visa para sua humanidade para as v\u00edtimas de<a href=\"https://twitter.com/hashtag/genocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#genoc\u00eddio</a>tem<a href=\"https://twitter.com/hashtag/gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a><br/><br/>\u270a\ud83c\udffc p\u00f4steres pedindo<a href=\"https://twitter.com/hashtag/BoycottIsrael?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Boycottisrael</a>foram colados. (Como lembrete, o Paris CA para validar a legitimidade do boicote)<a href=\"https://t.co/zCkvm2OkwI\">pic.twitter.com/zCkvm2OkwI</a></p>- The Lyons Pit (@lafosseauxlyons)<a href=\"https://twitter.com/Lafosseauxlyons/status/1768954362595045782?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em Toulouse, a Ligue de la Jeunesse R\u00e9olutionnaire, juntamente com outros comit\u00eas pr\u00f3-palestinos, abordou a resist\u00eancia das mulheres palestinas contra o genoc\u00eddio em uma demonstra\u00e7\u00e3o</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccdoulouse,<br/>O LJR estava ao lado de Ccomite.soutien.palestine.31 e<a href=\"https://twitter.com/Collectif_PV?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Collectif_pv</a>Saudar a resist\u00eancia das mulheres palestinas contra o atual genoc\u00eddio em Gaza.<br/><br/>Rapidamente a luta do povo palestino!<br/>Contra o capitalismo e patriarcado, junte -se ao LJR \ud83d\udd25<a href=\"https://t.co/mUFhkiYgH0\">pic.twitter.com/mUFhkiYgH0</a></p>- Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1766495399030804990?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tamb\u00e9m no s\u00e1bado, 16, uma demonstra\u00e7\u00e3o que reuniu centenas de pessoas ocorreu em Toulouse</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Toulouse para a Palestina no s\u00e1bado, 16<a href=\"https://t.co/wDgQcm1wnN\">pic.twitter.com/wDgQcm1wnN</a></p>- Eve Marie (@Evemarie75019)<a href=\"https://twitter.com/Evemarie75019/status/1769322766702879192?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em Paris La Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire, ocorreu em uma manifesta\u00e7\u00e3o em frente ao Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para exigir a liberta\u00e7\u00e3o de George Abdallah e a vit\u00f3ria da luta de resist\u00eancia palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccdparis<br/><br/>\ud83d\udd25O revolucion\u00e1rio Liga da Juventude para participar da manifesta\u00e7\u00e3o perante o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a para exigir a liberta\u00e7\u00e3o de Georges Ibrahim Abdallah o mais antigo prisioneiro pol\u00edtico da Europa.<br/><br/>A Palestina derrotar\u00e1, libertar\u00e1 Georges Abdallah! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8<br/><br/>1/2<a href=\"https://t.co/mqay22GQ6W\">pic.twitter.com/mqay22GQ6W</a></p>- Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1769070249024868389?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"und\">2/2<a href=\"https://t.co/atmlWr29Fl\">pic.twitter.com/atmlWr29Fl</a></p>- Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1769070261360353355?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Em<a href=\"https://www.francebleu.fr/infos/societe/75-ans-de-colonisation-stop-genocide-un-graffiti-pro-palestine-sur-l-un-des-murs-d-expression-de-poitiers-9901894\">Poitiers</a>A tinta de parede denuncia o genoc\u00eddio contra a Palestina.</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10063\" decoding=\"async\" height=\"580\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000004.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Grande pintura de parede em Poitiers, Fran\u00e7a. Fonte: R\u00e1dio Fran\u00e7a - Clement Tricot</figcaption></figure><p>Em<a href=\"https://www.msn.com/de-ch/nachrichten/schweiz/fast-2500-menschen-demonstrieren-in-genf-f%C3%BCr-pal%C3%A4stina/ar-BB1k0Mxc\">Genebra</a><a href=\"https://www.msn.com/de-ch/nachrichten/schweiz/fast-2500-menschen-demonstrieren-in-genf-f%C3%BCr-pal%C3%A4stina/ar-BB1k0Mxc\">S</a><strong>Su\u00ed\u00e7a</strong>Uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a reuniu 2.500 pessoas no s\u00e1bado, 16 de mar\u00e7o. Durante a demonstra\u00e7\u00e3o, motivos como \"Gaza, Genebra est\u00e1 com voc\u00ea\" ou \"somos todos os filhos de Gaza\" foram gritados.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10064\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000005.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o em Genebra, Su\u00ed\u00e7a.</figcaption></figure><p></p><p>Tamb\u00e9m em Bruxelas,<strong>B\u00e9lgica</strong>, ocorreram demonstra\u00e7\u00f5es para apoiar a Palestina.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Uma demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade com a Palestina e Gaza hoje em Bruxelas, na B\u00e9lgica.<a href=\"https://t.co/7zbk5IuPUc\">pic.twitter.com/7zbk5IuPUc</a></p>- Rei do Paquist\u00e3o (@pakista_baba)<a href=\"https://twitter.com/Pakistani_BaBaa/status/1769060076004725241?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Tamb\u00e9m em Seul,<strong>Coreia do Sul</strong>, centenas de pessoas pegaram as ruas gritando \u201cgr\u00e1tis, gr\u00e1tis, Palestina\u201d</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Manifestantes chegaram \u00e0s ruas em<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Seoul?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Seul</a>, Sul<a href=\"https://twitter.com/hashtag/Korea?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Cor\u00e9ia</a>, em solidariedade com a Palestina e condenando o genoc\u00eddio israelense em Gaza ..<a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraeliNewNazism?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Israelinewnazism</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/StopArmingIsrael?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Stoparmingisrael</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaHolocasut?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gazaholocasut</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GenocideJoeBiden?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Genocidejoebiden</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gazagenocide</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza_Strip?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Faixa de Gaza</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Gaza</a><a href=\"https://twitter.com/hashtag/Israel?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Israel</a><a href=\"https://t.co/3G9A7gO0aK\">pic.twitter.com/3G9A7gO0aK</a></p>- Sereen (@sereen_sara)<a href=\"https://twitter.com/Sereen_Sara/status/1769335419743949218?ref_src=twsrc%5Etfw\">17 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Na cidade de Shibuya,<strong>Jap\u00e3o</strong>Uma demonstra\u00e7\u00e3o ocorreu</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 Os manifestantes est\u00e3o realizando uma demonstra\u00e7\u00e3o na cidade de Shibuya, no Jap\u00e3o, para expressar e condenar a opress\u00e3o realizada por Israel na Palestina de Gaza!<br/><br/>Obrigado Jap\u00e3o! \ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\u270c\ufe0f<br/><a href=\"https://t.co/Z7k7W8KHY3\">pic.twitter.com/Z7k7W8KHY3</a></p>- Aditya Juans Mandagie (@adityamandagie)<a href=\"https://twitter.com/AdityaMandagie/status/1768794193613455477?ref_src=twsrc%5Etfw\">16 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>E tamb\u00e9m no bairro de Shibuya, T\u00f3quio, Jap\u00e3o</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Demonstra\u00e7\u00e3o profissional da Palestina acontecendo agora em Shibuya, T\u00f3quio !!<a href=\"https://t.co/a0tVhwfXxO\">pic.twitter.com/a0tVhwfXxO</a></p>- Aryaman \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@aryamaaan)<a href=\"https://twitter.com/aryamaaan/status/1768585686960288189?ref_src=twsrc%5Etfw\">15 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/17/palestine-news-and-solidarity/", "type": "article", "title": "Palestina: Not\u00edcias e Solidariedade - o Red Herald", "description": "Faz mais de cinco meses desde o in\u00edcio da recente campanha militar do Estado de Israel, a agress\u00e3o mais direta e sangrenta j\u00e1 vista.", "modified time": "2024-03-17T21:55:15+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "English", "pll_65f767de48edd"], "source_name": "Red Herald"}