{"title": "Dalla riunione telematica del 15 febbraio - Centrali in questo 8 marzo/sciopero delle donne due temi/realt\u00e0: le lavoratrici, operaie/donne proletarie e il sostegno alle donne/popolo Palestinesi - Un saluto forte solidale a Ilaria Salis", "published time": "2024-02-28T23-41-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1458785944207865432\" itemprop=\"description articleBody\">\n<div style=\"background: rgb(255, 255, 255); font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\"><span style=\"color: #080808; font-family: Verdana; white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b style=\"color: red; text-align: left;\">Dall'intervento della compagna Mfpr di Taranto\u00a0</b></div></span><div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\"><span style=\"color: red;\"><b><br/></b></span></div><div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\"><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><b>Intanto vogliamo mandare un saluto forte, solidale a Ilenia Salis</b> che \u00e8 in carcere per una giustissima protesta, manifestazione che ci fu l'anno scorso contro un raduno nazista veramente illegale, inqualificabile, vergognoso. Questo raduno si \u00e8 ripetuto anche quest'anno, anche se in forma  meno eclatante, e questo \u00e8 da attribuire solo e soltanto ad una  maggiore mobilitazione degli antifascisti, sia degli altri paesi sia ungheresi, giovai, donne\u2026 Siamo pienamente con Ilaria Salis quando dice sono innocente, ma per noi il problema \u00e8 che \u00e8 giustissimo attaccare, protestare, lottare contro  questi neonazisti che sono veramente un'onda nera, un cancro, che  in Ungheria hanno la massima agibilit\u00e0, il massimo sostegno da parte del governo, ma  purtroppo, come stiamo vedendo, accade anche qui da noi, vedi la manifestazione di pi\u00f9 di 200 fascisti che c'\u00e8 stata ad Acca Larenzia in cui veramente niente \u00e8 stato fatto contro se non qualche denuncia a singoli individui quando erano invece in tanti, quindi massimo sostegno alla battaglia che sta facendo Ilaria Salis, che sta facendo il padre, continuiamo a parlarne, continuiamo a denunciarle, continuiamo a portarla nelle nostre iniziative perch\u00e9 insieme a Ilaria dobbiamo tutte vincere su questo, perch\u00e9 \u00e8 una vittoria non solo contro il governo Orban, ma una vittoria anche contro la migliore amica del governo Orban, contro la Meloni. </span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><br/></span></div><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Un'altro saluto solidale, lo mandiamo alle compagne, compagni solidali, antifascisti che hanno manifestato per la Palestina e che sono stati caricati a Napoli in particolare, ma anche a Torino, </b>\u00e8 avvenuto nello stesso giorno. Siamo arrivati al punto, come dicevano compagni di Napoli, del Si Cobas, che \u00e8 la questura che dice quello che tu puoi scrivere  nei cartelli e quello che non puoi scrivere, quello che puoi dire con gli slogan e quello che non puoi dire, insomma se non \u00e8 dittatura questo se non \u00e8  moderno fascismo che cos'\u00e8? E ci sono state delle compagne come Mim\u00ec di Napoli che conosciamo benissimo del Si Cobas che hanno avuto la testa spaccata, noi abbiamo gi\u00e0 mandato la solidariet\u00e0 ma \u00e8 bene che da questa riunione si mandi una solidariet\u00e0 collettiva perch\u00e9 noi continueremo sempre di pi\u00f9 a manifestare al fianco del popolo palestinese e delle donne palestinesi. E ci sono delle scadenze gi\u00e0 in nella prossima settimana. In questo senso ricordiamo che a livello nazionale, e anche internazionale, sono state indette due giornate al fianco del popolo palestinese contro il genocida Stato di Israele, contro il massacratore Netanyahu, per il 23 e il 24, il 23 pi\u00f9 rivolto ai lavoratori, alle fabbriche, ai posti di lavoro, il 24 c'\u00e8 una manifestazione nazionale in cui  sarebbe utile non solo partecipare, ma rendere anche  visibile nella denuncia  dei massacri, delle uccisioni delle donne che sta avvenendo in Palestina, sono gi\u00e0 quasi 30.000 i massacrati di cui la maggior parte sono donne, bambini,  la resistenza, la forza delle donne che, come noi abbiamo detto, trasformano le loro lacrime, il loro immenso dolore in  forza, lotta\u2026 Vorremmo lanciare un appello  perch\u00e9 il 24 c'\u00e8 la manifestazione nazionale a Milano, perch\u00e9 Milano come dicono gli stessi palestinesi \u00e8 palestinese, dal 7 ottobre a Milano  tutti i sabati ci sono state le manifestazioni ed \u00e8 un faro continuo, acceso che continua a brillare  proprio per mantenere alto il sostegno alla resistenza del popolo palestinese, la solidariet\u00e0 e la denuncia e lotta contro il nostro governo. Anche qui la Meloni \u00e8 stata una delle prime che \u00e8 andata dopo il 7 ottobre a stringere la mano insaguinata di Netanyahu. A Milano manifestazioni bellissime in cui le donne, le ragazze palestinesi, sono l'anima, sono il cuore, sono le tra le pi\u00f9 combattive. Io ho partecipato a una di queste manifestazioni e veramente ti riempie il cuore. Cos\u00ec anche a L'Aquila, oggi \u00e8 collegata una compagna dell'Aquila, dove  ci sono state varie manifestazioni per la Palestina. </div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>E\u2019 stato detto che \u00e8 stata proposta all\u2019assemblea di Nudm una manifestazione nazionale in difesa del diritto d'aborto, s</b>econdo noi \u00e8 giustissima e quanto mai opportuna, a fronte anche delle cose che sono gi\u00e0 state dette, che sono state denunciate. E sarebbe il caso ecco, questa potrebbe essere una nostra proposta,  che questa manifestazione coincidesse con  la giornata o le giornate in cui si  faranno gli Stati generali sulla natalit\u00e0. O tre o due anni fa ci furono gli Stati generali a Verona e ci fu in quell'occasione una grande manifestazione delle donne, ecco. Se uniamo, come sarebbe giusto, non solo la manifestazione che rivendica gi\u00f9 le mani dal diritto di aborto, ma anche che combatte. chi oggi, governo, vari ministri, tutta la feccia,  vuole attaccare questo diritto d'aborto, alla questione degli Stati generali sulla natalit\u00e0 sarebbe buono\u2026 ma pensiamo a tutta la questione dell'obiezione di coscienza che purtroppo c'\u00e8 anche nella legge esistente. </div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>Sul 8 Marzo \u00e8 chiaro che secondo noi i due temi ma anche le due realt\u00e0 che devono essere centrali nell\u20198 marzo, sono innanzitutto le lavoratrici, le operaie</b> che, come \u00e8 stato detto, in maniera indomita, con tutti gli attacchi, le sofferenze, le minacce, i ricatti di essere licenziate per prime, di non avere pi\u00f9 lavoro, con i contratti che vengono cambiati, resi ultra precari, per non parlare delle discriminazioni, fino alle molestie sessuali, atteggiamenti da parte dei capi\u2026 per\u00f2 lottano, non si fermano  certo con 1000 difficolt\u00e0, timori ma continuano a lottare. Chiaramente l'otto Marzo non \u00e8 uno sciopero, come dire sindacale, scioperi sindacali si fanno quasi ogni giorno, dal sud al nord, in ogni posto di lavoro, dalle fabbriche, che ora sono le grandi fabbriche, il bersaglio dell'attacco al posto di lavoro e al salario e le donne non ce la fanno pi\u00f9 e in tanti  posti di lavoro, anche servizi, cooperative, eccetera. Ecco, queste lotte per forza si fanno sempre e non aspettano le date ma l'otto Marzo \u00e8 qualcosa di pi\u00f9 anche per le stesse lavoratrici, per le stesse operaie che prendono nelle loro mani il fatto che tutta la vita deve cambiare \u2026 non \u00e8 che le operaie pensano alle questioni quotidiane di lavoro, salario, condizioni di lavoro peggiorate e , come dire,  le femministe borghesi pensano alla  violenza sessuale, al problema del diritto all'aborto\u2026 Perch\u00e9 queste cose, la violenza sessuale per esempio tocca sempre pi\u00f9 spesso le donne proletarie,  le donne che, come diceva Antonietta prima, neanche hanno la possibilit\u00e0 a volte di essere indipendenti economicamente e quindi devono subire e essere offese quando dicono basta, quando rompono i legami, allora diventa quasi naturale, sta diventando una cosa in cui l\u2019unico paragone potrebbe essere con  le uccisioni che avvengono negli Stati Uniti, uno va in una scuola e spara e ammazza, cos\u00ec sembra che sia normale che appena l\u2019uomo \u00e8 frustrato, il compagno, l'ex fidanzato, si sente abbandonato, frustrato nella sua prosopopea di uomo  uccide la donna che lo ha abbandonato\u2026. Il fatto di Latina \u00e8 emblematico, chi ha sparato era un maresciallo della Guardia di finanza, ma nel 2014 in questo paese ci sono stati altre uccisioni, un  paese con  meno di 40.000 persone, fatte da un carabiniere e  da un agente di polizia penitenziaria. Cio\u00e8 vuol dire che c'\u00e8 una logica, c'\u00e8 un humus, un clima che spinge, che fa vedere come naturale che ad un certo se tu mi lasci, se tu  vuoi fare scelte che sono indipendenti da me, maschio, io o ti uccido, io ti posso ammazzare. </div></span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\">In questo senso il problema \u00e8 che ora bisogna essere pi\u00f9 precise. <b>\u00c8 il fascismo che sta provocando un moderno patriarcalismo, cio\u00e8 non \u00e8 pi\u00f9 il vecchio patriarcalismo</b> che al massimo si consumava solo nelle quattro mura di case in cui le donne erano sottomesse. Ora c'\u00e8 un fascismo, un moderno paternalismo che reagisce di fronte al fatto che le donne vogliono poter fare delle scelte, non vogliono essere subordinate, vogliono rompere i legami, e quindi c'\u00e8 questa reazione. Un moderno patriarcalismo, come diceva una scrittrice, \u00e8 un uomo moderno, non medievale, quello che uccide oggi. Questo pone il fatto che le donne vogliono rompere rapporti, le donne vogliono avere la possibilit\u00e0 di decidere della propria vita e.  questo \u00e8 un elemento importante per scatenare la  lotta delle donne. </div></span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>L\u2019otto Marzo le lavoratrici che lottano continuamente, le operaie che ora vengono brutalmente mandate a casa o viene peggiorata la loro esistenza sui posti di lavoro, le donne dei quartieri pi\u00f9 poveri, chi se non loro devono prendere in mano una lotta che chiaramente ha alla base le condizioni materiali, le condizioni economiche, le condizioni, ma che deve investire tutta la condizione delle donne\u2026 </b>per esempio anche sull'aborto, se viene tolto,  come \u00e8 stato in passato, alcune vanno all'estero ad abortire ma chi pu\u00f2 andare? Tantissime donne, operaie, precarie, disoccupate, migranti, giovani  non possono pagare il medico obiettore di coscienza negli ospedali ma  cucchiaio d'oro nello studio privato. . <b>E allora qua facciamo un appello specifico alle lavoratrici alle operaie, alle donne proletarie di essere pi\u00f9 audaci, pi\u00f9 orgogliose, pi\u00f9 determinate su tutto, di portare la determinazione che avete sul lavoro, sulle lotte in ogni ambito perch\u00e9 questa vita, tutta la vita deve cambiare.</b> Sto leggendo un libro che si chiama \"Vincenzina ora lo sa\" parla di un\u2019 operaia dell'Italsider di Bagnoli, quando parla delle differenze salariali dice in merito al 20% in meno dello stipendio rispetto agli uomini \u201ctrattengono in busta paga la nostra dignit\u00e0\u201d, cio\u00e8 non \u00e8 solo un problema di soldi, \u00e8 un problema che verso le donne trattengono la nostra dignit\u00e0. \u00c8 normale che ci siano differenze salariali, \u00e8 normale che siano le donne ad avere i contratti peggiori, \u00e8 normale che quindi c'\u00e8 un carico in pi\u00f9 da parte dei padroni, da parte del governo eccetera.? Ebbene, questo carico in pi\u00f9  lo dobbiamo mettere anche noi contro il governo, i padroni\u2026 Sulla  questione del governo \u00e8 vero ha un piano preciso,  quello che fa a colpi di decreto, ma un momento per\u00f2 abbiamo visto che \u00e8 anche fragile, \u00e8 bastato il grande 25 novembre, che ci fosse la contestazione ai Provita,  che ci fossero dei cartelli, degli slogan di sostegno alle donne palestinesi, \u00e8 bastato che ci fossero degli slogan, dei cartelli come quelli portati da noi contro il governo Meloni, noi eravamo un piccolo gruppo, hanno gridato al femminismo terrorista, una compagna \u00e8 stata anche aggredita solo perch\u00e9 portava la bandiera palestinese. Questo governo \u00e8 forte ma \u00e8 anche fragile  per questioni interne, uno non \u00e8 d'accordo con l'altro,  Meloni non \u00e8 d'accordo con Salvini, si fanno le scarpe a vicenda, non vi \u00e8 una vera opposizione\u2026  <b>ma se noi donne facciamo questa opposizione allora vediamo che basta un cartello sulla Palestina per provocare strilli e criminalizzazione\u2026 </b></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div></span><span style=\"white-space-collapse: preserve;\"><div style=\"text-align: justify;\"><b>L\u2019otto Marzo vorremmo fare una sorta di marcia alle fabbriche tra le operaie, nelle realt\u00e0 di lavoratrici in lotta, ma l'altra questione importante e centrale oggi \u00e8 la Palestina, </b>portare  con un contingente l\u20198 marzo proletario e internazionalista nella questione Palestina, nella possibile manifestazione, il messaggio della lotta rivoluzionaria delle donne necessaria\u2026 Questa \u00e8 la nostra bandiera, il contributo che vogliamo dare\u2026Deve emergere forte in questo 8 marzo la necessit\u00e0 che se siamo come dire pericolose allora forse tutta questa forza da parte del governo, dello Stato pu\u00f2 essere inclinata, chiaramente per rovesciarlo ci vuole qualcosa in pi\u00f9. </div></span></div></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\"><br/></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\"><br/></div>\n<div style=\"clear: both;\"></div>\n</div>", "description": "Dall'intervento della compagna Mfpr di Taranto\u00a0 Intanto vogliamo mandare un saluto forte, solidale a Ilenia Salis  che \u00e8 in carcere per una ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/dalla-riunione-telematica-del-15.html"}