{"published time": "2024-03-06T99-99-88", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/FNC-Jornada-La-Plata-4-de-marzo.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/jornada-FNC-Mendoza.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-88/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-88/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Na segunda -feira, 4 de mar\u00e7o, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Campon\u00eas, juntamente com diferentes organiza\u00e7\u00f5es de pequenos produtores, agricultura familiar, cooperativas de economias regionais, trabalhadores e trabalhadores da agricultura familiar pediu um dia nacional de luta, com vegetais, mobiliza\u00e7\u00f5es, atos nos escrit\u00f3rios de O Instituto Nacional de Fam\u00edlia, Agricultura Ind\u00edgena e Ind\u00edgena (INAFCI) e uma concentra\u00e7\u00e3o nas portas do Minist\u00e9rio da Agricultura na cidade de Buenos Aires.</p><p>\u00c0 medida que a FNC aumenta em seu chamado: \u201cIsso ocorre dentro da estrutura de um enorme agravamento das condi\u00e7\u00f5es sociais, econ\u00f4micas e produtivas que o setor da pol\u00edtica econ\u00f4mica aplica pelo governo de Milei. A situa\u00e7\u00e3o foi grave at\u00e9 10 de dezembro, mas nos \u00faltimos meses com a desvaloriza\u00e7\u00e3o, o aumento de insumos, combust\u00edveis, taxas e arrendamentos, os baixos pre\u00e7os de nossa produ\u00e7\u00e3o, entre outros levam a ru\u00edna e desaparecimento a milhares e milhares de pequenos produtores. Impactando seriamente o desemprego e o suprimento de alimentos que produzimos e que as pessoas precisam muito.</p><p>Como estamos na Argentina Plata, existem! Mas o governo de Milei ajusta os trabalhadores, camponeses e as pessoas e aloca esse dinheiro ao pagamento do golpe da d\u00edvida ao FMI e para continuar beneficiando um punhado de propriet\u00e1rios de terras e grandes monop\u00f3lios.</p><p>Pelo que exigimos:</p><ul><li>Chega de ajuste e repress\u00e3o pelo governo de Milei.</li><li>Subs\u00eddios de emerg\u00eancia para produ\u00e7\u00e3o.</li><li>Acesso \u00e0 Terra, m\u00e1quinas, ferramentas e suprimentos.</li></ul><p>\u2022 Defesa dos trabalhadores da agricultura familiar.</p><p></p><h5>Mendoza</h5><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68287\" height=\"243\" sizes=\"(max-width: 417px) 100vw, 417px\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-88/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-88/000001.jpg\" width=\"417\"/></p><p></p><h5>Foto de capa: La Plata</h5><p>Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/jornada-nacional-de-lucha-13/", "type": "article", "title": "Dia Nacional da Luta", "description": "Na segunda -feira, 4 de mar\u00e7o, a Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Campon\u00eas, juntamente com diferentes organiza\u00e7\u00f5es de pequenos produtores, agricultura familiar, cooperativas de economias regionais, trabalhadores e trabalhadores da agricultura familiar pediu um dia nacional de luta, com vegetais, mobiliza\u00e7\u00f5es, atos nos escrit\u00f3rios de O Instituto Nacional de Agricultura Familiar, Campesina E ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}