{"title": "Peru: Quem est\u00e1 para tr\u00e1s e quem \u00e9 o intelectual e as ONGs?", "published time": "2024-03-06T15-19-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-438451639942861251\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><span><br/></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"EN-US\"><span><b><span>1. Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs).</span></b><o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>Os organismos n\u00e3o \n Governo, desenvolver trabalho no campo e entre as mais massas \n deprimido da cidade desde o in\u00edcio dos anos 60 do s\u00e9culo anterior. Uma de \n Essas ONGs s\u00e3o descendentes com la\u00e7os com IDL, IEP e uma infinidade de outros. Eles \n Eles semeiam as id\u00e9ias que o imperialismo instilou. Por exemplo, na Bol\u00edvia \n ONGs trabalhavam durante um</span><span lang=\"ES\" style='font-family: Verdana, \"sans-serif\";'>\u00f1</span><span lang=\"ES\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>OS 90 para semear a id\u00e9ia da corrente \u201cp\u00f3s -modernista\u201d do \n Imperialismo da identidade cultural<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>e \n \u00e9tnico, para dividir o campesinato e isol\u00e1 -lo das outras massas, a partir da\u00ed nasce \n o do \"estado plurinacional\", semelhante no Equador, no Peru Lo \n Destacaremos abaixo, documentando -o com uma hist\u00f3ria dos representantes de \n As ONGs.</span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Esses organismos \n Eles cresceram na Am\u00e9rica Latina desde os anos 60, isso n\u00e3o \u00e9 uma coincid\u00eancia, \u00e9 o \n Era de ondas revolucion\u00e1rias, de movimentos populares como o campon\u00eas \n Isso alcan\u00e7ou a a\u00e7\u00e3o armada, portanto, n\u00e3o pode ser uma coincid\u00eancia. Analisar, \n Estabelecer o relacionamento, atr\u00e1s de voc\u00ea tem que ver, quem poderia ser, ambos para \n imperialismo como a rea\u00e7\u00e3o peruana est\u00e1 interessada em conter a revolu\u00e7\u00e3o, de \n L\u00e1, esse tipo de organiza\u00e7\u00e3o surge.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Um disso<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>ONG \u00e9 disco, com links com um IDL, IEP, \n etc. Portanto, vamos parar neste que est\u00e1 para tr\u00e1s e seu papel \n Contra -revolucion\u00e1rio \u00e9 claro.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Um de seu ex -presidente de \n DES, diz:<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c(...)<u>Des nasceu como um \n Emana\u00e7\u00e3o do Conselho do Segundo Vaticano</u>. Porque um grupo de crist\u00e3os o forma, \n dos cat\u00f3licos, para fazer o trabalho social das ci\u00eancias sociais, na ideia \n que os leigos t\u00eam uma tarefa a fazer para continuar com Deus, o Pai \n cria\u00e7\u00e3o do mundo e perfeita (\u2026) \u201c(de uma entrevista com Marcial Rubio \n por Abelardo S\u00e1nchez Le\u00f3n, especialmente 35 anos).</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O acima, que tem o valor de \n Confiss\u00e3o de parte, mais tarde, exige n\u00e3o deixar a d\u00favida de sua origem \n Reacion\u00e1rio internacional, quando ele diz:</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c(...)<u>Eu encontrei um padre \n Crist\u00e3o social chileno</u>. Ent\u00e3o come\u00e7a. Ele era um padre chileno que<u>bainha \n Uma cadeia de centros de apoio social em v\u00e1rios pa\u00edses latino -americanos</u>. \n Em seguida, entre em contato com alguns cat\u00f3licos pro Vaticano II \u201d(Rubio, entrevista \n citado).</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Tenha em mente \n Cat\u00f3lico para entrar em sintonia com as mudan\u00e7as que s\u00e3o dadas em todo o mundo, sobre \n Tudo para tentar contestar o marxismo sua crescente influ\u00eancia e ra\u00edzes em \n As massas do mundo, no Segundo Conselho do Vaticano (iniciado em 1962), \u00e9 definido \n como \"a Igreja do Times\", tentando renovar sua imagem ligada ao \n Metade, para a escurid\u00e3o para a Inquisi\u00e7\u00e3o, e fica mais em sintonia com sua miss\u00e3o \n Na Idade M\u00e9dia, quando a decomposi\u00e7\u00e3o do sistema feudal \u00e9 dada, assumindo \n \"Socorro\" tarefas para os pobres, porque o sistema feudal expirado n\u00e3o pode mais \n Alimente seus pr\u00f3prios servos. Nos anos 60. Acentua seu papel como \"socorro\" ou \n assist\u00eancia ao miser\u00e1vel da terra, quando o imperialismo avan\u00e7a mais em \n sua decomposi\u00e7\u00e3o (Presidente Mao) e o sistema expirado, atrav\u00e9s de esmolas \n distribu\u00eddo pela igreja e pela \"ajuda\" de institui\u00e7\u00f5es internacionais \n (Caritas) e os estados, sua economia, n\u00e3o conseguem alimentar seus \n pr\u00f3prios escravos. Desses anos tamb\u00e9m data o da \u201cop\u00e7\u00e3o preferencial de \n a igreja para os pobres \"e gerenciando dentro de sua teologia t\u00e3o fullada\" \n liberar\".<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>A DIRECA DE DESC, MOLVINA \n Zeballos Manzur, at\u00e9 a data de publica\u00e7\u00e3o da \u00faltima edi\u00e7\u00e3o de sua revista \n Trabalho, sem d\u00favida, ele diz quem estava por tr\u00e1s desta revista e das ONGs \n Como dez, quando ele diz:<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c\u201c<u>O que fazer</u>tamb\u00e9m responde a \n A hist\u00f3ria de uma institui\u00e7\u00e3o e l<u>uma hist\u00f3ria disso em seu relacionamento com o \n Sistema de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional</u>. Como tudo, essa parte \n Tamb\u00e9m sofreu mudan\u00e7as muito profundas.<u>Os recursos que s\u00e3o anteriormente \n Eles poderiam se dedicar a esse tipo de esfor\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 mais anos atr\u00e1s e</u>, Assim, \n Apesar disso, ele persistiu no compromisso de preservar<u>Seu porta -voz institucional</u>, Assim, \n manter sua vontade pol\u00edtica, juntamente com o esfor\u00e7o de seus membros e \n quem faz diretamente<u>a revista</u>. Mesmo assim, a vontade tem seu \n limites e o tempo doloroso, mas inevit\u00e1vel, para repens\u00e1 -lo com um \n Sentido do futuro \u201d(trabalho especial 35,\u201c Algumas Fructifers 35 anos \u201d \n Diretor de Desc, Molvina Zeballos Manzur)</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Quando ele fala sobre financiamento e \n Quem est\u00e1 para tr\u00e1s e trabalha, evita a individualiza\u00e7\u00e3o depois \n gen\u00e9rico \"<u>O sistema de coopera\u00e7\u00e3o internacional</u>\", Para tentar \n esconder quem est\u00e1 atr\u00e1s -na terra da propaganda e opini\u00e3o p\u00fablica - \n da luta contra o PCP e a guerra popular, que dirige. Propaganda \n Guerra antiuversiva contra -revolucion\u00e1ria por meio<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>\u201c\u201c<u>Seu porta -voz institucional</u>\u201d,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>\u201c\u201c<u>Desc</u>\u201d Assim teremos \n Que cuidamos desse \"sistema de coopera\u00e7\u00e3o internacional\", mais tarde.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Portanto, o Presidente Gonzalo ensina, que \n Devemos sempre nos acostumar a fazer uma an\u00e1lise dos fatos \u00e0 luz do \n luta de classes, contradi\u00e7\u00e3o; Se algu\u00e9m n\u00e3o analisar os fatos que os perseguem para \n Outros fen\u00f4menos, se n\u00e3o estabelecermos correla\u00e7\u00f5es, se n\u00e3o localizarmos no per\u00edodo \n hist\u00f3rico, na situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ent\u00e3o, cai em uma descri\u00e7\u00e3o \n Neopositivista, em idealismo.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Dadas, Dados,<u>Devemos desmascarar -os \n bem e diferencie seu personagem de classe</u>, a servi\u00e7o de quem eles s\u00e3o, quem \n Pague -lhes, que objetivos eles perseguem, que tipo de servi\u00e7os eles prestam, servi\u00e7os \n Isso n\u00e3o \u00e9 tal porque eles s\u00e3o a\u00e7\u00f5es subcutradas da revolu\u00e7\u00e3o.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O presidente em 1992, \n Ele ressalta que nos anos 60 os intelectuais disseram marxistas e sentiram \n Orgulho de estar, agora h\u00e1 uma grande mudan\u00e7a, eles rejeitam o marxismo, estes \n intelectuais fazem trabalho local e escondem a id\u00e9ia de poder estatal, seja de \n lugar onde eles est\u00e3o ou do pa\u00eds que lhes paga, eles querem apagar quem est\u00e1 atr\u00e1s \n Ent\u00e3o v\u00e1. O verdadeiro \u00e9 que eles s\u00e3o planos de imperialismo, que ontem apareceram \n diretamente atrav\u00e9s de organiza\u00e7\u00f5es internacionais e hoje elas est\u00e3o disfar\u00e7adas com \n Organiza\u00e7\u00f5es de telas. Eles fingem que a massa resolve seus problemas para \n Margem de opress\u00e3o que vive de opressores e imperialismo.</span></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O \"boom\" do \n intelectuais ser\u00e3o promovidos com a demanda por cientistas sociais durante \n o regime de Velasco; \u00c9 por isso que vimos<u>tantos<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Velasquista intelectuais</u>, para aquele \n demanda<u>de fascismo e corporativiza\u00e7\u00e3o</u>; Eles, intelectuais \n Eles deixaram que eles usassem ou serviram conscientemente esses planos, emprestaram seus \n Servi\u00e7os e regime visitaram para isso<u>Eles o defenderam por Cape e Sword; \n As cr\u00edticas que o fizeram nada al\u00e9m da aplica\u00e7\u00e3o desse \"apoio cr\u00edtico\"</u>, Assim,<u>quanto se espalhou para envenenar as pessoas</u>; Mas n\u00e3o devemos \n sempre consente em ser traficado, para ser enganado, n\u00e3o porque eles s\u00e3o intelectuais \n Teremos alguma rever\u00eancia,<u>Voc\u00ea sempre tem que analisar quais objetivos \n Eles continuam</u>, o que as classes representam.<u>Eles se apresentam como a boa inten\u00e7\u00e3o \n incompreendido</u>.</span></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O de cima \n indicado pelo presidente, eles s\u00e3o fatos hist\u00f3ricos, portanto, ineg\u00e1veis, \n como vem da boca dos representantes mais proeminentes do \n Intelectuais de ONG;<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>que, em suas celebra\u00e7\u00f5es, eles confessam, \n Como aconteceu na ocasi\u00e3o do \u00faltimo n\u00famero impresso da revista de des, \n Chefe, ocasi\u00e3o quando sua rota vital das ONGs do \u201ctrabalho \n campon\u00eas \u201dAl<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>governo fascista \n Velasco, ent\u00e3o a servi\u00e7o da guerra contra o revolucion\u00e1rio e outros \n Planos de interven\u00e7\u00e3o do imperialismo no pa\u00eds. Vamos ler aqueles que dizem no \n \u00daltimo n\u00famero citado para fazer:</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c1979, o trabalho nasce (\u2026) hoje que \n Ele publica o n\u00famero 195 de trabalho, eu pensei que seria interessante lembrar<u>qual \n foram as raz\u00f5es pelas quais uma revista como essa surgiu</u>, de an\u00e1lise \n Social profundo, que olha para os processos de m\u00e9dio e longo prazo, mas est\u00e1 registrado \n claramente<u></u>em<u>A situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nacional</u>(\u2026) O est\u00e1gio de \n A transi\u00e7\u00e3o para a democracia que foi aberta no final dos anos 70 teve um curto per\u00edodo \n dura\u00e7\u00e3o. Dois anos<u>Ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do presidente \n Belaunde</u>, isso declararia a necessidade de<u>o Ex\u00e9rcito</u>, for\u00e7a \n Treinado para enfrentar um inimigo externo, ele levar\u00e1 o<u>Controle no \n \u00e1reas do pa\u00eds</u>onde ele desenvolveu seu<u>A\u00e7\u00e3o O Grupo Terrorista PCP - \n Caminho brilhante</u>, particularmente ayacucho.<u>Entre 82 e 92, \n O que fazer</u><u>Eu gostaria</u>N\u00e3o apenas uma revista acad\u00eamica, mas<u>controv\u00e9rsia</u>, Assim, \n presente no debate p\u00fablico, lido em n\u00edvel nacional, com posi\u00e7\u00f5es \n questionamento do<u>Gerenciamento de conflitos armados</u>. A an\u00e1lise produzida \n por<u>O trabalho durante esse per\u00edodo de viol\u00eancia serve como mem\u00f3ria cr\u00edtica hoje \n de uma era sombria de nossa hist\u00f3ria republicana</u>\u201c(Ciclos, Marisa Glave, \n Quace, citado edi\u00e7\u00e3o1).</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>De ler a nomea\u00e7\u00e3o do que \n escrito por este intelectual \"cr\u00edtico\", que est\u00e1 intimamente ligado ao \n Ap\u00f3s as nomea\u00e7\u00f5es, segue -se que a revista nasceu para defender a ordem \n Existente tentando enganar as pessoas com esse veneno da \"revista controversa\", \n para \"questionar\" \"o gerenciamento do conflito armado\", \"mem\u00f3ria cr\u00edtica\", quando \n Desde o in\u00edcio, eles foram colocados a servi\u00e7o da ordem defendendo a ditadura \n Propriet\u00e1rio de terra-burgues, a servi\u00e7o do imperialismo, principalmente Yankee, \n que \u00e9 o antigo estado peruano, conferindo legitimidade democr\u00e1tica ao \n Governo genocida de Belaunde, em p\u00e9 na guerra contrasubversiva \n Contra a guerra popular e o PCP, condenando -os como terrorismo. Ele coloca \n lado da contra -revolu\u00e7\u00e3o armada e condena a revolu\u00e7\u00e3o armada.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Para encobrir seu papel de subcorrente do \n Revolu\u00e7\u00e3o, diz \"questionamento\" de \"gerenciamento de conflitos armados\". Tem \n Diga a nomea\u00e7\u00e3o e este coment\u00e1rio para ver que esse gerenciamento \"cr\u00edtico\" do \n Revista, \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o da experi\u00eancia do DES e um de seus conotedos \n Representante H. Pease, fundador da revista, na administra\u00e7\u00e3o da propaganda \n do governo militar fascista-corporativo de Velazco<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Atrav\u00e9s dos jornais \"expospostos\" pelos \n Governo militar, manuseio com \"m\u00e3o de ferro\" propaganda abertamente \n Velazquista e pro-selazquista \"cr\u00edtica\" propaganda, para que<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Mantenha firmemente a linha de servi\u00e7o \n ao regime fascista. Experi\u00eancia que ser\u00e1 aplicada n\u00e3o apenas \u00e0 revista<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>mas na uniformiza\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o \n da grande m\u00eddia em n\u00edvel nacional e internacional contra o PCP e o \n Guerra popular Esta tarefa que em nome do imperialismo Yankee cumpriria Vargas \n Llosa e Gustavo Gorriti, dois agentes da CIA.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Outra confiss\u00e3o, n\u00e3o se esque\u00e7a que eles s\u00e3o \n \"Filhos de Cura\":<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c\u201c<u>Eu cheguei a dez em 9 de mar\u00e7o \n de 1970</u>As quatro da tarde.(\u2026)<u>Des nasceu como uma emana\u00e7\u00e3o de \n Conselho do Vaticano II</u>. Porque \u00e9 formado por um grupo de crist\u00e3os, de cat\u00f3licos, \n Fazer o trabalho social das ci\u00eancias sociais, na ideia de que \n Os leigos t\u00eam uma tarefa a fazer para continuar com Deus Pai, a cria\u00e7\u00e3o do \n mundo e perfeito (...) assim nasce. Ent\u00e3o, disco era, do seu \n origem, contra aquela sociedade elitista e aristocr\u00e1tica e \n segregacionista porque<u>Est\u00e1 localizado ao lado dos pobres</u>. E ent\u00e3o,<u>Velasco \n faz um governo de</u></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>declara\u00e7\u00e3o socializando</span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>(\u2026)<u>A terceira maneira</u>, Assim, \n n\u00e3o se esque\u00e7a. Era a hora da terceira maneira.<u>Desco</u>Tem uma posi\u00e7\u00e3o \n inicial<u>Apoio ao Velasquismo</u>. Inclu\u00eddo, l<u>os dois chefes m\u00e1ximos de \n DESE vai trabalhar no Sinamos</u>. \u00c9 sobrou<u>Um segundo grupo</u>com uma \n um pouco mais de consci\u00eancia<u>Cr\u00edticas em frente ao governo de Velasco</u>(quer dizer, \n Os Velazquistas e os de apoio \"cr\u00edtico\" ao Velazchism, nossa nota) (...) Deco \n fez nos jornais da \u00e9poca.<u>De 72 a 76, h\u00e1 um extenso</u></span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>participa\u00e7\u00e3o de membros de \n Des nos jornais e h\u00e1 uma discrep\u00e2ncia aberta</span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>.<u>Tudo isso lida com Henry \n Pease, que era o diretor de Deco</u>Do ano 73 ao ano 82, acredito. \n A m\u00e3o de ferro de Henry que todos conhecemos permite que as coisas circulem \n Al\u00e9m de discrep\u00e2ncias em um certo caminho. Tudo isso termina quando \n O governo de Velasco termina. (\u2026)<u>Com Morales Berm\u00fadez, ele n\u00e3o \u00e9 \n no governo porque leva isso como o retorno</u>.</span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026) Encontrei um padre \n Crist\u00e3o social chileno. Ent\u00e3o come\u00e7a. Ele era um padre chileno que encontra um \n Cadeia de centros de apoio social em v\u00e1rios pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. \n Em seguida, entre em contato com alguns cat\u00f3licos pr\u00f3 -Vaticanos II. Fico Velarde houve \n Estado no Chile - havia<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>casado com um chileno - e sabia \n Este pai. Eu acho que o contato vem l\u00e1 fora. Ent\u00e3o, um grupo de cat\u00f3licos \n Desc.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026)<u>Tentativas de caminho contra ONGs</u>. \n \u00c9 outro inimigo. O caminho considera o inimigo desencorajar e trabalhar.<u>Como eu \n Ele era presidente da DES, foi diretor da revista. Em 92 de fevereiro, existem alguns \n Amea\u00e7as muito fortes contra o disco</u>. Muito fortes. Eles anunciam isso \n Eles v\u00e3o nos matar. Eu n\u00e3o os desapareci porque n\u00e3o queria criar p\u00e2nico no \n institui\u00e7\u00e3o,<u>Mas eu conversei com Sinesio, que tinha sido \n intelig\u00eancia</u>. \"Voc\u00ea est\u00e1 na vis\u00e3o\", ele me disse. \"Vai cair.\" \"O que eu fa\u00e7o?\" \n perguntado. Ele me disse que se eu colocasse cem pessoas armadas no canto de dez, \n Caminho poderia colocar duzentos armados. Tem que ser intelig\u00eancia. \n Portanto, troco de roupa, troco de carro, rota, agenda, mude tudo. \n Descubra quando eles podem mat\u00e1 -lo. Fazer um detalhado, inteligente, \n Onde voc\u00ea pode sempre encontrar voc\u00ea. Fiquei impressionado porque me dei</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Conta (...) eu tive que mudar. eu acreditei \n que um ataque contra n\u00f3s ou contra o DEC, porque os ataques a \n O trabalho era muito forte. O trabalho era muito importante naquela \u00e9poca; Era um dos \n as alternativas do pensamento esclarecido. E no caminho estava um \n especialista. Mas, de repente, o golpe d'Etat vem ... naquela \u00e9poca eles matam \n Para a m\u00e3e coragem, para Mar\u00eda Elena Moyano. Isso acontece em 92 de fevereiro se eu n\u00e3o \n equivocado. Muitos dizem que o seguinte ser\u00e1 um ataque pr\u00f3ximo \n Um dez ou em dec. L\u00e1, o ataque de ataque se intensificou. E em 5 de \n Abril de 1992 vem o golpe de golpe e trilhas contra as for\u00e7as armadas e \n contra o estado e esque\u00e7a de n\u00f3s.<u>As pessoas acreditavam em n\u00f3s \n \u00c9ramos um caminho simp\u00e1tico, mas o caminho amea\u00e7ou a morte</u>(de \n Trajet\u00f3ria de um pensamento, uma entrevista com Marcial Rubio por Abelardo \n S\u00e1nchez L e\u00f3n, especialmente 35 anos)</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>N\u00e3o vamos comentar muito sobre o compromisso anterior \n Porque o presidente Gonzalo j\u00e1 se referiu em passagens anteriores, que namoro \n de 1992, para a hist\u00f3ria que tenta nos contar Rubio Correa, que tamb\u00e9m foi</span><span lang=\"ES\" style='background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>Ministro da Educa\u00e7\u00e3o no governo da transi\u00e7\u00e3o do \n Presidente Valent\u00edn Paniagua entre novembro de 2000 e julho de 2001 (governo \n de transi\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o do imperialismo Yankee atrav\u00e9s de \n a tabela de negocia\u00e7\u00e3o da OEA)</span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\"; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>. Rubio \u00e9 \n um professor bem conhecido na Universidade Cat\u00f3lica e intimamente ligado a um excelente \n Velazquista Intelectual da mesma institui\u00e7\u00e3o, Luis P\u00e1sara, advogado de Deco \n Naqueles anos.<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Luis P\u00e1sara, mais tarde, tem sido como \n Consultor em todas as comiss\u00f5es de reforma do judici\u00e1rio, n\u00e3o se esque\u00e7a do seu \n nome, porque por tr\u00e1s de sua imagem de \"humanista\" e \"grande intelectual\" \u00e9 o \n M\u00e3o do imperialismo ianque. Professor da Universidade Cat\u00f3lica (Lima) entre \n 1967 e 1976, fundador do Centro de Direito e Estudos da Sociedade (CEDYS). Na sua \n Curr\u00edculo est\u00e1 escrito de que, como soci\u00f3logo da lei, ele investigou o \n Sistema de justi\u00e7a ao longo de tr\u00eas d\u00e9cadas (no Peru, Argentina, Costa \n Rico, Chile, Guatemala e M\u00e9xico).<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>P\u00e1sara</span><span lang=\"ES\"></span><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>tem sido o consultor do \n Instituto Inter -Americano de Direitos Humanos e a Comiss\u00e3o Andiana de \n Juristas, e fez in\u00fameras consultorias para o Banco Mundial, USAID, \n Eurosocial e Instituto de Defesa Legal (Peru). Entre 1996 e 2000, ele estava em \n acusa\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es judiciais na miss\u00e3o de verifica\u00e7\u00e3o das na\u00e7\u00f5es \n Juntou -se na Guatemala (Minuga). Ele era membro do Centro Internacional para \n Acad\u00eamicos Woodrow Wilson em Washington, D.C. Em 1980 e 2011-2012 e o \n Universidade de Notre Dame em 1985 e 2000-2002. De 2002 a 2004, ele era professor \n Pesquisador de visitantes no Centro de Pesquisa e Ensino Econ\u00f4mico \n (CIDE) na Cidade do M\u00e9xico, M\u00e9xico. De 2004 a 2011, ele foi pesquisador no \n Instituto de Interuniversidade de Estudos Americanos da Universidade de \n Salamanca, Espanha. Ele \u00e9 um membro titular da FLACSO (Faculdade Latino -Americana de \n Ci\u00eancias sociais) da Espanha.</span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O caso P\u00e1sara \u00e9 importante para \n estudar e esclarecer a quest\u00e3o da judiciza\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica como parte \n do plano hegemonista global do imperialismo Yankee -em sua g\u00eanese por meio \n O trabalho desta lei soci\u00f3loga. Como os estudiosos destacaram \n Esta quest\u00e3o sobre a influ\u00eancia da circula\u00e7\u00e3o internacional de juristas como \n Mecanismo de exporta\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas e modelos legais e \n gerar inova\u00e7\u00f5es em seus locais de origem, depois de fazer passeios \n Qualifica\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e individual em institui\u00e7\u00f5es universit\u00e1rias e</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>EUA judicial.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O poder judicial e o escrit\u00f3rio do promotor, \n Desde o in\u00edcio do segundo governo de Belaunde, eles formam o sistema t\u00e3o chamado \n Judicial, juntamente com a pol\u00edcia especializada, est\u00e3o sujeitos aos planos do \n Imperialismo Yankee para control\u00e1 -lo e us\u00e1 -lo para maior interven\u00e7\u00e3o no \n pa\u00eds, juntamente com a manipula\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o p\u00fablica por meio de grande \n m\u00eddia, ONGs, jornalismo de pesquisa, em opera\u00e7\u00f5es conjuntas com \n As redes sociais chamadas. Esta forma de manipula\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o \n P\u00fablico em cobran\u00e7as de opera\u00e7\u00f5es conjuntas todos os dias<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>mais import\u00e2ncia em conluio e luta<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>reacion\u00e1rio entre as fac\u00e7\u00f5es, grupos e caracteres no Peru e o \n alinhamentos internos com conluio e luta entre as fac\u00e7\u00f5es do \n Imperialismo Yankee.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Isso exatamente como um \n avan\u00e7o.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>BOM,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Agora damos a testemunha de Rubio novamente \n Para nos contar sobre seus parceiros:</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201cE ent\u00e3o, em 72, havia uma \u00e1rea \n de advogados que trabalhavam na comunidade de trabalho e em propriedades sociais. \n Eu fui composto de<u>eu luto</u>, Jorge Santisteban, Diego Garc\u00eda \n Say\u00e1n,<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Alberto Bustamante, Guido Lombardi e \n EU. Guido \u00e9 advogado. Mesmo n\u00e3o parece.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>N\u00e3o parece, mas \u00e9. N\u00f3s t\u00ednhamos seis \n Advogados Era uma grande \u00e1rea.<u>Los Wisconsin Boys</u>. Lucho P\u00e1sara era meu \n Professor em Primeira Lei, em 1967. Fiz um curso de introdu\u00e7\u00e3o ao \n Direito a ele e nos tornamos amigos. Lucho \u00e9 um personagem muito particular, mas \n Por alguma raz\u00e3o, fui considerado.<u>Ele me levou como dele \n assistente</u>.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Ele j\u00e1 estava l\u00e1 ent\u00e3o. Sim, mas \n Eu tive um certo problema \u00e0 tarde e me levei para estar naquele \n agende e seja seu assistente. Ent\u00e3o, o ano 72, quando me formei e me formei, ele \n Ele me deixou o curso de introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 ci\u00eancia jur\u00eddica em direito. Para Lucho \n P\u00e1sara, devo, em parte, minha estadia em des e minha qualidade como professor no \n cat\u00f3lico Eu sempre reconheci isso \u201d(Rubio, entrevista citado).<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Outra coisa importante \u00e9 que<u>ele \n Crist\u00e3o social Henry Pease e Deco</u>Eles lidaram com os jornais tirados pelo \n Velazquismo, com duas m\u00e3os de apoio aberto a Velazco e as de \u201csuporte \n cr\u00edtico \",\" com m\u00e3o de ferro \"para servir para enganar as pessoas, repetimos o \n Parte da nomea\u00e7\u00e3o do que Rubio diz, a este respeito:</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><span style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>\u201eDEC faria no \n jornais da \u00e9poca.</span><u><span lang=\"EN-US\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>De 72 a 76, h\u00e1 um extenso \n Participa\u00e7\u00e3o dos membros da DEC nos jornais e h\u00e1 uma discrep\u00e2ncia \n abrir</span></u><span lang=\"EN-US\" style='font-family: Calibri, \"sans-serif\";'>.<u>Tudo isso \u00e9 tratado por Henry Pease, que \n Ele era o diretor de DEC</u>Do ano 73 ao ano 82, acredito. A m\u00e3o de \n Henry Iron que todos conhecemos permite que as coisas circulem al\u00e9m \n Discrep\u00e2ncias em um certo caminho. \u201d</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Ent\u00e3o, para o novo est\u00e1gio que \u00e9 \n abriu no Peru de 1979 e<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>do \n 80 em diante, Pease e Deco usam essa experi\u00eancia para desenvolver seus \n propaganda contra -revolucion\u00e1ria e envenenar as massas com aquela m\u00e3o dupla, \n gerenciado com m\u00e3o de ferro contra a revolu\u00e7\u00e3o. Assim, relacionando o \n Diferentes partes do quebra -cabe\u00e7a, traduzimos o que realmente est\u00e1 por tr\u00e1s \n as<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Palavras intelectuais \"bem \n intencional \"mas\" incompreendido. Bem, Pease est\u00e1 morto, mas o trabalho de \n Des e outros intelectuais de sua capa cont\u00ednua para enganar as massas com \n Sua \"mem\u00f3ria cr\u00edtica contra a viol\u00eancia\", isso \u00e9 contra a viol\u00eancia \n revolucion\u00e1rio, a servi\u00e7o dos planos do imperialismo e a rea\u00e7\u00e3o de \n Lute contra a reorganiza\u00e7\u00e3o geral do PCP na e para a guerra popular.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Rubio diz \u201cCaminho eu me amei \n matar \u201d, este miser\u00e1vel est\u00e1 em p\u00e2nico por seu papel contra -revolucion\u00e1rio \n Com desc e Queace,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>e. \u00c9 sobre o \n Campanha de desmascarar o PCP contra -revolucion\u00e1rio de Ppapel, de \n Esta ONG, sua revista e seus intelectuais, que semearam veneno entre o \n massas, como reconhecem<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>para o \n Fim da nomea\u00e7\u00e3o, quando ele diz:</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c\u201c<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span><u>As pessoas acreditavam que \u00e9ramos um apoiador de caminho</u>... \u201d</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>E ele diz: \"Caminho que eles queriam me matar\", mas \n Importante \u00e9 que ele destaque sem inten\u00e7\u00e3o querendo sua colheita \"<u>Sinecio \" \n (Sim, Sinecio l\u00f3pez)</u>, outro \"Velazquista intelectual\", que escreve o \n Discursos de Velazco, naquele momento Membro ativo<u>do servi\u00e7o de \n Intelig\u00eancia do Ex\u00e9rcito peruano</u>, isto \u00e9, do ex\u00e9rcito genocida do velho \n Estado, que em seu status como um oficial de servi\u00e7o de intelig\u00eancia teve \n cobrar um endere\u00e7o em Sinamos, a ag\u00eancia de gest\u00e3o corporativa pela administra\u00e7\u00e3o de \n chamado organiza\u00e7\u00f5es sociais para a corporatiza\u00e7\u00e3o da sociedade.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c\u201c<u>Sinecio \u201d, sempre como um oficial \n Intelig\u00eancia</u>, com a desmontagem<u>de Sinamos com o governo de \n Morales Bermudez</u>, do reajuste geral corporativo,<u>Ele foi ao Instituto \n Cultura nacional</u>na companhia do seu oficial de link e um par de \n Oficiais n\u00e3o comissionados de intelig\u00eancia. Bem, isso faz parte da hist\u00f3ria disso \n \"soci\u00f3logo\".</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O importante \u00e9 que por si s\u00f3 \n Palavras de Rubio Correa confirmam o \"segredo\" dos v\u00ednculos de des e \n Core e outros intelectuais com os servi\u00e7os de intelig\u00eancia do \n rea\u00e7\u00e3o.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Para continuar com \n A narrativa desses intelectuais de \"consci\u00eancia cr\u00edtica\" ou \"mem\u00f3ria \n Cr\u00edtica \", em\" Trabalho foi uma festa \", Abelardo S\u00e1nchez Le\u00f3n, vomita a todos \n \u00f3dio contra -revolucion\u00e1rio daquele anti -comunista \"esquerda\" a servi\u00e7o do \n rea\u00e7\u00e3o e imperialismo que surgem como \"intelectuais cr\u00edticos\", al\u00e9m disso \n diz \u00e0queles que financiaram a eles e muitas outras vers\u00f5es e relacionamentos:</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c\u201c<u>Est\u00e1vamos no final da d\u00e9cada \n dos anos 70, quando Henry Pease teve a id\u00e9ia de fundar um \n Revista de not\u00edcias pol\u00edtica, social e cultural, que acompanhou o movimento \n Social peruano</u>. Desde os anos 60<u>Restava um no Peru em \n atividade</u>Isso se tornou considerado, nos anos 80, como<u>a maioria \n s\u00f3lido, influente e estendido da Am\u00e9rica Latina</u>. No</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>concep\u00e7\u00e3o de Henry Pease, o \n A revista teve que atestar esse movimento e, at\u00e9 certo ponto, se comprometer com \n Ele o guia e chega ao poder.<u>Henry Pease n\u00e3o era um revolucion\u00e1rio</u>. Ele \n Ele era um pol\u00edtico. Ele n\u00e3o acreditava na m\u00eddia subversiva para alcan\u00e7ar o poder. \n Veio das fileiras da democracia crist\u00e3 e<u>Sua afilia\u00e7\u00e3o com o \n O cristianismo era mais forte do que mais tarde id\u00e9ias marxistas que ele leu mais \n Com voca\u00e7\u00e3o acad\u00eamica</u>, com o qual ele n\u00e3o se identificou completamente.<u>O \n A revista seria a voz \u00e0 esquerda</u>. E foi.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026) Juan \u201cCancho\u201d trabalhou nele \n Larco, seu editor e jornalistas Jos\u00e9 Mar\u00eda Salcedo e Ra\u00fal Gonz\u00e1lez.<u>Juan \n Larco veio de Cuba</u>, onde ele estava ligado ao campo da cultura, o \n Literatura e teatro e, eventualmente, como trabalhador na cana -de -a\u00e7\u00facar.<u>Juan Larco foi localizado por Marcial Rubio e Luis Peirano</u>. Eles procuraram por isso em \n os escrit\u00f3rios do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, onde caiu depois de ter sido \n por mais de dez anos em Cuba (...) embora<u>Cancho \u00e0s vezes trabalhava como um \n Comiss\u00e1rio sobre a linha pol\u00edtica e as quest\u00f5es a serem escolhidas</u>, para qu\u00edmica \n Salcedo fascinou os relat\u00f3rios, saindo, trazendo a respira\u00e7\u00e3o do \n Vida ao cub\u00edculo da revista.<u>Ra\u00fal Gonz\u00e1lez, em vez disso, encontrou um \n tema incomum e que deu um prest\u00edgio inesperado \u00e0 revista: quero dizer \n A apar\u00eancia do caminho brilhante em 1980, a guerra interna</u>, o \n tempestade chocante nos Andes, primeiro, e depois nas cidades do \n Costa, e fez uma revista especializada no campo.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>O tri\u00e2ngulo, de uma certa maneira, \n Acabou configurando:<u>Juan Larco enfiava a linha pol\u00edtica</u>, Qu\u00edmica \n Salcedo era o sangue da rua e<u>Ra\u00fal Gonz\u00e1lez SE</u></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>afirmou como o jornalista \n Em assuntos subversivos</span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>.</span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>De 1980 a 2000, o que \u00e9 feito \n consolidado como a publica\u00e7\u00e3o que<u>Deu linha a uma esquerda legal, \n Enfrentou, a seu jeito, para a esquerda subversiva do caminho e o mrta</u>, Assim, \n onde Chemha Salcedo foi respons\u00e1vel por respirar o traj\u00edn por seus poros \n de uma vida lembrada por bombas e hiperinfla\u00e7\u00e3o.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p align=\"center\" class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: center;\"><span lang=\"ES\"><span>* * *<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Mas Des possuiu naqueles anos \n Um geneo arsenal intelectual. Entre outros, estavam Nelson Manrique, Alberto \n Adrianz\u00e9n, Marcial Rubio, Luis Peirano, Eduardo Ball\u00f3n, Carmen Rosa Balbi, \n Laura de Madalengoitia, Gustavo Riofr\u00edo, Mario Zolezzi, Humberto Campod\u00f3nico, A \n Aqueles que se juntaram<u>Professores PUCP</u>, nossos primos, como \n Javier Igui\u00f1iz e Orlando Plaza.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>As penas tinham, sem d\u00favida. Al\u00e9m do mais, \n Poder\u00edamos recorrer a penas valiosas de institui\u00e7\u00f5es amig\u00e1veis, como a de Carlos \n Iv\u00e1n DeGregori del<u>Instituto de Estudos Peruanos</u>S ou Ernesto de la \n Jara Del<u>Instituto de Defesa Legal</u>. Havia tamb\u00e9m penas do \n Amigos de<u>Cedep</u>, especialmente os de Carlos Franco e H\u00e9ctor B\u00e9jar e \n Economistas como \u00d3scar Ugarteche. Eles estavam todos \u00e0 m\u00e3o e<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>disposto a escrever no trabalho. \n O trabalho estava em todos e todos (ligados a uma ampla esquerda) estavam \n Com trabalho. Cancho n\u00e3o precisava trabalhar. \u201d<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Bem, queridos leitores, \n Testes de m\u00fasica, \"Papelos Speak\", h\u00e1 a m\u00e3o do revisionismo cubano \n A servi\u00e7o da guerra contrasubversiva do estado peruano e do imperialismo \n Ianque contra o PCP e a guerra popular, juntamente com uma gama inteira de \n intelectuais de diferentes correntes, ent\u00e3o voc\u00ea precisa diferenci\u00e1 -las, mas \n Unido por seu servi\u00e7o de guerra contra -revolucion\u00e1rio. Existem os v\u00ednculos de \n DES, com IDL, os filhos do Instituto de Defesa Legal de \u201cTransparecia \n Internacional \u201ddo Imperialismo Yankee e do IEP financiado por Aidusa, o \n Cedep. A qu\u00edmica de Salcedo da revis\u00e3o da \"unidade\", do Prado Carcaman, \n Promoscovita, remetentes como gonzales, etc.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>No n\u00famero especial 35 \n Anos, \"alguns frutifers 35 anos\" \n Manzur diz:<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c\u201c<u>Que tamb\u00e9m responde ao \n hist\u00f3ria de uma institui\u00e7\u00e3o e a hist\u00f3ria disso em seu relacionamento com o \n Sistema de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional</u>. Como tudo acontece, essa parte \n Tamb\u00e9m sofreu mudan\u00e7as muito profundas.<u>Os recursos que s\u00e3o anteriormente \n Eles podem se dedicar a esse tipo de esfor\u00e7o, n\u00e3o h\u00e1 mais anos atr\u00e1s</u>e \n Dez, apesar disso, persistiu no compromisso de preservar seu porta -voz \n institucional, mantendo sua vontade pol\u00edtica, juntamente com o esfor\u00e7o de seus \n membros e que fazem diretamente a revista. Mesmo assim, a vontade \n Tem seus limites e o tempo doloroso, mas inevit\u00e1vel de \n Repense -o com um senso de futuro. \u201d</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>N\u00f3s os deixamos \n Eles se expressam, eles confirmam que, com Morales, eles eram \n demitido das ag\u00eancias estaduais criadas por Velasco e, em seguida, muitos \n Eles voltaram e outros foram trabalhar em organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais \n (ONG). Do velasquismo \u00e0s ONGs, essa \u00e9 sua origem e processo, por tr\u00e1s \u00e9 o \n Imperialismo e a rea\u00e7\u00e3o peruana e mundial (o Vaticano) isso prova isso, \n Tamb\u00e9m serve para diferenci\u00e1 -los porque nem todos que trabalham l\u00e1 est\u00e3o \n Imperialistas; Al\u00e9m disso, \u00e9 \u00fatil ver como eles agem no campo.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Est\u00e1 claro que um plano \n concebido para toda a Am\u00e9rica Latina, desde o in\u00edcio dos anos 60 como parte do \n Alian\u00e7a para o progresso de Kenedy, portanto, existe a m\u00e3o do imperialismo; \n que os intelectuais que cumpriram fun\u00e7\u00f5es dentro do Sinamos aplicaram o que \n que esse organismo planejava, da\u00ed seus v\u00ednculos com as massas; mas como \n Eles foram jogados por Morales e com falta de dinheiro foi para as ag\u00eancias \n Internacional e eles os fortaleceram. Assim, eles venderam sua capital \n intelectual primeiro ao fascismo e depois o ofereceu ao imperialismo, o mesmo \n Eles fizeram com o trabalho em massa ou influ\u00eancia que tiveram. O que eles n\u00e3o dizem muito \n Claro que \u00e9 quem os financia especificamente, refere -se apenas \u00e0 igreja \n Coopera\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica e internacional, mas todo mundo sabe disso \n O Vaticano est\u00e1 falido; No caso da IDL, defesa idl-legal, IDL-Reporteros, \n Como veremos em tempo h\u00e1bil, ele apenas observa que eles s\u00e3o financiados por empresas e seus \n Linking com transpar\u00eancia internacional e especulador financeiro de Soros. \n Em seu artigo, Le\u00f3n ressalta que Cancho passou de financiamento cubano para o \n Financiamento holand\u00eas e alem\u00e3o, vamos ler:<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>\u201c\u201c<u>Juan Larco</u>Foi o eterno \n Editor da revista Quehacer. Era um qu\u00edmico de forma\u00e7\u00e3o, embora n\u00f3s \n Todos n\u00f3s imaginamos, ele nunca se exercitou como tal.<u>A revista de queijo veio \u00e0 luz \n em um momento crucial: os \u00faltimos anos do governo militar em seu segundo \n fase, os momentos anteriores \u00e0 instala\u00e7\u00e3o da Assembl\u00e9ia Constituinte e do \n Apar\u00eancia do caminho brilhante em maio de 198</u>0. Ele fez isso dois anos depois \n Grande desemprego geral de 1977. Era a hora de Sutep, de um movimento sindical \n Poderoso, de uma esquerda que foi forjada na luta contra Morales Berm\u00fadez.<u>Juan \n Larco, Cancho, chegou a esse momento preciso e eu irritaria, algum tempo depois, \n dizendo a ele que ele teve grande sorte para passar do \"financiamento\" dos cubanos \n para o financiamento real dos holandeses</u>.</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span><span><u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>Ag\u00eancias holandesas e alem\u00e3s \n contribuiu decisivamente na possibilidade de fazer \n as ruas</span></u><span lang=\"ES\" style='font-family: \"Calibri\",\"sans-serif\";'>. \n Sem sua confian\u00e7a, teria sido imposs\u00edvel. Mas anos depois,<u>Quando desaparecer \n Financiamento institucional</u>Ou o da revista, o trabalho se tornou \n em um produto politicamente v\u00e1lido e que<u>programas podem apoiar \n das margens permitidas</u>.</span></span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>(\u2026) O que viveu (...) 35 \n anos.<u>Os diretores da ESC eram os diretores da revista</u>, at\u00e9 \n Que Eduardo Ball\u00f3n decidiu, durante seu mandato, que eu assumi dirigir. \n Todos eles a amavam. Henry Pease a fundou com a convic\u00e7\u00e3o de que \n caracterizado; Federico Velarde a levou para</span></span></p><p class=\"Default\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>campo que ele mais gostava, o dos \n pol\u00edtica pr\u00e1tica; Marcial Rubio e Luis Peirano (...) e Molvina Zeballos, o \n Presidente atual de DEC, a manteve contra o vento e a mar\u00e9 \u201d(Le\u00f3n, em \n O trabalho foi uma festa ...)<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"Pa30\" style=\"line-height: 12.0pt; text-align: justify;\"><span lang=\"ES\"><span>Em rela\u00e7\u00e3o a \"teologia \n de liberta\u00e7\u00e3o \u201d. Para n\u00f3s, diz o Presidente Gonzalo, n\u00e3o \u00e9 um \n posi\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e9 uma express\u00e3o de uma contradi\u00e7\u00e3o interna dentro do \n Igreja Cat\u00f3lica; \u00e9 contra a luta de classe, contra a viol\u00eancia, contra \n A guerra popular, as posi\u00e7\u00f5es de Gustavo Guti\u00e9rrez e o brasileiro s\u00e3o \n Parte disso, al\u00e9m disso, o peruano nunca foi capaz de enfrentar seu \n Posi\u00e7\u00f5es de papado, ou quando seu chefe chegou, al\u00e9m disso, ele recentemente apenas \n Altere suas opini\u00f5es. Que \u00e9 uma contradi\u00e7\u00e3o de acordo, que pode \n ser usado para dividir o inimigo, ok, mas deve ser muito claro \n que somos para a revolu\u00e7\u00e3o e eles para reformas dentro do mesmo \n ordem antiga, concentre -se no cretinismo parlamentar e abertamente \u00e9 contra \n o partido, a guerra popular e o novo poder; Eles fazem concess\u00f5es em massa e \n para as pessoas para conter explosividade e apoiar posi\u00e7\u00f5es demolibrais, \n Demoburgadores, est\u00e3o dentro do que a Nicar\u00e1gua fez, al\u00e9m de n\u00e3o ir. N\u00f3s \n como poder\u00edamos conversar com um pease ou com um amos que est\u00e3o liderando aqueles \n Posi\u00e7\u00f5es cat\u00f3licas; Aqui no Peru essa posi\u00e7\u00e3o da \"teologia do \n Liberation \u201dest\u00e1 apoiando Fujimori, a participa\u00e7\u00e3o de membros de \n A UI, especificamente do MAS, no governo, exemplo ministro Gloria \n Helfer. Para n\u00f3s<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>A quest\u00e3o \u00e9 fazer \n trabalhar para tudo o que eles s\u00e3o para a revolu\u00e7\u00e3o e se houver entre as igrejas que \n Eles querem e podem lutar que fazem isso; Nos processos revolucion\u00e1rios que tem \n Visto isso, h\u00e1 padres que agiram como guerrilheiros, por exemplo \n Peru e M\u00e9xico; Eles podem orar se quiserem, mas n\u00e3o consentimos em \n Eles espalham suas id\u00e9ias e envenenam as massas; Vamos pensar, hoje haver\u00e1 freiras e \n padres que se atrevem a marchar com suas bandeiras contra a repress\u00e3o \n O que o povo peruano sofre? N\u00e3o, a Igreja Cat\u00f3lica Peruana tem \n reaja mais com os novos hierarcas que o lideram e isso tamb\u00e9m \u00e9 \n parte dos planos contra -revolucion\u00e1rios (...)<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"Default\"><span lang=\"ES\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; mso-hyphenate: auto; mso-vertical-align-alt: auto;\"><span lang=\"ES\" style=\"mso-ansi-language: ES;\"><o:p></o:p></span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "1. Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o governamentais (ONGs). Organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o -governamentais, desenvolva trabalho no campo e entre os mais ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/peru-quien-esta-detras-y-quien-sirven.html"}