{"published time": "2024-03-06T99-99-96", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Bahia-Blanca-sentada-jubilados-MIJP.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-96/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-96/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Em mar\u00e7o, a aposentadoria e as pens\u00f5es ter\u00e3o um aumento de 27,18%, que surge da aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula de mobilidade atual (atualiza os ativos a cada tr\u00eas meses). Eles totalizam um b\u00f4nus de US $ 70.000 (antes de US $ 55.000) que cobram o m\u00ednimo, que ser\u00e1 total a US $ 204.445 (os ativos mais baixos recebem um b\u00f4nus proporcional at\u00e9 alcan\u00e7\u00e1 -lo).</p><p>Al\u00e9m disso, aqueles que cobram o m\u00ednimo, concordaram sem morat\u00f3ria e t\u00eam mais de 30 anos de contribui\u00e7\u00f5es recebem mais de US $ 31.851, carregando cr\u00e9dito por US $ 236.296. Metade, que \u00e9 apenas mais alta que o m\u00ednimo, seria de cerca de US $ 225.000, o que mostra o achatamento da pir\u00e2mide de renda do setor.</p><p>Assim, aposentadorias e pens\u00f5es, que foram congeladas nominalmente desde dezembro, recebem novamente um aumento miser\u00e1vel, bem atr\u00e1s da infla\u00e7\u00e3o. Considerando um cen\u00e1rio de aumento de pre\u00e7o de 15%, tanto em fevereiro quanto em mar\u00e7o (adicionado a 51% acumulado nos dois meses anteriores), a aposentadoria m\u00ednima com b\u00f4nus cair\u00e1 18% e os sal\u00e1rios n\u00e3o alcan\u00e7ados pelos t\u00edtulos cair\u00e3o 23% em termos reais - A infla\u00e7\u00e3o foi contada- em apenas quatro meses de gerenciamento de Milei.</p><p></p><h3><strong>Atualizar f\u00f3rmulas sempre adaptadas ao ajuste</strong></h3><p>O governo de Milei, portanto, consolida um corte brutal nos benef\u00edcios de pens\u00e3o, que no momento de sua suposi\u00e7\u00e3o havia sido mantido por seis anos de queda sustentada. Nesse per\u00edodo, ocorreu um primeiro grande machado durante o gerenciamento da Macrista. A mudan\u00e7a de f\u00f3rmula, que come\u00e7ou a governar em mar\u00e7o de 2018, contemplou uma atualiza\u00e7\u00e3o trimestral para uma infla\u00e7\u00e3o m\u00e9dia ponderada (70%) e o \u00edndice salarial da RIPTE (30%), ambos com um atraso de seis meses.</p><p>Ao unir com a f\u00f3rmula anterior (que era semestral), a nova lei de mobilidade come\u00e7ou a \"comer\" um quarto dos ativos. Ent\u00e3o, a acelera\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os de 2018-2019 gerou um gigantesco licuste deles (pelo atraso, incorporando a infla\u00e7\u00e3o e a varia\u00e7\u00e3o salarial), juntamente com a aus\u00eancia de liga\u00e7\u00f5es compensat\u00f3rias.</p><p>Em 2020, com os pre\u00e7os desacelerando, eles tocaram atualiza\u00e7\u00f5es dos ativos vinculados \u00e0 infla\u00e7\u00e3o anterior mais alta, que implicava temporariamente aumentos em termos reais. Mas Alberto Fern\u00e1ndez, assim que ele assumiu, para evitar essa situa\u00e7\u00e3o e continuar com a liquefa\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria dos benef\u00edcios da pens\u00e3o, suspendeu a f\u00f3rmula e aumenta os aumentos por decreto naquele ano, bem abaixo do que teria correspondido por lei para os sal\u00e1rios localizados por acima do m\u00ednimo.</p><p>Em mar\u00e7o de 2021, a lei atual come\u00e7ou a ser governada, que soltou as aposentadorias da infla\u00e7\u00e3o e as atualiza por uma m\u00e9dia simples do \u00edndice salarial (RIPTE ou Indec) e a coleta de impostos destinada a Anses, tamb\u00e9m ficava para tr\u00e1s; Em dezembro, o total de recursos do ANSES atua como uma parada, optando pela variante que lan\u00e7a o menor aumento. Em uma estrutura de aumento da infla\u00e7\u00e3o, os ativos reais continuaram a mostrar uma deteriora\u00e7\u00e3o r\u00e1pida e muito mais vertiginosa no caso daqueles que n\u00e3o se beneficiaram de t\u00edtulos.</p><p>Assim, nos \u00faltimos seis anos, a evolu\u00e7\u00e3o da aposentadoria foi catastr\u00f3fica. Em janeiro de 2024 -contemplar os \u00faltimos dados oficiais da infla\u00e7\u00e3o -, com rela\u00e7\u00e3o ao mesmo m\u00eas de 2018, o poder de compra do ser m\u00ednimo (com t\u00edtulos) foi reduzido 34%, enquanto os ativos ajustados apenas pela mobilidade diminu\u00edram 59%.</p><p></p><h3><strong>Aposentados, novamente carne de canh\u00e3o</strong></h3><p>No meio da serra el\u00e9trica e do liquidificador generalizado nos setores populares, aposentados e aposentados tomam a pior parte do ajuste novamente. Comparando uma forma interanual, os gastos reais em aposentadoria e pens\u00f5es (base base) ca\u00edram 23,9% em dezembro e 38,1% em janeiro, tornando -se a principal vari\u00e1vel de ajuste. No m\u00eas passado, pela primeira vez, os gastos com juros se tornaram semelhantes.</p><p>Milei e Caputo comemoraram o super\u00e1vit fiscal, prim\u00e1rio e financeiro (antes e depois do pagamento de juros) de janeiro. Em meio ao corte generalizado de gastos sociais, que foi alcan\u00e7ado principalmente \u00e0s custas dos benef\u00edcios de pens\u00e3o, o que explicou quase 40% da queda real dos gastos totais naquele m\u00eas.</p><p>Assim, em janeiro, a aposentadoria m\u00ednima com b\u00f4nus caiu 25% e os ativos ajustados apenas pela mobilidade diminu\u00edram 41% na compara\u00e7\u00e3o interanual, sempre medidos em termos reais. Para mar\u00e7o, pode -se estimar que essas quedas atinjam 32% e 44% no ano -ano, respectivamente.</p><p>Milei, com a brutalidade que a caracteriza, disse que \"todos os argentinos estavam empobrecidos\" e justificaram o ajuste brutal que est\u00e1 implementando nos aposentados porque \"\u00e9 o segmento de idade que tem menos pobre na Argentina\". Para as d\u00favidas, ele esclareceu que tamb\u00e9m estava se ajustando \"aos mais pequenos\", onde reconheceu que a pobreza atinge dois ter\u00e7os. Novamente, da suposta motosserra que prometeu a casta ou not\u00edcia.</p><p>Em seu discurso na abertura de sess\u00f5es comuns, Milei atacou os milh\u00f5es de aposentados e aposentados que o fizeram com a morat\u00f3ria, como se n\u00e3o tivessem trabalhado a grande maioria no setor informal, e deixou a porta aberta para retornar ao sistema de aposentadoria privado Isso imp\u00f4s menemismo. A casta, agradecida.</p><p><strong>Ramiro Su\u00e1rez escreve</strong></p><h5>Foto: Mar\u00e7o da Bah\u00eda Blanca Mijp-CC</h5><p>Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/un-nuevo-robo-a-los-jubilados/", "type": "article", "title": "Um novo assalto aos aposentados", "description": "Em mar\u00e7o, a aposentadoria e as pens\u00f5es ter\u00e3o um aumento de 27,18%, que surge da aplica\u00e7\u00e3o da f\u00f3rmula de mobilidade atual (atualiza os ativos a cada tr\u00eas meses). Eles adicionam um b\u00f4nus de US $ 70.000 (antes de US $ 55.000) que cobram o m\u00ednimo, que ser\u00e1 total a US $ 204.445 (os ativos mais baixos recebem um b\u00f4nus ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}