{"published time": "2024-03-06T23-55-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/albacete.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/albacete.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8.Marz2024_Leipzig-2.cleaned-1024x794.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8.Marz2024_Leipzig-4.cleaned-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Altendorf1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Altendorf2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburg-8March-Posters.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_8-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_9-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_11-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Trondheim_13.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland_Poster.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland_2.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000000.png\" width=\"1024\"/></div><div class=\"entry-content\"><p>Compartilhamos uma vis\u00e3o geral das a\u00e7\u00f5es e declara\u00e7\u00f5es que vimos nos 8<sup>\u00ba</sup>Mar\u00e7o deste ano.</p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Turquia, j\u00e1 compartilhamos um<a href=\"https://redherald.org/2024/03/04/turkey-activities-and-statement-for-the-8th-of-march/\">declara\u00e7\u00e3o</a>pelas novas mulheres democr\u00e1ticas (YDK), bem como atividades realizadas por elas em Istambul. N\u00f3s tamb\u00e9m compartilhamos um<a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/turkey-call-for-the-8th-of-march/\">declara\u00e7\u00e3o</a>pelo coletivo vermelho-roxo. YDK tamb\u00e9m publicou um p\u00f4ster e colocou Dazibaos mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Izmir.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"tr\">Estamos em Izmir Alsancak em 8 de mar\u00e7o do Dia Internacional da Mulher Trabalhadora!<br/><br/>Centro Cultural Saylan Saylan<br/>\ud83d\udcc68 Mart<br/>\ud83d\udd5518.00<a href=\"https://t.co/n8xrRmF7GH\">pic.twitter.com/n8xrRmF7GH</a></p>- Nova mulher democrata (@ydkresmi)<a href=\"https://twitter.com/ydkresmi/status/1765356637924081783?ref_src=twsrc%5Etfw\">6 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"tr\">Estamos nas ruas de Izmir com nossos jornais de parede.<br/><br/>Nos encontramos em Izmir Alsancak em 8 de mar\u00e7o, Dia Mundial da Mulher, e voc\u00ea vem!<br/><br/>\ud83d\udccdalSancak T\u00fcrkan Saylan Centro Cultural<br/>\ud83d\udcc58 de mar\u00e7o sexta -feira<br/>\ud83d\udd5518.00<a href=\"https://t.co/Sm1oTnniVw\">pic.twitter.com/Sm1oTnniVw</a></p>- Nova mulher democrata (@ydkresmi)<a href=\"https://twitter.com/ydkresmi/status/1764954703807365169?ref_src=twsrc%5Etfw\">5 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>No Brasil, o Movimento da Mulher Popular (MFP) publicou um<a href=\"https://anovademocracia.com.br/movimento-feminino-popular-lanca-boletim-para-8-de-marco-de-2024/\">Boletim</a>para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o. Publicamos recentemente um<a href=\"https://redherald.org/2024/03/04/brazil-the-inextinguishable-flame-of-the-battle-of-stalingrad/\">artigo</a>pelo MFP sobre a vit\u00f3ria do Ex\u00e9rcito Vermelho na Batalha de Stalingrado, com um foco particular na luta her\u00f3ica das mulheres.</p><p>Em Lyon, Fran\u00e7a, o comit\u00ea de mulheres do povo pediu uma reuni\u00e3o no 7<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83d\udccdlyon<br/>Venha nesta quinta -feira, 7 de mar\u00e7o, 18:00 no campus do PDA H109 para a reuni\u00e3o de 8 de mar\u00e7o do popular Comit\u00ea das Mulheres!<a href=\"https://t.co/pNdMWtSjEj\">pic.twitter.com/pNdMWtSjEj</a></p>- Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1765331826443260390?ref_src=twsrc%5Etfw\">6 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>No estado espanhol, o jornal Servir Al Pueblo publicou um editorial, que j\u00e1 traduzimos para o ingl\u00eas, sobre como o estado e o imperialismo sustentam a viol\u00eancia patriarcal.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KEipB6XDfq\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/spanish-state-servir-al-pueblo-the-state-and-imperialism-sustain-patriarchal-violence/\">Estado espanhol - Servir Al Pueblo: O Estado e o Imperialismo sustentam a viol\u00eancia patriarcal</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KEipB6XDfq\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/03/spanish-state-servir-al-pueblo-the-state-and-imperialism-sustain-patriarchal-violence/embed/#?secret=Y60Vp1e6tC#?secret=KEipB6XDfq\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cSpanish State \u2013 Servir al Pueblo: The State and imperialism sustain patriarchal violence\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p>Serier Al Pueblo tamb\u00e9m publicou em tradu\u00e7\u00e3o para o espanhol de um<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/28/aurora-picornell-simbolo-de-mujer-comunista/\">documento</a>pelo MFP do Brasil, sobre a vida e obra de Aurora Picornell.</p><p>Tamb\u00e9m um grafite foi feito em<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/06/albacete-pintada-por-la-mujer-combatiente-palestina/\">Albacete</a>, com o slogan \"Long viva a mulher palestina com um rifle na m\u00e3o!\"</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9574\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000001.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Graffiti em Albacete, Estado espanhol. Fonte: Sirva no Pueblo</figcaption></figure></div><p>Na \u00c1ustria, a bandeira vermelha tem<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/heraus-zum-8-m%C3%A4rz-dem-internationalen-kampftag-der-frauen\">pediu demonstra\u00e7\u00f5es</a>no 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o nas cidades de Wien, Linz e Innsbruck. Anteriormente, publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o de um artigo de Rote Fahne sobre a luta pelo mais antigo centro de mulheres aut\u00f4nomas auto-gerenciadas da Europa</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"NC45A4Y2hC\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/02/austria-fz-stays-the-struggle-for-the-oldest-self-managed-autonomous-womens-center-in-europe-continues/\">\u00c1ustria - FZ fica! -A luta pelo mais antigo centro de mulheres aut\u00f4nomas auto-gerenciadas da Europa continua!</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"NC45A4Y2hC\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/02/austria-fz-stays-the-struggle-for-the-oldest-self-managed-autonomous-womens-center-in-europe-continues/embed/#?secret=y2zKm5KzLb#?secret=NC45A4Y2hC\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cAustria \u2013 FZ stays! \u2013 The struggle for the oldest self-managed autonomous women\u2019s center in Europe continues!\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p>Da Alemanha, publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o de uma chamada para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o pelos comit\u00eas de mulheres vermelhas<em>.</em></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"wU5xghaTKn\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/germany-call-for-8th-of-march/\">Alemanha: Ligue para 8 de mar\u00e7o</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"wU5xghaTKn\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/03/germany-call-for-8th-of-march/embed/#?secret=2KB9wdvX2V#?secret=wU5xghaTKn\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cGermany: Call for 8th of March\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><em>V\u00e1rios eventos tamb\u00e9m foram convocados em diferentes cidades da Alemanha. No in\u00edcio deste m\u00eas, houve apresenta\u00e7\u00f5es em<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8345-bremen-bremerhaven-veranstaltungen-und-demonstration-zum-internationalen-frauenkampftag\">Bremen</a>, Assim,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024\">Col\u00f4nia e Bochum</a>. No 7</em><em><sup>\u00ba</sup></em><em>Em mar\u00e7o, haver\u00e1 um evento do Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas em Hamburgo. No 8</em><em><sup>\u00ba</sup></em><em>de mar\u00e7o, o comit\u00ea das mulheres vermelhas pediu manifesta\u00e7\u00f5es em<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8335-leipzig-mobilisierung-zum-8-maerz-2024\">Leipzig</a>, Assim,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8345-bremen-bremerhaven-veranstaltungen-und-demonstration-zum-internationalen-frauenkampftag\">Bremerhaven</a>, Assim,<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024\">Essen e Col\u00f4nia</a>. Tamb\u00e9m houve relatos de mobiliza\u00e7\u00e3o para os eventos:</em></p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9556\" data-id=\"9556\" decoding=\"async\" height=\"794\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9557\" data-id=\"9557\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000003.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Leipzig. Fonte: Sirva as pessoas</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9565\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Col\u00f4nia. Fonte: Sirva as pessoas</em></figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9558\" data-id=\"9558\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9559\" data-id=\"9559\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Essen. Fonte: Sirva as pessoas</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9564\" decoding=\"async\" height=\"516\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 906px) 100vw, 906px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000007.jpg\" width=\"906\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Hamburgo. Fonte: Sirva as pessoas</em></figcaption></figure></div><p>Na It\u00e1lia, o site de not\u00edcias para a democracia popular publicou um<a href=\"https://www.perlademocraziapopolare.com/per-un-otto-marzo-internazionalista-contro-il-fascismo-e-limperialismo/\">folheto</a>Para um internacionalista 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o contra o fascismo e o imperialismo.</p><p><em>N\u00f3s temos anteriormente<a href=\"https://redherald.org/2024/03/02/some-actions-for-the-8th-of-march-in-the-nordic-countries/\">relatada relatado</a>Sobre as a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o na Dinamarca, Noruega e Finl\u00e2ndia. Agora existem relatos de mais a\u00e7\u00f5es nos pa\u00edses n\u00f3rdicos.</em></p><p><em>Em Copenhague, Dinamarca,<a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/06/kobenhavn-dazibaos-for-mobilisering-til-8-marts/\">No p\u00f4ster</a>Com os slogans \u201cnas ruas 8 de mar\u00e7o!\u201d, \u201cContra o imperialismo e o patriarcado!\u201d e \"Para uma linha de classe vermelha no movimento das mulheres!\" foram colocados em bairros prolet\u00e1rios.</em></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9560\" decoding=\"async\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000008.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Dazibao se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Copenhague, Dinamarca. Fonte: Socialistisk Revolution</em></figcaption></figure></div><p><em>Na Noruega, Kampkomiteen publicou um<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913\">chamar</a>para o 8</em><em><sup>\u00ba</sup></em><em>de mar\u00e7o, com eventos e demonstra\u00e7\u00f5es nas cidades de Oslo, Bergen, Trondheim e Kristiansand. Tamb\u00e9m existem v\u00e1rios relatos de p\u00f4steres sendo colocados na regi\u00e3o de<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6934\">Tr\u00f8ndelag</a>. Os p\u00f4steres se mobilizando para o 8</em><em><sup>\u00ba</sup></em><em>de mar\u00e7o foram colocados na capital regional,<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6890\">Trondheim</a>, assim como v\u00e1rios outros lugares. Voc\u00ea pode ler mais relat\u00f3rios<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6902\">aqui</a>e<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6938\">aqui</a>.</em></p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9566\" data-id=\"9566\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000009.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9567\" data-id=\"9567\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000010.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9568\" data-id=\"9568\" decoding=\"async\" height=\"594\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000011.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Saupstad, ao sul de Trondheim, Noruega. Fonte: Kampkomiteen</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9569\" decoding=\"async\" height=\"1000\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000012.png\" width=\"750\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Heimdal, ao sul de Trondheim, Noruega. Fonte: Kampkomiteen</em></figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9570\" data-id=\"9570\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000013.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9571\" data-id=\"9571\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000014.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>Desde o coxo Isol Cival, n\u00e3o t\u00e3o bem. Fonte: Platlead.</em></figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9572\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000015.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Stj\u00f8rdal, Noruega. Fonte: o comit\u00ea de luta</em></figcaption></figure></div><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9573\" decoding=\"async\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000016.png\" width=\"850\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o em Trondheim, Noruega. Fonte: Kampkomiteen</em></figcaption></figure></div><p><em>Na Finl\u00e2ndia, o site de not\u00edcias Punalippu compartilhou pedidos de manifesta\u00e7\u00f5es em<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/29/hki-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/\">Helsinque</a>e<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/tre-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/\">Tampere</a>. O site de not\u00edcias tamb\u00e9m publicou um<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/04/tre-julisteita-kansainvalisen-naistenpaivan-alla/\">poster</a>mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>de mar\u00e7o, que foi colocado em Tampere.</em></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9563\" decoding=\"async\" height=\"659\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 419px) 100vw, 419px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000017.png\" width=\"419\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\"><em>\"Dia Internacional da Mulher 8.3. - Com o imperialismo e o patriarcado! - Viva a luta armada da resist\u00eancia nacional do povo palestino! - Viva o feminismo prolet\u00e1rio! - Une -se sob mao\u00edsmo! \u201d. Fonte: Punalippu</em></figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9561\" data-id=\"9561\" decoding=\"async\" height=\"476\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000018.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9562\" data-id=\"9562\" decoding=\"async\" height=\"524\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-03-06T23-55-00-00-00/000019.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Cartazes se mobilizando para o 8<sup>\u00ba</sup>De mar\u00e7o em Tampere, Finl\u00e2ndia. Fonte: Punalippu</em></figcaption></figure></div>", "source": "https://redherald.org/2024/03/06/actions-and-statements-for-the-8th-of-march/", "type": "article", "title": "A\u00e7\u00f5es e declara\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o - o Red Herald", "description": "Compartilhamos uma vis\u00e3o geral das a\u00e7\u00f5es e declara\u00e7\u00f5es que vimos para o dia 8 de mar\u00e7o deste ano.", "modified time": "2024-03-06T21:54:38+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["8th of March"], "sections": ["Featured", "International", "8th of March", "English", "pll_65e8e67b87767"]}