{"published time": "2024-03-06T99-99-79", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/8M-2023-CABA-CCC-en-Bloque-SIndical-jpg.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-79/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-79/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Esta data tem um grande significado para todos, em primeiro lugar, porque \u00e9 um dia de luta e porque neste dia 8 de mar\u00e7o n\u00e3o \u00e9 outro dia.</p><p>Hoje, mais do que nunca, continuamos a elevar as bandeiras do Congresso Socialista de Mulheres de 1910, na Dinamarca, onde Clara Zetkin prop\u00f4s a comemora\u00e7\u00e3o de um Dia Internacional da Mulher Trabalhadora.</p><p>Em 8 de mar\u00e7o, nos encontrar\u00e1 juntos nas ruas, nos quadrados, denunciando a situa\u00e7\u00e3o alarmante e angustiante pela qual estamos passando, pela qual enfrentamos de cada lugar.</p><p>Ser\u00e1 um dia de luta, maci\u00e7a, combativa e federal.</p><p>Em todo o pa\u00eds, estamos organizando h\u00e1 um m\u00eas, em 8 de mar\u00e7o, em assembl\u00e9ias, com nossa participa\u00e7\u00e3o em multissetoriais, em nossos bairros, em nossos locais de trabalho. E n\u00f3s o organizamos do menos para o maior, promovendo, neste momento espec\u00edfico, a unidade mais larga, porque a situa\u00e7\u00e3o o merece.</p><p>N\u00e3o \u00e9 hora de se dividir com outras for\u00e7as, mesmo que tenhamos diferen\u00e7as, \u00e9 hora de enfrentar, como estamos fazendo de cada lugar e desde o primeiro momento em que essa pol\u00edtica foi aplicada que realiza Milei, Villarruel e Bullrich de Fome, de entrega de entrega de nossa soberania e nossa riqueza e repress\u00e3o. Temos feito uma turn\u00ea importante, combatendo a unidade de todo o movimento feminista e feminista de nosso pa\u00eds. Houve uma quantidade significativa de reuni\u00f5es em todo o pa\u00eds para capturar a unidade e um dos principais pontos de acordo \u00e9 como enfrentar a fome, a pobreza, o ajuste e a infla\u00e7\u00e3o que s\u00e3o descarregados com a f\u00faria sobre o nosso povo.</p><p>Fazemos parte de nosso povo, que tem lutado contra o ajuste brutal do governo redacional e fascista de Milei, com greves maci\u00e7as, como o 24/1, onde fizemos a lei do Busian para tr\u00e1s, com lutas que viajam em nosso pa\u00eds: trabalhadores: , camponeses, de mulheres e jovens, de nativos, trabalhadores de cultura e ci\u00eancias e outros setores populares.</p><p>Em 8 de mar\u00e7o, temos muito a dizer, reivindicar, continuar lutando:</p><p>Mulheres e dissidentes t\u00eam menor emprego e taxa mais prec\u00e1ria; com renda e sal\u00e1rios tr\u00eas vezes menos que os dos homens. Sal\u00e1rios, pens\u00f5es e aposentadorias fazem fronteira com a linha de indig\u00eancia. Milhares foram jogados na pobreza nesses \u00faltimos dois meses.</p><p>A primeira viol\u00eancia que recebemos mulheres e dissidentes \u00e9 a pobreza. Os pre\u00e7os da cesta da fam\u00edlia atingiram um aumento de 200%e n\u00e3o podemos atender \u00e0s necessidades b\u00e1sicas. Muitas fam\u00edlias hoje comem uma vez por dia. Milh\u00f5es de mulheres s\u00e3o chefes de fam\u00edlia, est\u00e3o sozinhas e veem como a economia entra em colapso; Nada chega. Perigo para que os meninos possam iniciar as aulas: o material escolar sofreu um aumento de mais de 200%.</p><p>N\u00e3o h\u00e1 entrega de alimentos nas salas de jantar, para que eles nem possam procurar um prato de comida. Muitas crian\u00e7as pararam de consumir leite, carne e p\u00e3o. O calafe de 10 kg em muitos bairros custa US $ 15.000.</p><p>Al\u00e9m disso, a situa\u00e7\u00e3o da habita\u00e7\u00e3o por milh\u00f5es foi agravada, afetada pela revoga\u00e7\u00e3o da lei de aluguel. Os contratos podem ser negociados em qualquer per\u00edodo e moeda, sob qualquer pre\u00e7o e atualiza\u00e7\u00e3o, abandonaram completamente os inquilinos.</p><p>A situa\u00e7\u00e3o da sa\u00fade \u00e9 alarmante: aumentos na medicina pr\u00e9 -paga, embora 90% n\u00e3o o tenham. 80% do financiamento do sistema p\u00fablico \u00e9 encarregado das prov\u00edncias e munic\u00edpios (65% e 15%, respectivamente), portanto, o efeito da restri\u00e7\u00e3o de recursos co -participantes \u00e9 devastador. Al\u00e9m disso, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Na\u00e7\u00e3o declarou que o or\u00e7amento est\u00e1 congelado. Isso afeta a vacina\u00e7\u00e3o, a sa\u00fade reprodutiva, a AIDS, a tuberculose, o oncol\u00f3gica e outros. Farmac\u00eauticos como Roemmers e Bag\u00f3 enchem seus bolsos com pre\u00e7os liberados.</p><p>Outra das quest\u00f5es que estar\u00e3o neste dia \u00e9 o crescimento da viol\u00eancia contra as mulheres. Em janeiro deste 2024, havia 30 femicidas.</p><p>Tamb\u00e9m haver\u00e1 a reivindica\u00e7\u00e3o sobre o que esse governo pretende, como a revoga\u00e7\u00e3o da lei, aprovada em 2020, bem como a proibi\u00e7\u00e3o de linguagem inclusiva na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e em outros lugares.</p><p>\u00c9 claro que existem milhares de mais reivindica\u00e7\u00f5es, que ser\u00e3o vis\u00edveis neste dia. Nesta situa\u00e7\u00e3o, nosso programa \u00e9 totalmente v\u00e1lido:</p><p>*Sal\u00e1rio igual para trabalho igual. Eu trabalho para todos. Chega de infla\u00e7\u00e3o e ajuste.</p><p>*N\u00e3o para o FMI.</p><p>*Sal\u00e1rios, aposentadorias e pens\u00f5es que permitem que a cesta da fam\u00edlia seja alcan\u00e7ada.</p><p>*Emerg\u00eancia na viol\u00eancia contra mulheres, sal\u00e1rios para promotores na preven\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia. Chega de feminicidas.</p><p>*Jardins de patchring materno em cada local de trabalho e estudo.</p><p>*Kits escolares para a idade escolar.</p><p>Suprimento de alimentos para salas de jantar e lanches em todo o pa\u00eds.</p><p>*Terra, teto e trabalho para todos.</p><p>*Down the DNU 70 e o protocolo repressivo.</p><p></p><p><strong>Mar\u00eda Rosario escreve</strong></p><p>Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/el-8-de-marzo-unidas-en-las-calles/", "type": "article", "title": "Em 8 de mar\u00e7o, juntos nas ruas", "description": "Esta data tem um grande significado para todos, em primeiro lugar, porque \u00e9 um dia de luta e porque neste dia 8 de mar\u00e7o n\u00e3o \u00e9 outro dia. Hoje, mais do que nunca, continuamos a elevar as bandeiras do Congresso Socialista de Mulheres de 1910, na Dinamarca, onde Clara Zetkin prop\u00f4s a comemora\u00e7\u00e3o de um Dia Internacional ...", "author": ["carga"], "categories": ["Mujer"]}