{"title": "PC 6 de mar\u00e7o - Sobre o ataque ao volante em Turim - Infosolidale", "published time": "2024-03-06T08-23-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7688309935910965708\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><b>Assalto ao volante da pol\u00edcia de Turim, a reivindica\u00e7\u00e3o dos anarquistas: \"Temos atolamento o mecanismo\"</b></span></p><div><div><div id=\"m_-983802977603370105gmail-content-to-read\"><div></div><p><b>Domingo \n  Uma guarni\u00e7\u00e3o est\u00e1 agendada em Mil\u00e3o: \u00abEle \u00e9 um de nossos parceiros, um \n nossos amigos. Ele fez assim conosco e s\u00f3 pod\u00edamos tentar \n o poss\u00edvel\"</b></p><div><div></div></div><div id=\"m_-983802977603370105gmail-m123-122-124\"><p>\u201cEle \u00e9 um companheiro nosso, um amigo nosso. Ele fez esse caminho conosco e s\u00f3 pod\u00edamos tentar o poss\u00edvel:<b>Incen sua transfer\u00eancia para uma RCP</b>, Assim, \n  onde por 18 meses pode ser sujeito a posse e viol\u00eancia, pode \n Seja torturado e, um dia, pode deportar. Enquanto \n  Sob nossos olhos<b>As engrenagens do racismo do estado se moveram</b>, n\u00e3o pod\u00edamos nos dar ao luxo de permanecer desarmados \u00bb. Foi explicado dessa maneira, em um<b>Documente difundido nos blogs da \u00e1rea anarquista</b>, Assim,<a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_28/torino-anarchici-accerchiano-l-auto-della-polizia-per-liberare-un-migrante-destinato-al-cpr-4-fermi-4689f766-c046-4f1e-b883-fee37cf6cxlk.shtml\" target=\"_blank\">O ataque \u00e0 pol\u00edcia voando ocorreu em Turim em 28 de fevereiro</a>Durante a tomada, pela pol\u00edcia,<a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_29/assalto-alla-polizia-a-torino-chi-e-l-uomo-che-volevano-liberare-pluricondannato-anche-per-stupro-difeso-da-5-donne-denunciate-baa29f01-082d-4cb1-8b7a-a293a0152xlk.shtml\" target=\"_blank\">de um migrante de origens marroquinas</a>.</p></div><div><p></p><div style=\"clear: both;\"></div><p></p></div><div id=\"m_-983802977603370105gmail-m150-149-151\"><p>O homem tinha que ser<b>trazido para a RCP de Mil\u00e3o</b>E ent\u00e3o repatriado. Nele, segundo ativistas, \u00abcaiu mais \n poderoso a brutalidade da repress\u00e3o porque ele escolheu lutar, ele tem \n escolhido para se organizar \u00bb.<br/>Com o documento<b>Uma guarni\u00e7\u00e3o de solidariedade foi anunciada</b>No marroquino em 10 de mar\u00e7o em frente \u00e0 RCP de Mil\u00e3o em Via Corelli.</p></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Assalto ao volante da pol\u00edcia de Turim, a reivindica\u00e7\u00e3o dos anarquistas: \"N\u00f3s atolamos o mecanismo\" ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-proposito-dellassalto-alla.html"}