{"published time": "2024-03-06T99-99-82", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2020/03/Campos-Janeiro.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-06T99-99-82/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T99-99-82/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>O galego, como todos dissemos e afirmou, desde que nasceu em Ceneixa, Carballino, em 1929, passou por v\u00e1rias tarefas em seus 50 anos de milit\u00e2ncia em nosso PCR, que ele contribuiu para ampliar com seu esfor\u00e7o militante.</p><p>Campos Janeiro fazia parte dos milhares que quebraram com a dire\u00e7\u00e3o revisionista do PC e fundou o PCR, integrando seu endere\u00e7o provis\u00f3rio.</p><p>Respons\u00e1vel por uma \u00e1rea de trabalho da Grande Buenos Aires nos primeiros anos do partido, depois por um membro da Comiss\u00e3o do Sindicato e, nos \u00faltimos tempos, trabalhando na \u00e1rea de rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, ele sempre soube como ganhar o respeito e carinho de camaradas e aliados. Desde a juventude, ele veio \u00e0 Argentina aos 17 anos, participou das lutas dos trabalhadores e, dessa forma, se tornou comunista.</p><p>Entre muitas outras atividades, ele foi o fundador e o primeiro secret\u00e1rio do F\u00f3rum de D\u00edvida Externa e teve uma participa\u00e7\u00e3o ativa na Federa\u00e7\u00e3o de Sociedades Galicamente, uma institui\u00e7\u00e3o que mant\u00e9m viva a ideologia da Rep\u00fablica Espanhola.</p><p>Como Jacinto Rold\u00e1n, hoje Secret\u00e1rio Geral da PCR, disse em nome do Comit\u00ea Central, em sua despedida: \u201cCom seu car\u00e1ter amig\u00e1vel, mas firme, ele realizou uma rede de estrutura com for\u00e7as amig\u00e1veis \u200b\u200bconvencidas da necessidade de construir um popular e Frente Nacional, como o instrumento da luta pela liberta\u00e7\u00e3o de nossa amada p\u00e1tria. Nossos m\u00e1rtires, nossos mortos s\u00e3o nossa bandeira. N\u00e3o vamos tra\u00ed -lo e continuaremos lutando por mant\u00ea -lo alto at\u00e9 o triunfo final. \u201d</p><p></p><p>Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/manuel-campos-janeiro-3/", "type": "article", "title": "Manuel Campos Janeiro", "description": "O galego, como todos dissemos e afirmou, desde que nasceu em Ceneixa, Carballino, em 1929, passou por v\u00e1rias tarefas em seus 50 anos de milit\u00e2ncia em nosso PCR, que ele contribuiu para ampliar com seu esfor\u00e7o militante. Campos Janeiro fazia parte dos milhares que quebraram ...", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}