{"title": "Para os resultados das elei\u00e7\u00f5es para a associa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos funcion\u00e1rios", "published time": "2024-03-06T17-08-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0J1SLdP6y4eglJJpPQRi7usvGEaoL947JZJpC_JTf3M09yH_wueVEb1bAKCtL6hyOxccK8b9_au66_wYYMC1GfzNq8SUQN8Z8UZVNxGadvHAXbC_wM9Gy4xuRIMgIE0ycCSCEyZvD_NG0m1-N8uSkFCqSQ30fkVGFlnxtua2OMJuWRIevjAwyC9RTlxSb/s1600/viber_image_2024-02-07_20-04-49-232.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6kMJvQ2macsyzsNlK2WI2W7mEYYOlNZvWhb9iclgjEQnShcF8UvDtPngvKp8hNMTzQph1Ao9n3WAuLQWodZEVJBp8HTTqaFCzss4lGwg50h-3X4wMWIJS5LHNd7ku-terlk5BkQqoi2Lg5vc2gAoJQVvZs-A15e-iUmD7kjv1jAUk9XztyQCBhIufmSHW/s847/%CE%A3%CE%9C%CE%A4_2024(1).JPG"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-559022212688558012\" itemprop=\"description articleBody\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1131\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-06T17-08-00-02-00/000000.jpg\" width=\"283\"/></div>Dentro de um clima de intensidade do ataque com a principal caracter\u00edstica do per\u00edodo, a transfer\u00eancia do custo da crise para as costas da classe trabalhadora e as massas de trabalho, o enorme aumento nos custos de vida e os sal\u00e1rios de congelamento simult\u00e2neos em n\u00edveis consistentemente baixos foram Realizados pelas elei\u00e7\u00f5es do sindicato dos funcion\u00e1rios. T\u00e9cnicos (SMTs) em Atenas e pelos ramos de Heraklion, Larissa, Chania e Patras em 3 dias 25-26-27/2.<br/><br/>Ao mesmo tempo, o per\u00edodo \u00e9 estigmatizado pela massa e dura\u00e7\u00e3o dos grupos sociais mobiliza\u00e7\u00f5es. Agricultores e jovens estudantes entram no caminho da corrida e reivindicam estudos, trabalho, direitos com direitos. A greve em 28/2, embora com um longo atraso tenha expressado uma maneira maci\u00e7a de continuidade e, ao mesmo tempo , os jovens e os agricultores. Ataque.<p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Se o exposto acima s\u00e3o os elementos b\u00e1sicos do per\u00edodo, o que deve ter que ter que \n Eles s\u00e3o o foco da reflex\u00e3o e confronto no contexto \n do enorme processo eleitoral da uni\u00e3o, na pr\u00e1tica \n Ent\u00e3o as coisas n\u00e3o se mexeram.<b>Mais uma vez os micro -pol\u00edticos dominaram \n confronto aos limites do potencial organizacional de cada poder pol\u00edtico \n envolvido na uni\u00e3o.</b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Aumentando a participa\u00e7\u00e3o em cerca de 200 votos e registrando v\u00e1rios novos \n Membros, antes de tudo, um elemento bastante positivo que n\u00e3o pode ser deixado \n No n\u00edvel da grava\u00e7\u00e3o eleitoral, mas<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>deve \n ser usado<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Na dire\u00e7\u00e3o de participar do dia a dia \n A vida da associa\u00e7\u00e3o e o confronto com os empregadores em trabalho \n lugares. Dir\u00edamos que a descoberta acima \u00e9 uma das mais decisivas \n Quest\u00f5es da associa\u00e7\u00e3o o tempo todo. \u00c9 a quest\u00e3o de que o novo \n Administra\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m todas as for\u00e7as pol\u00edticas s\u00e3o julgadas na frente de \n desenvolvimentos.<b>Se \u00e9 poss\u00edvel configurar pequeno ou grande \n correr contra o empregador da ind\u00fastria e o ataque anti -labor \n termos reais e participa\u00e7\u00e3o em massa, em vez de elementos virtuais \n lutando<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>e decolar.</b></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEipZqMR1YlJPfxvturDhQb_7dqayz_CfwxGhZfvOB_4fyRES_-xyHycY7hFUJ2mcXS8g1r-oQqz0qRRLlcPwHyF2u03YugauDSBaXKbpwZ8mqj-evoicgUfZyxffAlaKs3v2mvcKH3DUT4dDGsytQIFr2CvU8OJPeujVO_n877HPasS_qztx_T3BR2MjH0/s1600/viber_image_2024-02-07_20-04-49-232.jpg\" style=\"clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;\"><br/></a></div><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Mais uma vez o elemento de implementa\u00e7\u00e3o da legalidade foi o \n Um ponto -chave de confronto durante o processo eleitoral e \n situa\u00e7\u00f5es definidas.<b>Mais uma vez a fac\u00e7\u00e3o esak - \n Implementa\u00e7\u00e3o da Lei Galp 1264, com a maioria no eleitoral \n Comit\u00ea, com um argumento b\u00e1sico sobre \"implementa\u00e7\u00e3o da legalidade\", negou o \n Aplicando o estatuto da associa\u00e7\u00e3o e imposto a remo\u00e7\u00e3o de quinta -feira \n Sede de Heraklion no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Heraklion, \n Sede da \"fun\u00e7\u00e3o\" no conselho de Atenas<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>e a remo\u00e7\u00e3o do quinto assento da \"Iniciativa de Classe\" no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o \n de Patras.</b></span><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">N1264<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Tem sido h\u00e1 d\u00e9cadas<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Ve\u00edculo b\u00e1sico de estado e governos, \n segundo o qual eles impuseram seu envolvimento ao interior dos sindicatos, sempre \n Com a amea\u00e7a de \"legalidade\" e quaisquer san\u00e7\u00f5es seguidas ou n\u00e3o \n Sua aplica\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo a lei d\u00e1 maior potencial ao grande \n for\u00e7as excluindo o menor das segunda e terceira distribui\u00e7\u00f5es.<b>Para \n O ato \u00e9 um golpe para a democracia dentro dos sindicatos e<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>estreitamento da representa\u00e7\u00e3o apenas pelo \n fac\u00e7\u00f5es dominantes.</b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">No per\u00edodo de hoje, a controv\u00e9rsia sobre a \"aplica\u00e7\u00e3o da legalidade\" \n leva novas dimens\u00f5es em frente \u00e0 busca do estado para implementar o \n Aspectos anti -laboros da nova lei de Hatzidakis com a qual toda for\u00e7a, mas \n E a pr\u00f3pria uni\u00e3o como um todo j\u00e1 est\u00e1 confrontada.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Argumentos usados \u200b\u200be \n Relate que: '<i>Pressione o empregador para n\u00e3o reconhecer o \n Representante \"legal\" dos trabalhadores do setor e a luta pela BSE est\u00e1 bloqueada</i>\u00bb,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>declara como um elemento -chave de vitorioso \n Resultado da luta pela BSE A implementa\u00e7\u00e3o da legalidade e ao mesmo tempo desorientada \n sobre os termos b\u00e1sicos da constitui\u00e7\u00e3o do movimento trabalhista<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Em contraste com o capital, o estado e \n seus mecanismos.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\"></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"212\" data-original-width=\"847\" height=\"160\" src=\"../Images/2024-03-06T17-08-00-02-00/000001.JPG\" width=\"640\"/></div><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: left;\"><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">O curso de aula em um clima dif\u00edcil e polarizado<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>fez um ligeiro aumento no n\u00famero de seus votos \n que \u00e9 antes de tudo um elemento positivo. Ao mesmo tempo \u00e9 o fato de que o \n que deve ser reconhecido e respondeu que o resultado est\u00e1 faltando \n ambos em rela\u00e7\u00e3o ao v\u00e1cuo pol\u00edtico que \u00e9 evidente dentro da associa\u00e7\u00e3o, \n bem como o potencial da vis\u00e3o pol\u00edtica do curso de classe. Importante<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>e especialmente uma quest\u00e3o positiva que deveria \n aproveitar o pr\u00f3ximo per\u00edodo \u00e9 a presen\u00e7a nacional no SMT com \n Cabeadas em Atenas, Chania, Heraklion, Larissa e Thessaloniki.</span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\"><b><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">Festa de aula no SMT</span></b></p><p><b><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\">04/04/2024</span></b></p><p><b><span lang=\"EL\" style=\"mso-ansi-language: EL;\"><a href=\"https://taxikiporeia.blogspot.com/2024/03/blog-post.html\" target=\"_blank\">https://taxikiporeia.blogspot.com/</a></span></b></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03a3\u039c\u03a4", "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_6.html"}