{"published time": "2024-03-06T12-24-24-05-00", "modified time": "2024-03-06T13:48:13-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/23F_17.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_9-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_17.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_13.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_16.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_15.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_14.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_11-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_12-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_7-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_6-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_1.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_2.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_3.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_4.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_5.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_8-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_10-scaled.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_18.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_19.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/gallery/23f/23F_20.jpeg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full is-resized\"><img alt=\"23F: Una significativa participaci\u00f3n por Palestina 1\" class=\"wp-image-21175\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1280\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000000.jpeg\" style=\"width:326px;height:auto\" width=\"720\"/></figure></div><p>Dentro da chamada internacional feita pelo Partido Comunista da \u00cdndia (mao\u00edsta) para 23 e 24 de fevereiro, o Sindicato dos Trabalhadores Comunistas (MLM) foi proposto para realizar uma a\u00e7\u00e3o em apoio \u00e0 Palestina.</p><p>No caso da Col\u00f4mbia, para essas datas, os comit\u00eas de apoio palestinos existentes estavam convidando algumas atividades. \u00c9 o caso do evento<strong>Junto com a Palestina</strong>Nas diferentes cidades do pa\u00eds, em Bogot\u00e1 um evento cultural foi realizado com um concerto que procurou reunir alguns artistas em torno da causa palestina e pelo alto genoc\u00eddio. Decidimos ent\u00e3o unir essa atividade de forma independente.</p><p>O concerto que havia sido anunciado por redes sociais e mesmo atrav\u00e9s de algumas esta\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio conseguiu reunir alguns artistas de diferentes estilos e nacionalidades; Na plataforma, o p\u00fablico podia ver bandas de rock, poetas, rappers, m\u00fasica \u00e1rabe tradicional, assembl\u00e9ias, improvisa\u00e7\u00f5es e folclore.</p><p>A atividade que foi levantada pelo UOC (MLM) apontou para a participa\u00e7\u00e3o independente com agita\u00e7\u00e3o pol\u00edtica em apoio \u00e0 Palestina tentando unir algumas for\u00e7as dos trabalhadores revolucion\u00e1rios de alguns sindicatos e trabalhar em conjunto com<strong>Comit\u00ea de apoio colombiano para a Palestina</strong>. \u00c9 citado atrav\u00e9s de redes sociais para uma agita\u00e7\u00e3o de bandeiras e bancos foram estendidos da Palestina e apoiando a guerra popular na \u00cdndia, foi instalado um posto de publica\u00e7\u00f5es e os slogans foram distribu\u00eddos que foram agitados durante o desenvolvimento do show.</p><p>Conseguimos reunir esfor\u00e7os em um ato simb\u00f3lico que nos reuniu \u00e0s 4:30 da tarde em uma esquina movimentada perto da pra\u00e7a de Bol\u00edvar, para fazer a partir da\u00ed uma pequena, mas significativa, marcha com faixas, bandeiras, megafones e slogans, amplificamos a mensagem de Apoiar o povo palestino e condenar o genoc\u00eddio cometido por Israel com o apoio direto do imperialismo, dizendo aos transeuntes desavisados \u200b\u200bpela destrui\u00e7\u00e3o \u00e0 qual Gaza \u00e9 submetido, mas tamb\u00e9m sua resist\u00eancia e apoio internacional.</p><p>Ele tamb\u00e9m participou das atividades realizadas na cidade de Medell\u00edn e Bucaramanga, levando a propaganda e participando da queixa contra o estado sionista de Israel e os imperialistas que a patrocinam.</p><p></p><p></p><p>Essa atividade de propaganda simples, mas valiosa, no meio do dia do 23F, foi realizada com esfor\u00e7o prolet\u00e1rio, planejamento e internacionalismo, por isso damos ao movimento parte da vit\u00f3ria ao cumprir o planejado e o proposto a contribuir com este canto de O planeta para o planeta para a causa palestina e a solidariedade prolet\u00e1ria.</p><p>Convidamos voc\u00ea a ver algumas fotos e v\u00eddeos do dia em Bucaramanga, Medell\u00edn e Bogot\u00e1:</p><div class=\"ngg-galleryoverview ngg-slideshow\" data-gallery-id=\"872074105c604d0b2ec5645e4f1a4711\" id=\"ngg-slideshow-872074105c604d0b2ec5645e4f1a4711-17412174970\" style=\"max-width: 600px;\n\t\t\tmax-height: 400px;\n\t\t\tdisplay: none;\"><img alt=\"23F_9-scaled\" data-image-id=\"88\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000001.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_17\" data-image-id=\"94\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000002.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_13\" data-image-id=\"90\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000003.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_16\" data-image-id=\"93\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000004.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_15\" data-image-id=\"92\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000005.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_14\" data-image-id=\"91\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000006.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_11-scaled\" data-image-id=\"78\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000007.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_12-scaled\" data-image-id=\"79\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000008.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_7-scaled\" data-image-id=\"80\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000009.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000009.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_6-scaled\" data-image-id=\"81\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000010.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000010.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_1\" data-image-id=\"82\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000011.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000011.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_2\" data-image-id=\"83\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000012.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_3\" data-image-id=\"84\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000013.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_4\" data-image-id=\"85\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000014.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_5\" data-image-id=\"86\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000015.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_8-scaled\" data-image-id=\"87\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000016.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000016.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_10-scaled\" data-image-id=\"89\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000017.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000017.jpg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_18\" data-image-id=\"95\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000018.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000018.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_19\" data-image-id=\"96\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000019.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000019.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/><img alt=\"23F_20\" data-image-id=\"97\" src=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000020.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T12-24-24-05-00/000020.jpeg\" style=\"max-height: 380px;\" title=\"\"/></div><!-- Thumbnails Link --><div class=\"slideshowlink\" style=\"max-width: 600px;\"><a href=\"https://revolucionobrera.com/internacional/mci/palestina-14/nggallery/thumbnails\">[Clique na imagem para ver]</a></div><div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\"><div class=\"wp-block-group__inner-container\"><div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\"><div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/23F_2.mp4\"></video></figure></div><div class=\"wp-block-column is-vertically-aligned-center is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\"><h1 class=\"wp-block-heading has-text-align-left\" style=\"font-size:80px\">Longa Palestina gr\u00e1tis!</h1></div></div></div></div></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/internacional/mci/palestina-14/", "type": "article", "title": "23F: uma participa\u00e7\u00e3o significativa da Palestina | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Dentro da chamada internacional feita pelo Partido Comunista da \u00cdndia (mao\u00edsta) para 23 e 24 de fevereiro, o Sindicato dos Trabalhadores Comunistas", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["campa\u00f1a internacional", "India", "Palestina"], "section": "Movimiento Comunista Internacional"}