{"title": "CEBRASPE - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-03-06T14-58-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi1tFMENfROJtyRA96NeaorhIoSswJIaiYBmHhANWsAvi12HnD-lDgprr9K4sJ4cM1Mp6vZz45cpXAyeDszSmAKqA-8alXo3jWZ1T8uHUDPKfOS80JocdpQzLaZ70t5ZJzw9D5JTutqNqaDdH6-X-7K3VOA_MXhGBG1s43L13Pu640jbBlC3JQaVDO4EIFT/w472-h214/meninosdocampo.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6936751515112916800\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px;'>Contra a criminaliza\u00e7\u00e3o da luta pela terra: Quatro jovens presos em Rond\u00f4nia s\u00e3o absolvidos.</h1><div><br/></div><div>Fonte: Jornal A Nova Democracia.</div><div><br/></div><div><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"box-sizing: border-box; vertical-align: inherit;\"><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>O MPF considerou \"duvidosas e contradit\u00f3rias\" as provas contra os quatro jovens camponeses de Rond\u00f4nia, que participaram da tomada da Fazenda Santa Elina, palco da Batalha de Corumbiara, em 1995.</span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"box-sizing: border-box; vertical-align: inherit;\"><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'><br/></span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"box-sizing: border-box; vertical-align: inherit;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"447\" data-original-width=\"800\" height=\"214\" src=\"../Images/2024-03-06T14-58-00-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-06T14-58-00-03-00/000000.jpg\" width=\"472\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal considerou \u201cduvidosas e contradit\u00f3rias\u201d as provas contra os quatro jovens camponeses de Rond\u00f4nia. Os ativistas participaram da tomada da Fazenda Santa Elina, palco da Batalha de Corumbiara, e haviam sido presos pela PM de Rond\u00f4nia em 14 de maio de 2021, acusados de porte ilegal de arma e tamb\u00e9m de radio transmissores durante uma opera\u00e7\u00e3o ilegal contra o acampamento. Na \u00e9poca, a Liga dos Camponeses Pobres caracterizou a pris\u00e3o como persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, denunciando que a \u00fanica fonte para o processo jur\u00eddico eram depoimentos de policiais militares.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Na \u00e9poca, a PM de Rond\u00f4nia era dirigida pelo Jos\u00e9 H\u00e9lio Cysneiros Pach\u00e1 (conhecido como \u201co carniceiro de Santa Elina\u201d) escolhido pelo governador bolsonarista o Coronel Marcos Rocha. Movimentos populares e advogados denunciaram que as inten\u00e7\u00f5es do governo de Rond\u00f4nia era reprimir e se vingar da luta camponesa e daqueles ativistas que participaram do hist\u00f3rico Acampamento Manoel Ribeiro.</p><h4 class=\"wp-block-heading\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Associa\u00e7\u00e3o de advogados d\u00e1 detalhes da absolvi\u00e7\u00e3o</h4><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Advogados do Povo Gabriel Pimenta (Abrapo) afirmou que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal corroborou as teses da defesa, considerando duvidosas e contradit\u00f3rias as provas contra os jovens, e decidiu pela absolvi\u00e7\u00e3o dos quatro ativistas (tr\u00eas camponeses e uma estudante da UNIR).</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>A Abrapo explica, ainda, que na an\u00e1lise da prova, o MPF e o Ju\u00edzo Criminal Federal ridicularizaram a prova do flagrante (porte de arma e porte de r\u00e1dios comunicadores). A defesa denunciou que a arma encontrada com os quatro foi um flagrante forjado pelos policiais no objetivo de criminalizar a luta pela terra, por\u00e9m n\u00e3o havia tido qualquer an\u00e1lise pelo judici\u00e1rio. Al\u00e9m de ignorar a ilegalidade de que a \u00fanica testemunha ouvida foram os pr\u00f3prios policiais, a arma que supostamente estava em posse de um dos ativistas foi utilizada para a condena\u00e7\u00e3o dos ativistas na Justi\u00e7a Estadual.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>Com o novo entendimento do MPF, ser\u00e1 poss\u00edvel questionar a condena\u00e7\u00e3o, solicitando uma revis\u00e3o criminal que a Abrapo considera \u201cbastante promissora\u201d.</p><p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>UMA UM<a data-id=\"https://www.instagram.com/p/C3_sHaXtdUM/\" data-type=\"link\" href=\"https://www.instagram.com/p/C3_sHaXtdUM/\" rel=\"noopener\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\" target=\"_blank\">usar</a>finaliza afirmando que \u201cessa \u00e9 uma importante vit\u00f3ria da luta coletiva, dos advogados do povo, da Abrapo, do Cebraspo, do jornal AND, e de todos os apoiadores da luta pela terra para quem nela vive e trabalha\u201d.</p><span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'><br/></span></span></div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"box-sizing: border-box; vertical-align: inherit;\"><br/></span></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/contra-criminalizacao-da-luta-pela.html"}