{"title": "PC 6 de mar\u00e7o - Contra a militariza\u00e7\u00e3o dos bairros prolet\u00e1rios - o caso da barreira de Mil\u00e3o em Turim", "published time": "2024-03-06T08-26-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7561622859614316675\" itemprop=\"description articleBody\">INFOSTAUT<br/><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-post-content\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-wrap\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body-top\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-main\"><p><b>Torino</b>- A partir do dia depois de amanh\u00e3, quinta -feira, 7 de mar\u00e7o,<b>Nas \u00e1reas mais sens\u00edveis de Turim</b>, estar\u00e1 operacional<b>Outros servi\u00e7os de interfer\u00eancia</b>pela pol\u00edcia estadual, os Carabinieri e o Ex\u00e9rcito do Ex\u00e9rcito do Ex\u00e9rcito da opera\u00e7\u00e3o de estrada segura.</p><p>As novas medidas, que usam o<b>outros 54 soldados</b>atribu\u00eddo \n  Para a cidade de Turim, eles foram compartilhados na prefeitura dentro do \n Comit\u00ea Provincial de Ordem P\u00fablica e Seguran\u00e7a. O \n interven\u00e7\u00f5es ser\u00e3o fortalecidas no<b>\u00c1rea norte da cidade</b>, particularmente perto do<b>Moscou e pontes de carpanini</b>, No<b>Porta Palazzo Market</b>E no<b>\u00c1rea de San Salvario</b>, Assim, \n  Especificamente no quadrilateral<span></span></p><a name=\"more\"></a>que afeta a \u00e1rea adjacente ao \n Esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria Porta Nuova. Nas \u00e1reas afetadas, a pol\u00edcia \n O municipal se desenvolver\u00e1 em servi\u00e7os paralelos e verifica\u00e7\u00f5es administrativas.<p></p><p></p><h1><span>Soldados na barreira de Mil\u00e3o tamb\u00e9m durante a noite: a proposta do prefeito Lo Russo</span></h1><span><p><b>O prefeito trar\u00e1 essa solicita\u00e7\u00e3o para a tabela de seguran\u00e7a na prefeitura</b></p></span><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-post-content\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-wrap\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body-top\"><div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-main\"><p><b>Torino</b>- O prefeito de Turim,<b>Stefano Lo Russo</b>, pretende colocar<b>Barreira de Mil\u00e3o</b>e<b>Presidium de ag\u00eancias policiais tamb\u00e9m durante a noite</b>.</p><p>Conforme relatado por<a href=\"https://www.torinoggi.it/2024/03/05/leggi-notizia/argomenti/politica-11/articolo/barriera-di-milano-lo-russo-dopo-i-militari-di-giorno-chiedero-presidio-notturno-per-la-sicurez.html\" target=\"_blank\">Torinoggi</a>, ontem o prefeito foi para<b>Mercado de Piazza Foroni</b>para<b>inspe\u00e7\u00e3o de site</b>. No<b></b>\u00e1rea, h\u00e1 mais de um m\u00eas,<a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2024/01/18/torino-nel-quartiere-di-barriera-di-milano-arriva-lesercito/\" target=\"_blank\">Os soldados do ex\u00e9rcito est\u00e3o presentes, de 7 a 19</a>, Assim, \n  Para garantir a seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os, como procurado pelo governo \n Meloni. No entanto, aparentemente a seguran\u00e7a n\u00e3o cobre o \n necessidades dos cidad\u00e3os, que reclamam<b>problemas</b>sobre tudo<b>\u00e0 noite</b>, quando os militares n\u00e3o est\u00e3o mais presentes no local.</p><p>O novo objetivo, seguindo a inspe\u00e7\u00e3o de ontem, \u00e9, portanto, implementar a possibilidade de<b>Organize uma guarni\u00e7\u00e3o noturna</b>. Conforme anunciado durante a interven\u00e7\u00e3o em Radio, o primeiro cidad\u00e3o em breve trar\u00e1 esse pedido para<b>Tabela de seguran\u00e7a na prefeitura</b>.</p></div></div></div></div></div></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "INFOSTAMPA TURIN - A partir do dia depois de amanh\u00e3, quinta -feira, 7 de mar\u00e7o, nas \u00e1reas mais sens\u00edveis de Turim, elas ser\u00e3o Ulterio operacionais ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-contro-la-militarizzazione.html"}