{"id": "000015089", "title": "Rapport 8 mars: Leve den internationella arbetarkvinnans dag!", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-1080x675.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240309183305_001-kopia-722x1024.jpg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-400x284.jpeg"], "content": "<img alt=\"\" class=\"\" src=\"../Images/000015089/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000000.jpeg\"/>\n<div class=\"entry-content\">\n<p><span style=\"color: #000000;\"><em>Redaktionen</em> har f\u00e5tt in en rapport om aktioner som genomf\u00f6rdes under 8 mars, under den internationella arbetarkvinnans dag.</span></p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Bland annat har det skett flygbladsutdelning p\u00e5 en 8 mars demonstration, f\u00f6ljande \u00e4r texten fr\u00e5n flygbladet:</span></p>\n<blockquote>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #000000;\"><em>Prolet\u00e4rer i alla l\u00e4nder f\u00f6rena er!</em></span></p>\n<p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: #000000;\"><strong>LEVE DEN INTERNATIONELLA ARBETARKVINNANS DAG!</strong></span></p>\n<p style=\"text-align: right;\"><span style=\"color: #000000;\">\u201dKvinnorna liksom m\u00e4nnen \u00e4r reaktion\u00e4rer, centrister eller revolution\u00e4rer. De kan inte som konsekvens av detta bek\u00e4mpa samma strid tillsammans. I det aktuella m\u00e4nskliga panoramat, skiljer klassen individerna \u00e5t mer \u00e4n k\u00f6n.\u201d</span><br/>\n<span style=\"color: #000000;\">\u2013 Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui, grundare av Perus kommunistiska parti</span></p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Kampen f\u00f6r kvinnans r\u00e4tt i samh\u00e4llet har varit l\u00e5ng. Men vilka kvinnor \u00e4r de k\u00e4mpande kvinnorna? Vad spelar klasstillh\u00f6righet f\u00f6r roll f\u00f6r kvinnor\u00f6relsen?</span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Feminismen \u00e4r i sin essens en revolution\u00e4r id\u00e9 men den feministiska r\u00f6relsen p\u00e5verkas av tv\u00e5 v\u00e4rlds\u00e5sk\u00e5dningar: en borgerlig och en prolet\u00e4r. Den borgerliga \u00e4r sj\u00e4lvisk och k\u00e4mpar f\u00f6r att bevara sina privilegier som endast n\u00e5gra f\u00e5 \u00e5tnjuter och kan d\u00e4rf\u00f6r ge skenet av att verka f\u00f6r att fler kvinnor ska bli riskkapitalister eller VD:s f\u00f6r f\u00f6retag, eftersom de vet att majoriteten av v\u00e4rldens kvinnor aldrig kommer att n\u00e4rma sig en s\u00e5dan position i det nuvarande systemet. De vill f\u00e5 oss att tro p\u00e5 en falsk \u201dkvinnlig solidaritet\u201d.</span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">D\u00e4remot \u00e4r den prolet\u00e4ra verkligt revolution\u00e4r eftersom den ser kvinnors sanna potential som ledare. Det \u00e4r de k\u00e4mpande kvinnorna ute i samh\u00e4llet som alstrar riktiga ledarskapskvalit\u00e9er. N\u00e4r priset p\u00e5 mat, el och hyra h\u00f6js samtidigt som vi inte ers\u00e4tts med den l\u00f6n v\u00e5rt arbete \u00e4r v\u00e4rt s\u00e5 har vi inte r\u00e5d att l\u00e5ta oss luras av m\u00e4nniskor som investerar i krig och som d\u00f6dar v\u00e5ra oskyldiga kamrater och v\u00e4nner v\u00e4rlden \u00f6ver. Borgerliga feminister som Hillary Clinton och Ebba Busch \u00e4r rasistiska krigshetsare som f\u00f6rs\u00f6ker splittra proletariatet fr\u00e5n att k\u00e4mpa tillsammans d\u00e5 de vet att vi \u00e4r fler \u00e4n dem.</span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">V\u00e5rt f\u00f6rtryck \u00e4r av dubbelkarakt\u00e4r \u2013 vi f\u00f6rtrycks b\u00e5de p\u00e5 grund av v\u00e5r klass och v\u00e5rt k\u00f6n som \u00e4r motiv f\u00f6r patriarkala strukturer. Kvinnor i tredje v\u00e4rldens f\u00f6rtryck \u00e4r av trippelkarakt\u00e4r \u2013 de f\u00f6rtrycks p\u00e5 grund av imperialismen, sin klasstillh\u00f6righet och sitt k\u00f6n eftersom l\u00e4nder som USA men ocks\u00e5 Sverige inte bara utsuger sitt eget lands arbetarklass utan \u00e4ven andra l\u00e4nders f\u00f6rtryckta klasser som arbetare och fattigb\u00f6nder genom att k\u00f6pa upp deras borgarklass och investera i deras statliga angel\u00e4genheter.</span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">Vi f\u00f6rst\u00e5r att borgerliga feminister som Hillary Clinton och Ebba Busch \u00e4r reaktion\u00e4rer och imperialister, som tillsammans med sina manliga kollegor Joe Biden och Ulf Kristersson f\u00f6rsvarar Israels \u201dr\u00e4tt\u201d till \u201dfolkm-\u201d f\u00f6r att det gynnar deras klassintressen. De spred falska nyheter om halshuggna sp\u00e4dbarn 7 oktober 2023 f\u00f6r att sedan d\u00f6da 30 000 palestinier i Gaza men de brydde sig inte heller om de riktiga sp\u00e4dbarnen som de d\u00f6dar. Det gjorde inte heller George Bush d.y. som motiverade sitt oljekrig i Irak med orden \u201drespekt f\u00f6r kvinnor kan nu bli en verklighet i Mellan\u00f6stern\u201d.</span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: #000000;\">V\u00e5r prolet\u00e4ra analys av kvinnofr\u00e5gan leder oss till slutsatsen att det patriarkala v\u00e5ldet mot v\u00e4rldens f\u00f6rtryckta kvinnor pr\u00e4glas av huvudmots\u00e4ttningen i v\u00e4rlden som idag \u00e4r mellan imperialismen och v\u00e4rldens f\u00f6rtryckta folk. D\u00e4rf\u00f6r kan inte vi l\u00e4gga v\u00e5rt \u00f6de i imperialisternas h\u00e4nder. Vi m\u00e5ste k\u00e4mpa tillsammans och organiserat under maoismens r\u00f6da fana f\u00f6r v\u00e5r, och v\u00e5ra barns framtid, tillsammans!</span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>PROLET\u00c4R FEMINISM F\u00d6R KOMMUNISM!</strong></span></p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>F\u00d6R EN KLASSLINJE I KVINNOR\u00d6RELSEN!</strong></span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><em>Vill du studera marxismen-leninismen-maoismen? G\u00e5 med i en studiegrupp!</em></span><br/>\n<span style=\"color: #000000;\"><em>Kontakta oss: kommunisten@riseup.net\u00a0 www.kommunisten.nu</em></span></p></blockquote>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><strong>Flygbladets framsida:<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240309183305_001-kopia.jpg\" style=\"color: #000000;\"><img alt=\"\" class=\"aligncenter size-large wp-image-15090\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" src=\"../Images/000015089/000001.jpg\" srcset=\"../Images/000015089/000001.jpg\"/></a></strong></span></p>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Vi har \u00e4ven f\u00e5tt in dessa bilder fr\u00e5n aktioner som genomf\u00f6rdes inf\u00f6r 8 mars:</span></p>\n<ul class=\"et_post_gallery clearfix\">\n<li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3482 - kopia\">\n<span class=\"et_portfolio_image\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/000015089/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000002.jpeg\"/>\n<span class=\"et_overlay\"></span>\n</span>\n</a>\n</li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3484 - kopia\">\n<span class=\"et_portfolio_image\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/000015089/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000003.jpeg\"/>\n<span class=\"et_overlay\"></span>\n</span>\n</a>\n</li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3487 - kopia\">\n<span class=\"et_portfolio_image\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/000015089/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000004.jpeg\"/>\n<span class=\"et_overlay\"></span>\n</span>\n</a>\n</li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3489 - kopia\">\n<span class=\"et_portfolio_image\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/000015089/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000005.jpeg\"/>\n<span class=\"et_overlay\"></span>\n</span>\n</a>\n</li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3490 - kopia\">\n<span class=\"et_portfolio_image\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/000015089/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000006.jpeg\"/>\n<span class=\"et_overlay\"></span>\n</span>\n</a>\n</li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3491 - kopia\">\n<span class=\"et_portfolio_image\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/000015089/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000007.jpeg\"/>\n<span class=\"et_overlay\"></span>\n</span>\n</a>\n</li><li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n<a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3494 - kopia\">\n<span class=\"et_portfolio_image\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-et-pb-portfolio-image size-et-pb-portfolio-image\" decoding=\"async\" loading=\"lazy\" src=\"../Images/000015089/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/000015089/000008.jpeg\"/>\n<span class=\"et_overlay\"></span>\n</span>\n</a>\n</li>\n</ul>\n<p><span style=\"color: #000000;\">Vi h\u00e4lsar alla dessa aktioner och h\u00f6jer parollerna:</span></p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><em><strong><span style=\"font-size: 16px;\">PROLET\u00c4R FEMINISM F\u00d6R KOMMUNISM!</span></strong></em></span></p>\n<p><span style=\"color: #000000;\"><em><strong><span style=\"font-size: 16px;\">F\u00d6R EN KLASSLINJE I KVINNOR\u00d6RELSEN!</span></strong></em></span></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>\u00a0</p>\n</div>", "source": "https://kommunisten.nu/?p=15089", "author": ["Kommunistiska F\u00f6reningens"], "categories": ["Featured", "Nyheter", "Rapporter"]}