{"published time": "2024-03-09T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5925-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5924-254x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5923-292x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5921-245x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5922-245x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5920-171x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/dd5f6ab9-8782-43e7-8aaf-abb374c1ca07-225x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000000.jpeg\" width=\"620\"/> </div>\n<div class=\"entry\">\n<p>FRANKFURT| 8.03.2024| Frankfurt\u2019ta D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc co\u015fkulu bir eyleme sahne oldu. Yeni Kad\u0131n\u2019\u0131n da yer ald\u0131\u011f\u0131 Jin Jiyan Azad\u00ee platformu taraf\u0131ndan d\u00fczenlenen eylem, \u015fehir merkezinde \u00e7e\u015fitli kurumlar\u0131n konu\u015fmalar\u0131yla ba\u015flad\u0131. Kad\u0131nlar, partiarkaya kar\u015f\u0131 cinsiyet \u00f6zg\u00fcrl\u00fc\u011f\u00fcn\u00fc vurgulayan sloganlar e\u015fli\u011finde \u015fehir merkezinden ba\u015flayarak etkileyici bir y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Eyleme, Erbane \u00e7alan kad\u0131nlar ve bir ritm grubu da enerji katt\u0131. Konu\u015fmalarda, kad\u0131nlar\u0131n patriarkal sistem alt\u0131nda maruz kald\u0131\u011f\u0131 e\u015fitsizlik, bask\u0131, \u015fiddet ve cinayetlere dikkat \u00e7ekildi. Sachsenhausen\u2019a do\u011fru devam eden y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f , Nazi sald\u0131r\u0131s\u0131na maruz kald\u0131. Kararl\u0131 bir \u015fekilde direni\u015f g\u00f6steren Kad\u0131nlar y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015flerini \u00a0s\u00fcrd\u00fcrd\u00fcler. D\u00fcnya genelinde kad\u0131n m\u00fccadelesinin g\u00fc\u00e7lendi\u011fi ve b\u00fcy\u00fcd\u00fc\u011f\u00fc vurgulanarak m\u00fccadele ruhuyla ba\u015far\u0131l\u0131 bir eylem ger\u00e7ekle\u015ftirildi.</p>\n<p>\u00a0</p>\n<p><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85940\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 254px) 100vw, 254px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000001.jpeg\" width=\"254\"/> <img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85941\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 292px) 100vw, 292px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000002.jpeg\" width=\"292\"/> <img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85942\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000003.jpeg\" width=\"245\"/> <img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85943\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000004.jpeg\" width=\"245\"/> <img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85944\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000005.jpeg\" width=\"171\"/> <img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85945\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000006.jpeg\" width=\"225\"/></p>\n<p>\u00a0</p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/frankfurtta-dunya-emekci-kadinlar-gununde-coskulu-eylem", "type": "article", "title": "Frankfurt\u2019ta D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u2019nde Co\u015fkulu Eylem", "description": "FRANKFURT| 8.03.2024| Frankfurt'ta D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc co\u015fkulu bir eyleme sahne oldu. Yeni Ka...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}