{"published time": "2024-03-30T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240317-WA0019-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-30T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-30T00-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Su\u00ed\u00e7a | 30.03.2024 | Kulturfabrik Z\u00fcrich concluiu com sucesso fazendo o 5\u00ba Koge do membro com a maioria dos membros no domingo (17 de mar\u00e7o),</p><p>Ap\u00f3s a sele\u00e7\u00e3o e a agenda dos membros do Tribunal para gerenciar o Congresso, 4, atividades de per\u00edodo, relat\u00f3rios financeiros e relat\u00f3rio em perspectiva de 5 per\u00edodos foram lidos e apresentados \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos membros que participam do Congresso. Era importante para cada membro que falou com a abordagem privada de cr\u00edticas das atividades anteriores, adicionando-se a ela.</p><p>O relat\u00f3rio de perspectiva foi enfatizado e o relat\u00f3rio foi apresentado em setembro de 2023, que tamb\u00e9m \u00e9 recomendado no relat\u00f3rio<strong>\"Voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 sozinho, organiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o\"</strong>No novo per\u00edodo da campanha<strong>\"Institucionaliza\u00e7\u00e3o, Massiza\u00e7\u00e3o\"</strong>Continuar na forma da decis\u00e3o do Congresso foi aceito.</p><p>Expandindo as comiss\u00f5es estabelecidas pela tomada de decis\u00f5es em congressos anteriores.<strong>\"Com imigrantes e refugiados\"</strong>Considerando a necessidade de um uso mais eficaz de uma comiss\u00e3o relevante,<strong>\"M\u00eddia social da imprensa\"</strong>O estabelecimento da Comiss\u00e3o foi decidido.</p><p>Ap\u00f3s a conclus\u00e3o da discuss\u00e3o, sugest\u00f5es e propostas, o Congresso foi bem -sucedido com a elei\u00e7\u00e3o dos membros do Conselho de Nova Administra\u00e7\u00e3o e Supervis\u00e3o para o 5\u00ba mandato.</p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/kulturfabrik-zurich-5-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "Kulturfabri\u0307k Zurique realizou a 5\u00aa Assembl\u00e9ia Geral", "description": "Su\u00ed\u00e7a | 30.03.2024 | Kulturfabrik Z\u00fcrich fez o 5\u00ba Kogle com a maioria dos membros no domingo (17 de mar\u00e7o) ...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}