{"published time": "2024-03-30T23:02:31+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Sport/2024/Grenzkontrollen.jpeg"], "content": "<div class=\"pull-left item-image\"><img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-03-30T23-02-31-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-30T23-02-31-08-00/000000.jpeg\"/></div><div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Nos \u00faltimos dias, o FRG estabeleceu algum curso para o \"Summer Fairy Tale 2.0\" em seu pr\u00f3prio pa\u00eds. Especialmente ap\u00f3s o ataque na R\u00fassia, chegou o momento ideal para a ministra do Interior, Nancy Faeser</span><span style=\"font-weight: normal;\">Em frente \u00e0 imprensa</span><span style=\"font-weight: normal;\">Controles em todos os limites da rep\u00fablica</span><span style=\"font-weight: normal;\">Durante o campeonato europeu</span><span style=\"font-weight: normal;\">anunciar. \"\"</span><span style=\"font-weight: normal;\">Medidas aumentadas \"s\u00e3o particularmente importantes contra\" amea\u00e7as isl\u00e2micas \".</span><em>\"Durante o torneio, faremos controles de fronteira tempor\u00e1rios em todas as fronteiras alem\u00e3s para poder impedir poss\u00edveis infratores violentos de entrar\"</em>, ent\u00e3o Faese.</p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">A CDU exigiu poderes ainda mais repressivos no decorrer da CDU. O diretor administrativo parlamentar da fac\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, Thorsten Frei, disse ao \"Augsburger Allgeineine\", as autoridades de seguran\u00e7a alem\u00e3s precisam de instrumentos de investiga\u00e7\u00e3o semelhantes, como \"Servi\u00e7os Secretos Estrangeiros\" na defesa contra ataques terroristas,</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">que ele est\u00e1 em pesquisa on -line ou na avalia\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia por v\u00eddeo</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">por meio de</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">reconhecimento de rosto</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">e</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Artificial</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">r</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">intelig\u00eancia</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">contagens.</span></span></cite></p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">A pol\u00edcia federal ir\u00e1 \"</span></span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">Fa\u00e7a uma contribui\u00e7\u00e3o vis\u00edvel e significativa para uma implementa\u00e7\u00e3o de torneios seguros nas fronteiras, esta\u00e7\u00f5es de trem e aeroportos</span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">[...] Intensificamos as medidas em todas as rotas de tr\u00e2nsito para a seguran\u00e7a dos f\u00e3s e viajantes de futebol. Em trens e esta\u00e7\u00f5es de trem, a pol\u00edcia federal aumentar\u00e1 a presen\u00e7a</span></cite><cite><span style=\"font-weight: normal;\">\u201c\u201c</span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">, Assim,</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">De acordo com o porta -voz da diretoria da pol\u00edcia federal Sankt Augustin, Jens Fl\u00f6ren.</span></span></cite><span style=\"font-weight: normal;\">North Reno-Pestphalia, o</span><span style=\"font-weight: normal;\">Com Dortmund, Gelsenkirchen, D\u00fcsseldorf e Col\u00f4nia</span><span style=\"font-weight: normal;\">Quatro locais alojados se tornam um hub. Consequentemente, em Neuss, o estabelecimento de um \"Centro de Pol\u00edcia Internacional\"</span><span style=\"font-weight: normal;\">(Espec\u00edfico:</span><span style=\"font-weight: normal;\">Centro de Coordena\u00e7\u00e3o Policial Internacional - IPCC) funcionou,</span><span style=\"font-weight: normal;\">Onde voc\u00ea deseja interconectar todas as informa\u00e7\u00f5es e posicionar imagens durante o torneio.</span><span style=\"font-weight: normal;\">L\u00e1, a troca da pol\u00edcia federal e dos estados federais, bem como do exterior, e sua avalia\u00e7\u00e3o deve ocorrer l\u00e1.</span><span style=\"font-weight: normal;\">O norte da Reno-Pesada-foi atribu\u00eddo a responsabilidade pelo controle desse centro de situa\u00e7\u00e3o da Federal Interior Conference.</span><span style=\"font-weight: normal;\">O pa\u00eds</span><span style=\"font-weight: normal;\">Al\u00e9m do Campeonato Europeu, v\u00e1rias celas m\u00f3veis - constru\u00e7\u00f5es de grade de 2,20 metros - adquiriu.</span><span style=\"font-weight: normal;\">Policiais em NRW</span><span style=\"font-weight: normal;\">ter</span><span style=\"font-weight: normal;\">Durante o Em</span><span style=\"font-weight: normal;\">Do ministro do Interior reul um</span><span style=\"font-weight: normal;\">Lock de f\u00e9rias</span><span style=\"font-weight: normal;\">prescrever</span><span style=\"font-weight: normal;\">.</span><span style=\"font-weight: normal;\">No decorrer de seus projetos EM, Reul tamb\u00e9m pedia \"melhores instrumentos\", como reten\u00e7\u00e3o de dados; que as autoridades de seguran\u00e7a ainda depois de um certo tempo</span><span style=\"font-weight: normal;\">Poderia entender as conex\u00f5es da Internet e do telefone.</span><span style=\"font-weight: normal;\">V\u00e1rios ministros estaduais da Uni\u00e3o, como Armin Schuster (Sax\u00f4nia)</span><span style=\"font-weight: normal;\">ou Thomas Strobl (Baden-W\u00fcrttemberg)</span><span style=\"font-weight: normal;\">acerte o mesmo entalhe.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: normal;\">O vice -presidente federal do sindicato da pol\u00edcia (PIB), Michael Mertens,</span><span style=\"font-weight: normal;\">confirmou a perspectiva de que</span>\u00e9 levado \u00e0s pressas para a pol\u00edcia nas m\u00eddias sociais.</p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Al\u00e9m disso, o gabinete federal</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Um \"regulamento de visualiza\u00e7\u00e3o p\u00fablico\" aprovado, que aprova os eventos p\u00fablicos ao ar livre, mesmo ap\u00f3s as 22h.</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Isso foi anunciado pelo Minist\u00e9rio Federal do Meio Ambiente. Quando se trata dos interesses do imperialismo alem\u00e3o, \"ru\u00eddo\" obviamente n\u00e3o \u00e9 mais t\u00e3o impressionante para os cidad\u00e3os.</span></span></cite></p><p style=\"text-align: justify;\"><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Com as medidas recentemente tomadas e o sucesso repentino da equipe do DFB contra a Fran\u00e7a e a Holanda, o imperialismo alem\u00e3o pode atualmente analisar seu \"campeonato europeu em casa\" com relativa confian\u00e7a.</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">Nancy Faeser</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">conta com</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">At\u00e9 12 milh\u00f5es de visitantes</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">n</span></span></cite><cite><span style=\"font-style: normal;\"><span style=\"font-weight: normal;\">e 2,7 milh\u00f5es de f\u00e3s nos est\u00e1dios.</span></span></cite></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte da imagem: msn.com</p></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-kultur/8406-neuigkeiten-zur-em-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Not\u00edcias sobre em 2024", "tags": ["Sport", "Fu\u00dfball"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}