{"title": "PC 30 de mar\u00e7o - Direito da greve - a proibi\u00e7\u00e3o de Salvini derrotada no tribunal", "published time": "2024-03-30T14:02:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhkg_O1JXShdWTb94ZDvp8hJPjGwFhpMoK7HToOQv9IFfHqsHIqNAO4opoIU9vr-9F3gyOGN1lhlZBmSkFs_09DsEfCQEKelZZuCRDlmv2iSIlme0QMAHy3ph7_6EanofKzkuIsbk4gUdDJUcj_zBFSvjRI5naf4SjncQKKi5x6kGSmdQ_P6T73MJOU5Kc/s850/434413121_941176564682583_6943969356681902152_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4334241776964937050\" itemprop=\"description articleBody\"><p><b>Pelo comunicado de imprensa das organiza\u00e7\u00f5es sindicais b\u00e1sicas que chamaram a greve de 15 de dezembro</b><br/></p><div dir=\"auto\"><div class=\"x1iorvi4 x1pi30zi x1l90r2v x1swvt13\" data-ad-comet-preview=\"message\" data-ad-preview=\"message\" id=\":r2:\"><div class=\"x78zum5 xdt5ytf xz62fqu x16ldp7u\"><div class=\"xu06os2 x1ok221b\"><span class=\"x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs x1xmvt09 x1lliihq x1s928wv xhkezso x1gmr53x x1cpjm7i x1fgarty x1943h6x xudqn12 x3x7a5m x6prxxf xvq8zen xo1l8bm xzsf02u x1yc453h\" dir=\"auto\"><div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Essa ordenan\u00e7a de Salvini, com a qual ele imp\u00f4s a redu\u00e7\u00e3o de 4 horas no ataque de todo o dia de 15,12.2023 do Autoferrotranvieri, foi um verdadeiro abuso de poder em toda a categoria, lutando para melhorar as condi\u00e7\u00f5es salariais, regulamentos, regulamentos, seguran\u00e7a e contra privatiza\u00e7\u00f5es.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Por outro lado, o AutoFerrotranvieri j\u00e1 havia sofrido uma ordem para reduzir a greve de 27.11.2023, decidindo adi\u00e1 -lo para 15.12.2023.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Agora, tamb\u00e9m o alcatr\u00e3o de Lazio reconheceu a legitimidade dessa mobiliza\u00e7\u00e3o de 15.12.2023 e a ilegitimidade da ordem de reduzir a greve emitida por Salvini, considerando, de fato, um verdadeiro abuso de poder do ministro que intervier sem um fundado Raz\u00e3o de urg\u00eancia e sem \"a exist\u00eancia no concreto das suposi\u00e7\u00f5es substanciais a fornecer\".</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">O alcatr\u00e3o de Lazio, ao reconhecer a possibilidade, em abstrato, do Ministro do Transporte para intervir<span><a name=\"more\"></a></span>Sobre as greves para limitar ou revogar sua execu\u00e7\u00e3o, conferida pela Lei Anti -Transoperro, ele confirma os limites dentro dos quais esse poder deve ser exercido.</div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Na realidade, como os acr\u00f4nimos dos sindicatos b\u00e1sicos haviam denunciado que tinham a mobiliza\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria de 15.12.2023 United, Salvini abusou do poder conferido a ele pela arte. 8 de L.146/90 e L.83/00 - Regras que limitam o exerc\u00edcio do direito de ataque na It\u00e1lia - apenas para fazer sua campanha eleitoral, como um ministro capaz de usar o punho de ferro contra os trabalhadores do exerc\u00edcio do \" direito de direitos \"como greve.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Mesmo os ju\u00edzes do Tribunal Administrativo de Lazio reconheceram a ilegitimidade de um ato antidemocr\u00e1tico e inaceit\u00e1vel que n\u00e3o pode e n\u00e3o deve se repetir contra o auto -artilheiro, nem contra os trabalhadores em geral.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">28.3.2024 Os ju\u00edzes do Tribunal Administrativo de Lazio reconheceram a ilegitimidade de um ato antidemocr\u00e1tico e inaceit\u00e1vel que n\u00e3o pode e n\u00e3o deve ser repetido contra a auto -arterrnvieri, nem contra os trabalhadores em geral.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">28.3.2024</div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">ADL Cobas</div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Al Cobas</div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Confed. Cobas</div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Transporte de filhotes</div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">SGB \u200b\u200bBasic General Union</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">----------------------------------</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\"><b><span>Trecho da frase</span></b><span></span></div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\"><br/></div><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Del Lazio Tar 28.3.2024</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Agora, dado que a ordenan\u00e7a contestada foi adotada sem os relat\u00f3rios anteriores da Comiss\u00e3o, o claro expl\u00edcito das raz\u00f5es especiais de necessidade e urg\u00eancia, relacionadas a fatos que ocorreram que ocorreram, ocorreram pr\u00f3ximos \u00e0 absten\u00e7\u00e3o, como legitimar o 'oficioso interven\u00e7\u00e3o do ministro.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Exceto que, nenhuma indica\u00e7\u00e3o adequada, nesse sentido, \u00e9 dada para encontrar na provis\u00e3o do oponente, na qual o dicastery se limitou a se referir a fatos e circunst\u00e2ncias j\u00e1 conhecidos pela Comiss\u00e3o e evidentemente n\u00e3o considerado adequado para concretizar o convite para fornecer ex -art. 8 L.N. 146/1990.</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Isso quer dizer, em particular: i) para a concentra\u00e7\u00e3o no mesmo hor\u00e1rio das v\u00e1rias iniciativas de absten\u00e7\u00e3o coletiva; ii) Para os efeitos concretos da greve, levando em considera\u00e7\u00e3o o sistema de transporte intermodal e a intensidade do tr\u00e1fego n\u00ba 16464/2023 Reg.ric. passageiros nos dias de agita\u00e7\u00e3o; iii) pelo inconveniente das greves, que se seguiram ao mesmo tempo; iv) Para as adversidades, que afetaram parte do pa\u00eds, um elemento que, desde que eles teriam sido capazes de legitimar uma interven\u00e7\u00e3o territorialmente mais limitada, em homenagem ao princ\u00edpio da proporcionalidade (ver para esses aspectos as p\u00e1ginas 2 e 3 de 'ordem).</div></div><div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\"><div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">Nenhum imposto de avalia\u00e7\u00e3o adicional sobre a necessidade e a urg\u00eancia da interven\u00e7\u00e3o foi ent\u00e3o adicionado \u00e0 estrutura anterior j\u00e1 cristalizada e avaliada pela Comiss\u00e3o como n\u00e3o \u00e9 adequada para apoiar o relat\u00f3rio de acordo com a arte. 8 do L.N. 146/1990<div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"850\" data-original-width=\"754\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-30T14-02-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-30T14-02-00-08-00/000000.jpg\" width=\"355\"/></div></div></div></span></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Pelo comunicado \u00e0 imprensa das organiza\u00e7\u00f5es sindicais b\u00e1sicas que chamaram a greve de 15 de dezembro que a ordenan\u00e7a de Salvini, com a qual ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-30-marzo-diritto-di-sciopero-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}