{"title": "PC 30 de mar\u00e7o a 30 de mar\u00e7o no ARD - Dia da Terra", "published time": "2024-03-30T16:01:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6732785195325310663\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span>O \n 30 de mar\u00e7o, palestinos em todo o mundo comemoram o dia \n da terra, um importante anivers\u00e1rio, que remonta a 1976, quando \n milhares de pessoas, cidad\u00e3os palestinos em Israel sim \n Eles se reuniram para protestar contra a expropria\u00e7\u00e3o de outra terra \n Palestino na Galil\u00e9ia. Class\u00f5es duros eclodiram com a pol\u00edcia \n Israelense, durante o qual seis palestinos foram mortos, um \n Centenas de les\u00f5es e presas.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><b>O \n Lembro -me daquele dia de resist\u00eancia popular contra o sionismo e o \n suas pol\u00edticas coloniais se tornaram o dia internacional do \n Terra palestina.</b></span></span></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.79cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span>No \n  Data comemorativa de 30 de mar\u00e7o, os palestinos sublinham o deles \n Luta implast\u00e1vel contra o apartheid israelense, emprego \n colonialismo militar e de assentamento. Eles sublinham o deles \n ra\u00edzes em suas terras e denunciar sua aquisi\u00e7\u00e3o brutal \n pelo estado, seus assentamentos e institui\u00e7\u00f5es \n Parastali, que muitas vezes tenta mascarar suas opera\u00e7\u00f5es como \n Iniciativas \"ambiental\" ou \"para desenvolvimento\".</span></span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.79cm;\">...<span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span>.No \n 2018, milhares de palestinos sitiados na faixa de Gaza t\u00eam \n Celebrado Dia da Terra demonstrando nas fronteiras de Gaza. Em \n O que se tornou conhecido como a grande marcha do retorno, eu \n manifestantes pediram o fim de seu encarceramento ao lado \n por Israel em uma pris\u00e3o aberta desde 2007. Desde 70% \n Dos palestinos em Gaza s\u00e3o refugiados expulsos de suas casas quando \n Israel nasceu em 1948, os manifestantes pediram que eles retornaram \n para suas casas e terras, um direito sancionado por</span></span><a href=\"https://www.unrwa.org/content/resolution-194\"><span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><u>resolu\u00e7\u00e3o \n 194 das Na\u00e7\u00f5es Unidas</u></span></span></span></a><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span>.</span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span>De \n Infopal e outros sites</span></span></span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Em 30 de mar\u00e7o, os palestinos de todo o mundo celebram o Dia da Terra, um anivers\u00e1rio importante, que remonta a 1976, quando Migl ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-30-marzo-30-marzo-yom-al-ard.html", "source_name": "proletari comunisti"}