{"title": "PC 30 de mar\u00e7o - Valditara e membros - o problema ...", "published time": "2024-03-31T00:13:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCn8JlFWoslXDaDoZxKLQTNTfxajESNUCF0IAeW3ZQ8pwilJub_GcfqjHUNfQiFjnvAQNgWSpxZIV1aIrnJ_SkhswjHzKhak3U-fPe8GB7j_va_iHam1zR_BIl_sXh1hVsK66UWt4dG-jrL3bZLPMkp-OLZtvH06c81aEtK7ZVTDdU_h9yS49mlmkNnDt0=w282-h400"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1536943242182514279\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div style=\"text-align: center;\"><span><b>O problema \u00e9 que os ministros n\u00e3o s\u00e3o apenas racistas/fascistas \"por dentro\" e fora, mas tamb\u00e9m est\u00fapidos e ignorantes ...</b></span></div><div style=\"text-align: center;\"><span><b>Mas ... n\u00e3o \u00e9 que essas coisas devem estar conectadas?</b></span></div><p></p><p></p><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"990\" data-original-width=\"697\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-03-31T00-13-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-31T00-13-00-08-00/000000.png\" width=\"282\"/></div><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "O problema \u00e9 que os ministros n\u00e3o s\u00e3o apenas racistas/fascistas \"por dentro\" e fora, mas tamb\u00e9m est\u00fapidos e ignorantes ... mas ... n\u00e3o \u00e9 que essas coisas sejam ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/il-problema.html", "source_name": "proletari comunisti"}