{"title": "PC 16 de febrero - Contra la represi\u00f3n de los anti -fascistas en Hungr\u00eda para la lib\u00e0 de Ilaria Salis - Informaci\u00f3n sobre la movilizaci\u00f3n internacional", "published time": "2024-02-16T08-53-00-01-00", "images": ["https://www.demvolkedienen.org/images/Jw190665.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Indien/volkskrieg_indien1.jpeg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Jw190665.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Weingarten070224.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Mexiko/2024/Generalversammlung_solrojo.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Streiks_der_letzten_Tage.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/frbrg_3001241.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/Tuerkei/2024/Angriff_auf_Partizan_leser.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/LLL2024/Kundgebung_LLL_Inhaftierte_24012024.cleaned.jpg", "https://www.demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/fake_news_bild.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3948267956717982106\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\">En el proceso de traducci\u00f3n<br/></p><div class=\"page-header\"><h2 itemprop=\"name\" style=\"text-align: center;\">Represi\u00f3n internacional contra antifascistas</h2></div><div class=\"pull-left item-image\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><div style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em; text-align: center;\"><img alt=\"\" class=\"caption\" height=\"191\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000000.jpg\" style=\"font-size: large;\" title=\"Picture: International protests against fascists in Budapest. Source: Junge Welt\" width=\"400\"/></div></div><div class=\"img_caption none\" style=\"float: none; width: 800px;\"><p class=\"img_caption\" style=\"text-align: center;\">Imagen: protestas internacionales contra fascistas en Budapest. Fuente: World World</p></div></div><div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: center;\">El 11 de febrero, la marcha nazi m\u00e1s grande de Europa, el llamado \"d\u00eda de \n Honor \", una vez m\u00e1s tuvo lugar en Budapest. El a\u00f1o pasado, hubo ataques \n  sobre fascistas participantes. Hubo represi\u00f3n en varios pa\u00edses \n Contra los antifascistas presuntamente participantes. Echemos un vistazo al \n situaci\u00f3n actual.</p><p style=\"text-align: center;\">El 29 de enero,<a href=\"https://taz.de/Urteil-gegen-deutschen-Autonomen/!5988475/\">El primer veredicto fue transmitido</a>en el juicio contra los antifascistas que se opusieron a la marcha nazi anual en \n  La capital h\u00fangara Budapest el a\u00f1o pasado. El veredicto estaba en contra \n Tobias E., un antifascista alem\u00e1n de Berl\u00edn. \u00c9l fue juicio juntos \n con otros dos acusados. La italiana antifascista Ilaria Salis. y el \n Anna M. antifascista, tambi\u00e9n de Alemania.</p><p style=\"text-align: center;\">Los acusados fueron acusados originalmente de llevar a cabo ataques contra \n Fascistas al margen del llamado \"D\u00eda de Honor\". Sin embargo, como \n Probablemente no haya evidencia, la acusaci\u00f3n de tener directamente \n cometi\u00f3 un crimen violento contra los fascistas fue retirado contra el \n Dos antifascistas alemanes. En cambio, la oficina del fiscal, \n Los acus\u00f3, con una clara voluntad pol\u00edtica de juzgar, para ser miembro de un \n organizaci\u00f3n criminal. Tobias confes\u00f3 esta acusaci\u00f3n en el \u00faltimo \n juicio, con lo cual fue sentenciado a tres a\u00f1os de prisi\u00f3n.<span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"text-align: center;\">Tobias e Ilaria han estado en detenci\u00f3n preventiva en Hungr\u00eda para \n Alrededor de un a\u00f1o, donde tambi\u00e9n han sido sometidos a tortura en el \n forma de confinamiento solitario, violencia f\u00edsica y otro acoso por \n los guardias de la prisi\u00f3n. Mientras que los dos alemanes no est\u00e1n acusados de ning\u00fan \n Participaci\u00f3n en delitos violentos, la situaci\u00f3n es diferente para Ilaria. En \n  Adici\u00f3n a la membres\u00eda de la organizaci\u00f3n criminal, ella tambi\u00e9n es \n acusado de \"tres intentos de lesiones corporales que amenazan la vida\", que \n significa que se enfrenta tal vez una sentencia de prisi\u00f3n de hasta 24 a\u00f1os</p><p style=\"text-align: center;\">Sin embargo, los tres acusados no son los \u00fanicos acusados en este \n ensayo. Adem\u00e1s de ellos, la oficina del fiscal h\u00fangaro es \n tambi\u00e9n buscando a otras 14 personas, incluidos diez alemanes, que est\u00e1n \n Se buscan en las \u00f3rdenes de arresto europeas. Las autoridades alemanas, por sus \n parte, est\u00e1n haciendo todo lo posible para trabajar de la mano con el h\u00fangaro \n Oficina del Fiscal P\u00fablico contra los antifascistas. En este sentido, \n Ha habido numerosas acciones por la reacci\u00f3n. De las b\u00fasquedas de la casa, \n Manhunt p\u00fablica a una campa\u00f1a de propaganda medial. En diciembre del a\u00f1o pasado \n Estas acciones resultaron exitosas. El antifascista Maja fue arrestado por un \n  Unidad especial en un hotel de Berl\u00edn, donde fue arrojada a trav\u00e9s de un vaso \n puerta y result\u00f3 herido por esto. Pero a pesar de que la reacci\u00f3n tuvo \u00e9xito en \n arrestando a una persona, todav\u00eda hay nueve antifascistas alemanes que el \n  La polic\u00eda pol\u00edtica no puede encontrar. Y estos son solo aquellos que est\u00e1n siendo \n Dirigido por las acciones en Hungr\u00eda.</p><p style=\"text-align: center;\">El antifascista encarcelado Maja y los otros nueve alemanes, si ellos \n son atrapados, enfrentan no solo el encarcelamiento en Alemania, sino tambi\u00e9n extradici\u00f3n \n a Hungr\u00eda y, por lo tanto, a\u00f1os o incluso d\u00e9cadas en prisi\u00f3n bajo h\u00fangaro \n Condiciones de detenci\u00f3n. Adem\u00e1s de estar lejos de sus familias \n y amigos, esto tambi\u00e9n significa, como sus abogados y varios derechos humanos \n Las ONG lo expresan, condiciones de prisi\u00f3n inhumana. Los antifascistas que \n detenido all\u00ed ya ha informado haber sido encerrado durante 23 horas al d\u00eda, \n  se le niega el contacto con familiares durante meses, sufre bajo \n desnutrici\u00f3n, teniendo alima\u00f1as como cucarachas, ratones y chinches en \n Sus c\u00e9lulas, ventilaci\u00f3n inadecuada en verano y sin calefacci\u00f3n en invierno. \n Adem\u00e1s, entonces est\u00e1 la violencia f\u00edsica y el acoso diario por \n  los guardias tambi\u00e9n.</p><p style=\"text-align: center;\">No son solo los abogados y camaradas del acusado, quienes son \n resistiendo la posible extradici\u00f3n de Maja y los otros antifascistas. \n Tambi\u00e9n sus familias tambi\u00e9n pelean. Por ejemplo, los padres del acusado<a href=\"https://de.indymedia.org/node/336607\">Publicado una carta</a>que se opone a la extradici\u00f3n a Hungr\u00eda y a la campa\u00f1a de frotis de medios contra sus hijos.</p><p style=\"text-align: center;\">El hecho de que la posibilidad de exttracci\u00f3n para los antifascistas \n todav\u00eda existe muestra de manera impresionante cu\u00e1nto valora realmente el FRG es \n Derechos humanos propagados con frecuencia. En \u00faltima instancia, la pol\u00edtica del alem\u00e1n \n  el estado no depende de ning\u00fan \"valor europeo\", sino de pol\u00edtico \n  c\u00e1lculo. Las fuerzas antifascistas deben resistir decididamente \n contra los ataques estatales que tienen lugar en este contexto.</p></div><dl class=\"article-info muted\"><dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"text-align: center;\">Escrito por<span itemprop=\"name\">rechazar</span></dd><dd class=\"published\" style=\"text-align: center;\"><time datetime=\"2024-02-14T23:09:56+00:00\" itemprop=\"datePublished\">14 de febrero de 2024</time></dd></dl><div class=\"span2\" id=\"aside\" style=\"float: right;\"><div><div class=\"sprocket-strips-p\" data-strips=\"129\"><ul class=\"sprocket-strips-p-container cols-1\" data-strips-items=\"\"><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"356\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8317-india-further-actions-from-the-people-s-war\">India: Otras acciones de la Guerra del Pueblo</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8317-india-further-actions-from-the-people-s-war\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8317-india-further-actions-from-the-people-s-war\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"306\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000002.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8315-international-repression-against-anti-fascists\">Represi\u00f3n internacional contra antifascistas</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8315-international-repression-against-anti-fascists\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8315-international-repression-against-anti-fascists\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8309-nrw-discussion-about-new-v-man-law\">NRW: Discusi\u00f3n sobre la nueva ley V-Man</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8309-nrw-discussion-about-new-v-man-law\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8309-nrw-discussion-about-new-v-man-law\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000003.jpg\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8308-baden-wuerttemberg-the-housing-shortage-continues-to-grow\">Baden W\u00fcrttemberg: La escasez de viviendas contin\u00faa creciendo</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8308-baden-wuerttemberg-the-housing-shortage-continues-to-grow\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8308-baden-wuerttemberg-the-housing-shortage-continues-to-grow\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"427\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000004.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8302-mexico-successful-general-assembly-and-struggles-against-repression\">M\u00e9xico: Asamblea general exitosa y luchas contra la represi\u00f3n</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8302-mexico-successful-general-assembly-and-struggles-against-repression\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8302-mexico-successful-general-assembly-and-struggles-against-repression\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000005.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8298-nrw-warning-strikes-in-local-public-transport\">NRW: ADVERTENCIA en el transporte p\u00fablico local</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8298-nrw-warning-strikes-in-local-public-transport\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8298-nrw-warning-strikes-in-local-public-transport\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000006.jpg\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8296-freiburg-doctor-at-josefsklinikum-terminated-after-warning-strike\">Friburgo: el m\u00e9dico de Josefsklinikum termin\u00f3 despu\u00e9s de la huelga de advertencia</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8296-freiburg-doctor-at-josefsklinikum-terminated-after-warning-strike\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8296-freiburg-doctor-at-josefsklinikum-terminated-after-warning-strike\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000007.jpeg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8290-news-from-turkey\">Noticias de Turqu\u00eda</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8290-news-from-turkey\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8290-news-from-turkey\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"304\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000008.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000008.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8288-lll-prisoner-released\">LLL-PRISION SOLOTE</a></h4><div style=\"text-align: center;\"><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8288-lll-prisoner-released\"></a><a class=\"readon\" href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8288-lll-prisoner-released\"><span>sigue leyendo</span></a></div></div></div></li><li class=\"sprocket-strips-p-block\" data-strips-item=\"\"><div class=\"sprocket-strips-p-item\" data-strips-content=\"\"><div style=\"text-align: center;\"><img alt=\"\" height=\"205\" src=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T08-53-00-01-00/000009.png\" width=\"400\"/></div><div class=\"sprocket-strips-p-content\"><h4 class=\"sprocket-strips-p-title\" data-strips-toggler=\"\" style=\"text-align: center;\"><a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8279-new-project-against-fake-news-from-nrw\">Nuevo proyecto contra \"noticias falsas\" de NRW</a></h4></div></div></li></ul><div class=\"sprocket-strips-p-nav\"><div class=\"sprocket-strips-p-arrows\"><span class=\"arrow next\" data-strips-next=\"\"></span><span class=\"arrow prev\" data-strips-previous=\"\"></span></div></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "En el proceso de traducci\u00f3n, represi\u00f3n internacional contra la imagen antifascista: Internati ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-16-febbraio-contro-la-repressione.html"}