{"published time": "2024-02-16T12-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/LLL2024/LLL_2024_Solidarit\u00e4t_Spanien_Elche-2.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><em>La p\u00e1gina de noticias revolucionarias espa\u00f1olas \"<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/12/elche-pintada-de-solidaridad-con-los-represaliados-de-la-marcha-lll-en-berlin/\">Servir al Pueblo\"</a>ha publicado fotos de una pintura solidaria para los prisioneros de la manifestaci\u00f3n LLL de este a\u00f1o en Berl\u00edn. La pintura se realiz\u00f3 en la ciudad de Elche y lleva las lemas \"libertad para los revolucionarios alemanes de la marcha de Lll\" en espa\u00f1ol, complementado por \"proletarios de todos los pa\u00edses, \u00a1unitados!\" en alem\u00e1n. Documentamos estas im\u00e1genes en este punto.</em></p><div></div><div><img alt=\"LLL 2024 Solidarit\u00e4t Spanien Elche 2\" src=\"../Images/2024-02-16T12-00-00-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T12-00-00-00-00/000000.jpg\"/></div></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8320-spanien-malung-in-solidaritaet-mit-den-verhafteten-der-lll-demonstration", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "rine", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Espa\u00f1a: pintura en solidaridad con el arresto de la demostraci\u00f3n de LLL", "tags": ["LLL-Demonstration", "Spanischer Staat", "Freiheit f\u00fcr die Inhaftierten der LLL-Demonstration"]}