{"published time": "2024-02-16T20-41-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/32.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/1-1024x427.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/2-1024x772.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/4-1024x766.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/5.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/6-1024x755.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/7-1024x767.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/8-1024x706.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/9-1024x761.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/11-1024x767.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/12-1024x760.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/13-1024x764.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/14.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/15.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/16.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/17.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/18.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/19.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/20.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/21.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/22.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/23.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/24.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/25.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/26.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/27.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/28.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/29.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/30.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/31.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/32.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/33.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"916\" sizes=\"(max-width: 1231px) 100vw, 1231px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000000.png\" width=\"1231\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos este informe de la memoria Fahne.</em></p><p>Una fuerte manifestaci\u00f3n pas\u00f3 por Viena en la noche del 12 de febrero, el 90 aniversario de las heroicas peleas de febrero en 1934. El Karl-Marx-Hof, una escena central de la resistencia en ese momento, se convirti\u00f3 en un lugar de recuerdo para aquellos combatientes que se describen meramente como h\u00e9roes.</p><p>Hace exactamente 90 a\u00f1os, el fuego de ca\u00f1\u00f3n tron\u00f3 en el Karl-Marx-Hof cuando el ej\u00e9rcito austrofascista dispar\u00f3 a las casas de trabajadores habitados. Miles se enfrentaron al austrofascismo en muchas partes de Austria en febrero, con armas en la mano. A pesar de la derrota militar, estas batallas fueron decisivas para el desarrollo adicional de la lucha de resistencia contra el austrofascismo y luego contra la ocupaci\u00f3n nazi. La manifestaci\u00f3n en el aniversario fue en gran medida feroz: pancartas, banderas, cantos, marchas y pirotecnia aseguraron que las lecciones de esta lucha sigan siendo relevantes 90 a\u00f1os despu\u00e9s.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8856\" data-id=\"8856\" decoding=\"async\" height=\"427\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8857\" data-id=\"8857\" decoding=\"async\" height=\"916\" sizes=\"(max-width: 1215px) 100vw, 1215px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000002.png\" width=\"1215\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8858\" data-id=\"8858\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8859\" data-id=\"8859\" decoding=\"async\" height=\"766\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8860\" data-id=\"8860\" decoding=\"async\" height=\"652\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000005.png\" width=\"804\"/></figure></figure><p>El eslogan com\u00fan de la manifestaci\u00f3n fue \"recordar es luchar\". Esto tambi\u00e9n se expres\u00f3 en los cantos y contenido de la manifestaci\u00f3n, que se dirigieron contra el desmantelamiento actual de los derechos democr\u00e1ticos y sociales, as\u00ed como la creciente pol\u00edtica de prohibici\u00f3n. Los lemas contra la inflaci\u00f3n y el robo salarial se alternaron con las llamadas contra el rearmamento, contra la OTAN y por la defensa de la neutralidad austriaca. Tambi\u00e9n se pod\u00edan ver banderas palestinas, como una expresi\u00f3n simb\u00f3lica de solidaridad internacional y amistad entre los pueblos, pero tambi\u00e9n contra la censura y la \"juez de mentalidad\" de las clases gobernantes contra la solidaridad de Palestina.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8861\" data-id=\"8861\" decoding=\"async\" height=\"755\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8863\" data-id=\"8863\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1223px) 100vw, 1223px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000007.png\" width=\"1223\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8864\" data-id=\"8864\" decoding=\"async\" height=\"706\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000008.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8865\" data-id=\"8865\" decoding=\"async\" height=\"761\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000009.png\" width=\"1024\"/></figure></figure><p>La vista sorprendente fue un bloque rojo en la manifestaci\u00f3n, que jug\u00f3 un papel clave en el comienzo de los cantos. Este bloque enfatiz\u00f3 particularmente la importancia del Partido Comunista Revolucionario de Austria (KP\u00f6) de la \u00e9poca, que se opuso a la pol\u00edtica de restricci\u00f3n del Partido de los Trabajadores Socialdem\u00f3cratas (SDAP\u00f6), ahora el Partido Socialdem\u00f3crata de Austria (SP\u00f6). Esto tambi\u00e9n es importante porque en este 90 aniversario, el liderazgo de los socialdem\u00f3cratas est\u00e1 tratando de presentarse como el \"partido de las luchas de febrero\". Sin embargo, aquellos que lucharon y murieron en los d\u00edas sangrientos de febrero se opon\u00edan a la l\u00ednea del liderazgo del Partido Socialdem\u00f3crata.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8866\" data-id=\"8866\" decoding=\"async\" height=\"767\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000010.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8867\" data-id=\"8867\" decoding=\"async\" height=\"760\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000011.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8868\" data-id=\"8868\" decoding=\"async\" height=\"764\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000012.png\" width=\"1024\"/></figure></figure><p>El feroz estado de \u00e1nimo en la manifestaci\u00f3n mostr\u00f3 que los participantes no esperaban que los gobernantes \"volvieran en sus sentidos\" hoy. Por el contrario, el eslogan \"Las luchas de febrero ya han mostrado: \u00a1lucha por la revoluci\u00f3n!\" extendido por toda la manifestaci\u00f3n. Hoy no debemos ser nost\u00e1lgicos, pero, como mostraron partes importantes de la manifestaci\u00f3n, \u00a1aplique las lecciones de estas luchas!</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8869\" data-id=\"8869\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1232px) 100vw, 1232px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000013.png\" width=\"1232\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8870\" data-id=\"8870\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1221px) 100vw, 1221px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000014.png\" width=\"1221\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8871\" data-id=\"8871\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1231px) 100vw, 1231px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000015.png\" width=\"1231\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8872\" data-id=\"8872\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1226px) 100vw, 1226px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000016.png\" width=\"1226\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8873\" data-id=\"8873\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1230px) 100vw, 1230px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000017.png\" width=\"1230\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8874\" data-id=\"8874\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1234px) 100vw, 1234px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000018.png\" width=\"1234\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8875\" data-id=\"8875\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1227px) 100vw, 1227px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000019.png\" width=\"1227\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8876\" data-id=\"8876\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1227px) 100vw, 1227px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000020.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000020.png\" width=\"1227\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8877\" data-id=\"8877\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1253px) 100vw, 1253px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000021.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000021.png\" width=\"1253\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8878\" data-id=\"8878\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1227px) 100vw, 1227px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000022.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000022.png\" width=\"1227\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8879\" data-id=\"8879\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1219px) 100vw, 1219px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000023.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000023.png\" width=\"1219\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8880\" data-id=\"8880\" decoding=\"async\" height=\"616\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1228px) 100vw, 1228px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000024.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000024.png\" width=\"1228\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8881\" data-id=\"8881\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1237px) 100vw, 1237px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000025.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000025.png\" width=\"1237\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8882\" data-id=\"8882\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1225px) 100vw, 1225px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000026.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000026.png\" width=\"1225\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8883\" data-id=\"8883\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1226px) 100vw, 1226px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000027.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000027.png\" width=\"1226\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8884\" data-id=\"8884\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1235px) 100vw, 1235px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000028.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000028.png\" width=\"1235\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8885\" data-id=\"8885\" decoding=\"async\" height=\"635\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 864px) 100vw, 864px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000029.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000029.png\" width=\"864\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8886\" data-id=\"8886\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1233px) 100vw, 1233px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000030.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000030.png\" width=\"1233\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8887\" data-id=\"8887\" decoding=\"async\" height=\"916\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1231px) 100vw, 1231px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000031.png\" width=\"1231\"/></figure><figure class=\"wp-block-image\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-8888\" data-id=\"8888\" decoding=\"async\" height=\"653\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1698px) 100vw, 1698px\" src=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000032.png\" srcset=\"../Images/2024-02-16T20-41-00-00-00/000032.png\" width=\"1698\"/></figure></figure><p><em>Tambi\u00e9n publicamos este llamado para un panel de discusi\u00f3n sobre la Guerra Civil en Austria:</em></p><p>PANEL DE DISCUSI\u00d3N</p><p>\"Guerra civil en Austria: historia y el momento actual</p><p>Cuando:</p><p>18 de febrero de 2024</p><p>16:00</p><p>D\u00f3nde:</p><p>M\u00fasica y asociaci\u00f3n cultural Oriente</p><p>Stollgasse 1A, 1070 Viena</p><p>(Uz/lavado westbahnhof)</p><p>Invitados del panel:</p><p>Gerhard Mack (Komintern)</p><p>Shirin Ott (ADRV)</p><p>Un activista desde hace mucho tiempo del movimiento de mujeres aut\u00f3nomos</p><div class=\"wp-block-file aligncenter\" data-wp-interactive=\"\"><object aria-label=\"Embed of Podiumsdiskussion_Flyer.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Podiumsdiskussion_Flyer.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!selectors.core.file.hasPdfPreview\" hidden=\"\" style=\"width:100%;height:600px\" type=\"application/pdf\"></object><a href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Podiumsdiskussion_Flyer.pdf\" id=\"wp-block-file--media-6818bde8-2d3e-499e-b95e-3a1e9724d1bf\">Flyer de discusi\u00f3n en panel</a><a aria-describedby=\"wp-block-file--media-6818bde8-2d3e-499e-b95e-3a1e9724d1bf\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Podiumsdiskussion_Flyer.pdf\">Descargar</a></div></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/16/karl-marx-hof-demonstration-on-the-90th-anniversary-of-the-february-fights/", "type": "article", "title": "Karl-Marx-Hof: demostraci\u00f3n en el 90 aniversario de las peleas de febrero-The Red Herald", "description": "Una fuerte manifestaci\u00f3n march\u00f3 por Viena en la noche del 12 de febrero, el 90 aniversario de las heroicas peleas de febrero en 1934.", "modified time": "2024-02-16T20:00:28+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Austria"], "sections": ["Europe", "Featured", "Austria", "English", "pll_65cfbedcba0f6"]}