{"published time": "2024-03-19T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-50.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-51.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-52.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-53.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-55.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-55.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-56.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-57.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-58.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-59.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-60.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-61.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-62.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\"><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5f6119f698c9ad18f6ee935cc1c7fbc3\">Ap\u00f3s o dia 8 de mar\u00e7o em Medell\u00edn, destacado para sua massa e combatividade, o escrit\u00f3rio do prefeito da capital antioquia levou uma placa com a face de 8 mulheres que participaram da marcha, acusando -as de vandalismo e danos \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de metroplus. Juntamente com este p\u00f4ster, v\u00e1rias pessoas pertencentes \u00e0s classes dominantes como Federico Guti\u00e9rrez e Andr\u00e9s Juli\u00e1n Rend\u00f3n foram criminalizadas para criminalizar a luta justa das mulheres populares nas redes sociais. Algumas mulheres tamb\u00e9m foram intimidadas e mantidas pela pol\u00edcia por terem len\u00e7os verdes ou roxos.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-eca601199a19f6e875f5ab11b1e9d918\">Algumas organiza\u00e7\u00f5es de mulheres denunciaram a criminaliza\u00e7\u00e3o do protesto e, sob os slogans, \"lutar n\u00e3o \u00e9 um crime\" e \"a mulher que me procura\" promoveu uma campanha de den\u00fancia em solidariedade com as mulheres indicadas. Nesta semana, eles est\u00e3o convidando para pintar um tecido e fazer uma queixa. do povo.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a5301aa95fba9a40a25cee6686b7a5b0\">Al\u00e9m disso, dentro da estrutura do m\u00eas em que a luta da mulher que trabalha, camponesa e popular \u00e9 comemorada, registros fotogr\u00e1ficos de um p\u00f4ster de p\u00f4steres e alguns canecas feitos por mulheres revolucion\u00e1rias chegaram, onde a criminaliza\u00e7\u00e3o do protesto \u00e9 denunciada, onde s\u00e3o reivindicados revolucion\u00e1rios e comunistas, bem como a luta do povo palestino e onde eles chamam a organiza\u00e7\u00e3o e a luta das mulheres.</p><p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-d0cb48faf9370aea70c596d289579e92\">Compartilhamos algumas fotos que nos compartilham com os p\u00f4steres e canecas feitos:</p><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26118\" decoding=\"async\" height=\"556\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000000.png\" style=\"width:416px;height:auto\" width=\"831\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26119\" decoding=\"async\" height=\"582\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000001.png\" width=\"831\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26120\" decoding=\"async\" height=\"570\" sizes=\"(max-width: 868px) 100vw, 868px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000002.png\" width=\"868\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26121\" decoding=\"async\" height=\"582\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 872px) 100vw, 872px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000003.png\" width=\"872\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26123\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000004.png\" width=\"863\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26123\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000005.png\" width=\"863\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26124\" decoding=\"async\" height=\"546\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000006.png\" width=\"874\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26125\" decoding=\"async\" height=\"468\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 797px) 100vw, 797px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000007.png\" width=\"797\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-5 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26126\" decoding=\"async\" height=\"596\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 775px) 100vw, 775px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000008.png\" width=\"775\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26127\" decoding=\"async\" height=\"580\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000009.png\" width=\"863\"/></figure></div><div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-6 wp-block-group-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26128\" decoding=\"async\" height=\"542\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 813px) 100vw, 813px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000010.png\" width=\"813\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26129\" decoding=\"async\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000011.png\" width=\"874\"/></figure></div><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-26130\" decoding=\"async\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 869px) 100vw, 869px\" src=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T00-00-00-08-00/000012.png\" width=\"869\"/></figure></article>", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26117", "title": "A\u00e7\u00f5es para 8 de mar\u00e7o", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "INTERNACIONAL"], "source_name": "Nueva Democracia"}