{"title": "PC 19 de mar\u00e7o - Companheiros turcos comemoram o parceiro 'urso' dois anos ap\u00f3s sua morte", "published time": "2024-03-19T23:33:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2408890155720853436\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" class=\"b-hbp-video b-uploaded\" frameborder=\"0\" height=\"266\" id=\"BLOGGER-video-521759a576dc9e00-5605\" mozallowfullscreen=\"mozallowfullscreen\" src=\"https://draft.blogger.com/video.g?token=AD6v5dyuqDsn37K2NL34xQ81tV5aTQ428YnB14BHkS0NhvJKQAwwku2uffTHx_DwuE6IJlafAswaQwS7tEdhdvnWSaXOL6MtiTOIc9UvFs8Bap0YEXf07sCDzDnpSHNMcw1j-79HwmQ\" webkitallowfullscreen=\"webkitallowfullscreen\" width=\"320\"></iframe></p><p></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm;\"><span><span><b>O \n Lutadores internacionais comemoram seu parceiro Orso (tekosher \n Empilhamento)</b></span></span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"713\" data-original-width=\"1278\" height=\"224\" src=\"../Images/2024-03-19T23-33-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T23-33-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></b></span></span></span></p><p align=\"center\" style=\"background: #ffffff; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg\"><br/></a></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span>O \n Os combatentes internacionais de Tikko comemoraram o lutador \n Internacional italiano Lorenzo Orsetti (pilhagem de Teko\u015fer) com um \n V\u00eddeos que eles publicaram.</span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span>O 18\u00ba \n Mar\u00e7o de 2019, o anarquista italiano Teko\u015fer pilhando, martirizado como \n Lutador Tikko no ataque de Baxuz contra o ISIS, foi \n comemorado no anivers\u00e1rio de sua imortalidade.</span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><a name=\"more\"></a><span><span>Um v\u00eddeo \n foi publicado pelos combatentes internacionais de Tikko para \n Comemore Teko\u015fer pilhando. O v\u00eddeo come\u00e7a com uma imagem \n Publicado por Teko\u015fer Pilling. \"Caminhas, companheiros ol\u00e1. Eu sou</span></span><span><span><span style=\"background: #ffffff;\">Teko\u015fer \" \n Em italiano, seguido de um v\u00eddeo de Teko\u015fer pilhando que diz no \n Sua \u00faltima carta \"Todas as tempestades come\u00e7am com uma simples \n derrubar. Tente ser essa queda. \"Ent\u00e3o h\u00e1 as imagens \n lutadores que desenham uma forma de teko\u015fer pilhando \n Eles escrevem \"um partid\u00e1rio nunca morre\" ao lado. \n Ent\u00e3o, no discurso feito em nome de Tikko,</span></span></span><span><span><i><span style=\"background: #ffffff;\">\"Hoje \n Comemoramos nosso parceiro de m\u00e1rtir Teko\u015fer. Se tornou \n Imortal 5 anos atr\u00e1s na guerra contra o ISIS em Deir-Ez Zor. Lorenzo \n Orsetti participou da luta anti -fascista em Rojava e contribuiu \n ao internacionalismo n\u00e3o apenas com armas, mas tamb\u00e9m com o seu \n Cameratismo e sua sensibilidade combativa. Seu calor e seu \n simpatia foram a \u00faltima coisa que ele deixou para muitas pessoas \n Em volta dele\".</span></i></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span>Apontando \n Que os ataques a Rojava continuem, a discuss\u00e3o continua:</span></span><span><span><i>\"O \n O turco do estado continua a atacar Rojava todos os dias. Amea\u00e7a para \n Destrua a revolu\u00e7\u00e3o com seus ataques em grande escala. Leva \n Os revolucion\u00e1rios e espa\u00e7os civis com terror e terror s\u00e3o destinados a \n do reconhecimento. Condena o povo \u00e0 fome, sede e \n morte. Eles ocuparam Efr\u00een, Ser\u00eakaniy\u00ea e Gir\u00ea Sp\u00ee com mercen\u00e1rios \n E eles aterrorizaram a popula\u00e7\u00e3o local. Mas eles n\u00e3o podem quebrar \n A vontade das pessoas que resistem \u00e0 vit\u00f3ria da revolu\u00e7\u00e3o \n e suas terras. Os imortais de Koban\u00ea a Afrin, de Ser\u00eakaniy\u00ea \n E os gir\u00ea na Palestina s\u00e3o nossa fonte de inspira\u00e7\u00e3o. \n Vamos defender a revolu\u00e7\u00e3o contra o fascismo, como eles mostraram \n nossos imortais \".</i></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span>O \n discurso, no qual se afirma que a resist\u00eancia contra o crescente \n onda de agress\u00e3o imperialista e fascista n\u00e3o pode ser \n quebrado, termina com as seguintes palavras</span></span><span><span><i>: \n \"N\u00f3s destruiremos o imperialismo e a barb\u00e1rie com a unidade de \n Povos oprimidos. Internacionalismo \u00e9 a arma do proletariado. E \n Lorenzo Orsetti, Barbara Anna Kistler e Nubar Ozanyan nos t\u00eam \n ensinou a usar essa arma. Lorenzo Orsetti deixou a It\u00e1lia e \n Ele se juntou \u00e0 luta pela liberta\u00e7\u00e3o dos povos do Oriente M\u00e9dio. \n Sentindo o internacionalismo do proletariado, ele se juntou \u00e0 luta de \n Liberta\u00e7\u00e3o popular e luta armada naquelas partes do mundo \n onde as contradi\u00e7\u00f5es imperialistas s\u00e3o mais graves. N\u00f3s prometemos \n Ele e todos os nossos m\u00e1rtires: continuaremos sua luta, \n Destruiremos o imperialismo, o fascismo e todos os tipos de rea\u00e7\u00e3o. \n Viva o internacionalismo do proletariado, a revolu\u00e7\u00e3o do \n Rojava \".</i></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span>No fim, \n H\u00e1 uma das imagens de Teko\u015fer empilhando no v\u00eddeo. Nisso \n Imagem, Teko\u015fer Piling diz:</span></span><span><span><i>\"Auto \n Voc\u00ea est\u00e1 assistindo a este v\u00eddeo, as not\u00edcias provavelmente n\u00e3o s\u00e3o boas. \n Eu provavelmente morri. Mas n\u00e3o h\u00e1 nada de errado com isso. \n Eu sei que fiz a escolha certa. Eu teria feito essa escolha mil \n vezes porque \u00e9 o certo \".</i></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span><i><span>segue a tradu\u00e7\u00e3o para o ingl\u00eas<br/></span></i></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span><span lang=\"fr-FR\">Fonte:</span></span></span><a href=\"https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1\"><span><span><span lang=\"fr-FR\"><u>https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1</u></span></span></span></a></p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><br/><br/></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\"><b>Internacional \n Lutadores comemoram pilhas tekosher</b></span></span></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"713\" data-original-width=\"1278\" height=\"179\" src=\"../Images/2024-03-19T23-33-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-19T23-33-00-08-00/000001.jpg\" width=\"320\"/></b></span></span></span></div><p></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">Internacional \n Fighters de Tikko comemorou o lutador internacional italiano \n Lorenzo Orsetti (Teko\u015fer Pilling) com um v\u00eddeo que eles lan\u00e7aram.</span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">Sobre \n 18 de mar\u00e7o de 2019, o anarquista italiano Teko\u015fer pilhando, que foi martirizado como \n Um lutador de Tikko no movimento de Baxuz contra o ISIS foi comemorado em \n o anivers\u00e1rio de sua imortaliza\u00e7\u00e3o.</span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">A \n O v\u00eddeo foi lan\u00e7ado pela International Tikko Fighters para comemorar \n Teko\u015fer pilhando. O v\u00eddeo come\u00e7a com uma imagem publicada por Teko\u015fer \n Empilhando. \"Cam\u00edcolas, camaradas Ol\u00e1. Eu sou<span></span></span></span></span></p><!--more--><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">Teko\u015fer \"in \n Italiano, seguido de um v\u00eddeo de Teko\u015fer pilhando em seu \u00faltimo \n carta \"Todas as tempestades come\u00e7am com uma queda simples. Tente ser aquele \n soltar \". Ent\u00e3o h\u00e1 imagens dos lutadores desenhando um \n silhueta de teko\u015fer empilhando e escrevendo \"um partid\u00e1rio nunca \n morre \"ao lado disso. Ent\u00e3o, no discurso feito em nome de Tikko,</span></span></span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\"><i>\"Hoje, \n Comemoramos nosso camarada M\u00e1rtir Teko\u015fer. Ele se tornou imortal 5 \n Anos atr\u00e1s, na guerra contra o ISIS em Deir-Ez Zor. Lorenzo Orsetti \n participou da luta antifascista em Rojava e contribuiu \n ao internacionalismo n\u00e3o apenas com armas, mas tamb\u00e9m com seu \n camaradagem e sensibilidade de combate. Seu calor e simpatia foram o \n \u00daltima coisa que ele deixou para muitas pessoas ao seu redor. \"</i></span></span></span><p></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">Apontando \n Fora que os ataques a Rojava continuam, disse o discurso,</span></span></span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\"><i>\"O \n O estado turco continua a atacar Rojava diariamente. Isto \n amea\u00e7a destruir a revolu\u00e7\u00e3o com seus ataques em larga escala. Isto \n alvo revolucion\u00e1rios e espa\u00e7os civis com \n terror de reconhecimento. Condena o povo \u00e0 fome, sede e \n morte. Eles ocuparam Efr\u00een, Ser\u00eakaniy\u00ea e Gir\u00ea Sp\u00ee com \n mercen\u00e1rios e aterrorizou as pessoas de l\u00e1. Mas eles n\u00e3o podem quebrar \n a vontade das pessoas que resistem \u00e0 vit\u00f3ria da revolu\u00e7\u00e3o \n e suas terras. Imortais de Koban\u00ea a Afrin, de Ser\u00eakaniy\u00ea \n E Gir\u00ea Sp\u00ee para a Palestina s\u00e3o nossa fonte de inspira\u00e7\u00e3o. Vamos \n Defenda a revolu\u00e7\u00e3o contra o fascismo, pois nossos imortais mostraram \".</i></span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">O \n discurso, no qual foi afirmado que a resist\u00eancia contra o ascens\u00e3o \n onda de agress\u00e3o imperialista e fascismo n\u00e3o pode ser quebrada, terminou \n com as seguintes palavras</span></span></span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\"><i>: \n \"N\u00f3s destruiremos o imperialismo e a barb\u00e1rie com a unidade de \n Povos oprimidos. Internacionalismo \u00e9 a arma do proletariado. \n E Lorenzo Orsetti, Barbara Anna Kistler e Nubar Ozanyan nos ensinaram \n Como usar essa arma. Lorenzo Orsetti deixou a It\u00e1lia e se juntou ao \n luta pela liberta\u00e7\u00e3o dos povos do Oriente M\u00e9dio. \n Sentindo o internacionalismo do proletariado, ele se juntou ao \n luta de liberta\u00e7\u00e3o das pessoas e luta armada em geografias onde \n As contradi\u00e7\u00f5es imperialistas s\u00e3o as mais graves. N\u00f3s prometemos a ele \n e todos os nossos imortalizados; Vamos continuar sua luta, n\u00f3s \n destruir\u00e1 o imperialismo, o fascismo e todos os tipos de rea\u00e7\u00e3o. Longo \n Viva o internacionalismo do proletariado, viva o rojava \n revolu\u00e7\u00e3o\".</i></span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">Finalmente, \n H\u00e1 uma das imagens de Teko\u015fer empilhando no v\u00eddeo. Nisso \n Imagem, disse Teko\u015fer Piling</span></span></span><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\"><i>, Assim, \n \"Se voc\u00ea est\u00e1 assistindo a este v\u00eddeo, as not\u00edcias provavelmente n\u00e3o s\u00e3o boas. \n Provavelmente estou morto. Mas n\u00e3o h\u00e1 nada de errado nisso. eu sei \n fez a escolha certa. Eu teria feito essa escolha mil vezes \n Porque \u00e9 o certo. \"</i></span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">Fonte:</span></span></span><span><u><a href=\"https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1\"><span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\"><span><span lang=\"en-GB\">https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1</span></span></span></a></u></span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Os combatentes internacionais comemoram o Orso (pilhagem tekosher), os combatentes internacionais de Tikko comemorados ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-19-marzo-i-compagni-turchi.html", "source_name": "proletari comunisti"}