{"title": "18 de mar\u00e7o", "published time": "2024-03-19T20:45:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s1600/descarga.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1756777851906925898\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s275/descarga.png\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\"><span><img border=\"0\" data-original-height=\"183\" data-original-width=\"275\" height=\"183\" src=\"../Images/2024-03-19T20-45-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-19T20-45-00-08-00/000000.png\" width=\"275\"/></span></a></div><span><br/></span><p></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: right;'><span><em><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span>Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, une -se!</span></span></em></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><span><strong><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">18 de mar\u00e7o</span></span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">- Dia de solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - honra</span></span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios!</span></span></span></span></span></strong></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">O Red Socorro, fundado pelo Comintern em 1920, declarado em 18 de mar\u00e7o, o dia da funda\u00e7\u00e3o da comuna de Paris, como \"Dia Internacional de Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos\" em 1923 e dedicou -o a prisioneiros pol\u00edticos.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade ser\u00e1 expressa com prisioneiros pol\u00edticos em todo o mundo.</span></span></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Em cada per\u00edodo da hist\u00f3ria, houve grande resist\u00eancia aos sistemas de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o em que vivemos por quil\u00f4metros de anos, e um pre\u00e7o alto foi pago por isso.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Para cada luta contra os sistemas dominantes de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o, a cada resist\u00eancia, a rea\u00e7\u00e3o das classes dominantes tem sido semelhante: destruir qualquer movimento que seja direcionado contra sua exist\u00eancia para garantir sua exist\u00eancia e, acima de tudo</span></span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Eles lideram isso. movimento.</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Porque a raiva que se acumulou contra a ordem predominante,</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">ele</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">impulso</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">surgindo</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">do</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">desejo e esfor\u00e7os para mudar a ordem predominante,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Eles s\u00f3 podem ser direcionados na dire\u00e7\u00e3o certa sob lideran\u00e7a adequada.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00c9 por isso que as classes dominantes querem destruir aqueles que canalizam a raiva e o desejo de mudar o povo e isolar das pessoas que n\u00e3o podem ser destru\u00eddas.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">A outra dimens\u00e3o da intoler\u00e2ncia e agress\u00e3o das classes dominantes contra os movimentos revolucion\u00e1rios, comunistas e democr\u00e1ticos populares \u00e9 garantir que as massas populares oprimidas permane\u00e7am em sil\u00eancio e n\u00e3o ousem se rebelar.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Massacrando e oprimindo os campe\u00f5es</span></span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Das pessoas, as classes dominantes enviam uma mensagem para as massas oprimidas: \"Se voc\u00ea se opor a n\u00f3s, faremos o mesmo com voc\u00ea\".</span></span></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u201c\u201c</span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Os fil\u00f3sofos apenas interpretaram o mundo de outra maneira;</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">O que importa</span></span></span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">es</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">mude-os \",</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Karl Marx disse, o grande professor do proletariado.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Os comunistas e revolucion\u00e1rios lutam</span></span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o desse ideal, ent\u00e3o eles s\u00e3o mortos, presos por isso.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Repetidamente, prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios em tortura e pris\u00f5es demonstraram</span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Enquanto a vida continua, grandes exemplos da continua\u00e7\u00e3o da luta de classes podem ser dados sob qualquer condi\u00e7\u00e3o de vida.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">A estrada requer assumir esses riscos, e \u00e9 com essa consci\u00eancia que os comunistas e revolucion\u00e1rios lutam contra os sistemas de explora\u00e7\u00e3o predominantes.</span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">O corpo de cada assassinato comunista e revolucion\u00e1rio, toda vez que passava na pris\u00e3o, tamb\u00e9m sente as funda\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o da sociedade do futuro.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">A burguesia e seus lacaios querem garantir a rendi\u00e7\u00e3o, sujeitando as condi\u00e7\u00f5es mais violentas \u00e0queles que n\u00e3o podem ser massacrados nas pris\u00f5es.</span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Las Los</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">prisioneiros e revolucion\u00e1rios comunistas,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">na sua vez</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">, eles n\u00e3o hesitam em transformar as pris\u00f5es, onde o inimigo se sente mais forte, em um cen\u00e1rio de luta de classe.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Portanto, n\u00e3o devemos definir prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios em pris\u00f5es como v\u00edtimas,</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Mas devemos</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Defina -os como justos</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">y</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">esse</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">saudar</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Os comunistas e os revolucion\u00e1rios s\u00e3o mortos, presos e torturados n\u00e3o apenas porque t\u00eam id\u00e9ias diferentes sobre os sistemas de explora\u00e7\u00e3o existentes, mas tamb\u00e9m porque fazem algo para mudar essas id\u00e9ias, para organizar e unir as pessoas.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00c9 principalmente uma guerra ideol\u00f3gica, incorporada por dois</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Classes hostis e mutuamente incompat\u00edveis.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">O assassinato e a pris\u00e3o de comunistas e revolucion\u00e1rios n\u00e3o resolve o problema da burguesia, uma vez que as condi\u00e7\u00f5es objetivas do sistema imperialista mant\u00eam</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">constante e apresenta a contradi\u00e7\u00e3o entre opressores e oprimidos.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">A situa\u00e7\u00e3o objetiva existente, o</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Contradi\u00e7\u00f5es cada vez mais profundas s\u00e3o refletidas diretamente nas contradi\u00e7\u00f5es de classe</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">, Assim,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">E o vazio deixado pelos revolucion\u00e1rios e comunistas mortos e presos est\u00e1 cheio de novos.</span></span></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Em</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">at\u00e9 que ponto as contradi\u00e7\u00f5es do sistema dominante s\u00e3o aprofundadas e</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Os becos sem sa\u00edda que caem se multiplica,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Na medida em que seu medo de \"grave\" cresce, as classes dominantes n\u00e3o hesitam em se tornar cada vez mais</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">concretas</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Para revelar sua verdadeira identidade.</span><span style=\"vertical-align: inherit;\">face.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Ao mesmo tempo, a crise cada vez mais profunda e n\u00e3o resolvida do sistema est\u00e1 se movendo</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">para a burguesia e as classes exploradoras dominantes de todos os tipos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">para centralizar mais o mecanismo do estado soberano,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">ambos com leis e organiza\u00e7\u00f5es de fato,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">de</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Continue avan\u00e7ando</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">instrumentos.</span><span style=\"vertical-align: inherit;\">de opress\u00e3o</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Nos pa\u00edses capitalistas imperialistas</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">aquela auto -demonstra\u00e7\u00e3o de \"democracias ideais\" e \"progressistas\",</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">As sucessivas leis de seguran\u00e7a, as novas leis que expandem o poder dos \u00f3rg\u00e3os repressivos do estado, mostram -nos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Especificamente, a burguesia tem a capacidade de ... carregar a \"m\u00e1scara da democracia\" perdeu.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">A burguesia est\u00e1 restaurando</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">sua posi\u00e7\u00e3o contra a classe trabalhadora, contra trabalhadores oprimidos e povos oprimidos, com tudo</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">s\u00e3o</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">reagindo</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Nos pa\u00edses coloniais e semicoloniais dominados pelo imperialismo,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Os regimes usuais s\u00e3o</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">formas de governo parlamentar e extraparlamentar com diferentes</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Fascismo e nuances de rea\u00e7\u00e3o.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Nesses pa\u00edses, todos os membros da oposi\u00e7\u00e3o, come\u00e7ando com comunistas e revolucion\u00e1rios, est\u00e3o expostos ao terrorismo estatal sistem\u00e1tico e permanente.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">A profundidade da contradi\u00e7\u00e3o entre as classes dominantes e o</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Pueblos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">oprimidos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">em</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Esses pa\u00edses determinam a intensidade da luta de classes.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Para as classes dominantes,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">que</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Eles s\u00f3 podem manter a escravid\u00e3o do imperialismo atrav\u00e9s de um regime de terror irrestrito, o terrorismo do Estado \u00e9 mais uma necessidade do que uma op\u00e7\u00e3o.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">As leis s\u00e3o apenas uma fachada para fascismo, rea\u00e7\u00e3o e terrorismo do estado.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">As pris\u00f5es, por sua vez, s\u00e3o instrumentos de tortura e opress\u00e3o.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Las Los</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Classes dominantes da Turquia, \u00cdndia, Filipinas, Peru, Ir\u00e3, Israel, etc. Eles est\u00e3o se aprofundando</span></span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">o isolamento que eles usam</span></span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">De todas as maneiras poss\u00edveis</span></span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">manter prisioneiros na pris\u00e3o.</span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\u00c9 impedido</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">o tratamento de presos gravemente doentes usando v\u00e1rios pretextos,</span></span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Muitos prisioneiros doentes morrem e h\u00e1 repetidos ataques virtuais contra prisioneiros.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Milhares de membros da na\u00e7\u00e3o curda est\u00e3o presos como o pre\u00e7o da luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional curda.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">As pris\u00f5es turcas impedem a libera\u00e7\u00e3o de pessoas que</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Eles carregam</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">mais de</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">30 anos presos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">porque</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">\"Eles n\u00e3o abandonam seus pensamentos.\"</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Ele</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">O estado indiano reacion\u00e1rio prendeu mais de dez mil comunistas, revolucion\u00e1rios e ativistas pol\u00edticos para suprimir a guerra popular, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha.</span></span></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Georges Ibrahim Abdallah foi preso por</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Imperialismo franc\u00eas</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Por 40 anos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">E ele ainda n\u00e3o foi libertado, apesar de ter cumprido sua senten\u00e7a.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Mam\u00e3e Abu-Jamal,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Membro dos Panteras Negras, tem sido</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">capturado</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Para o imperialismo americano por mais de 40 anos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de povos oprimidos de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas na pris\u00e3o.</span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Las Los</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Classes dominantes temem que os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios, e a hostilidade da classe que se sinta dirigida contra eles \u00e9 t\u00e3o grande que</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Eles impedem que n\u00e3o escrupulosos deixem as pris\u00f5es de comunistas e revolucion\u00e1rios que se mant\u00eam em cativeiro em viola\u00e7\u00e3o aberta de suas pr\u00f3prias leis.</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">O assassinato em 2021 do Presidente Gonzalo, l\u00edder do</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Cpp</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">, Assim,</span></span></span><span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Quem</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Ele perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos em regime de isolamento e cuja morte ocorreu porque os necess\u00e1rios n\u00e3o foram levados,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">es</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">muito</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">importante entender o escopo do medo e do \u00f3dio das classes, que eles sentem</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">os imperialistas e</span></span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">las los</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Servidores de sistema submisso</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">governante</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo queimaram e at\u00e9 destru\u00edram seu corpo.</span></span></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;'><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Las Los</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Na pris\u00e3o</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Eles est\u00e3o tentando atender \u00e0s demandas da luta de classe,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">arriscando suas vidas superando os limites das condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Eles se recusam a se render e n\u00e3o hesitam em resistir a todas as formas de press\u00e3o, tortura e isolamento.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Devemos nos mobilizar para apoiar o lutador e justificar a resist\u00eancia dos prisioneiros,</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">para</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">lutar contra qualquer tipo de agress\u00e3o contra prisioneiros, para ser a voz dos prisioneiros do lado de fora, devemos</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Apoie sua luta em condi\u00e7\u00f5es de cativeiro como parte da luta de classe l\u00e1 fora. .</span><span style=\"vertical-align: inherit;\">.</span></span></span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: start;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span>Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o nossa honra!</span></span></strong></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span>Apoiar prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria!</span></span></strong></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><strong><span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Vamos fazer nossa resist\u00eancia e a luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios.</span></span></span><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span style=\"vertical-align: inherit;\">Vamos ser a voz dos prisioneiros!</span></span></span></span></strong></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm;'><span></span></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: right;'><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span>Liga Comunista Internacional</span></span></strong></p><p style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: 13px; line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: right;'><strong><span style=\"vertical-align: inherit;\"><span>marzo 2024</span></span></strong></p></div><p><br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, une -se! 18 de mar\u00e7o - Dia da Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos - Honra prisioneiros comuns ...", "author": ["SOL ROJO"], "source": "https://pukainti.blogspot.com/2024/03/declaracion-del-18-de-marzo.html", "source_name": "PCESol Rojo"}