{"title": "PC 19 de mar\u00e7o - Turquia - Greve de fome de prisioneiros pol\u00edticos tipo F - Informa\u00e7\u00f5es dos companheiros turcos", "published time": "2024-03-19T15:45:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4092947606331732113\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"background: #ffffff; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><br/></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 100%; margin-bottom: 0.49cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span><b>Batida \n da fome dos prisioneiros na pris\u00e3o do tipo F n.1 de Tekirday</b></span></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span>O \n Prisioneiros do TKP-ML e MLKP na pris\u00e3o do tipo F. 1 por tekirday \n Eles come\u00e7aram uma greve de fome em apoio \u00e0 greve \n da fome dos prisioneiros do PKK contra o isolamento na ilha de \n Imral\u0131 e as viola\u00e7\u00f5es dos direitos nas pris\u00f5es de novembro.</span></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span>O \n Prisioneiros do TKP-ML e MLKP na pris\u00e3o do Tipo F n.1 de Tekirday \n Tipo organizou uma greve de fome de 3 dias para \n apoiar a greve de fome dos prisioneiros do PKK e contra o \n Viola\u00e7\u00f5es crescentes de direitos nas pris\u00f5es.</span></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span>Segundo \n As informa\u00e7\u00f5es que recebemos atrav\u00e9s das fam\u00edlias do \n Prisioneiros, Murat Deniz, Ya\u015far Eri\u015f, B\u00fclent Kapar, Ahmet Do\u011fan, \n \u00dcmit Emrah K\u00f6se, Ercan G\u00f6rtas, \u00d6zg\u00fcr Din\u00e7er come\u00e7ou um \n Greve de fome de 3 dias em 12, 13 e 14 de mar\u00e7o.</span></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span>No \n Mensagem que eles enviaram, os prisioneiros disseram: \"Temos \n Come\u00e7ou essa greve de fome em solidariedade com a greve \n da fome que est\u00e1 em andamento desde novembro e contra o crescimento \n Viola\u00e7\u00f5es de direitos nas pris\u00f5es \".</span></span></span></p><p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\"><span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span><span lang=\"fr-FR\">Fonte:</span></span></span></span><a href=\"https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/\"><span><span style=\"font-family: Arial, serif;\"><span><span lang=\"fr-FR\"><u>https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/</u></span></span></span></span></a></p><p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\"><br/><br/></p><p><b><span>Greve de fome por prisioneiros em Tekirda\u011f f Type Prison No 1</span></b></p><p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Prisioneiros TKP-ML e MLKP na pris\u00e3o de Tekirda\u011f F \n greve de fome em apoio \u00e0 greve de fome por prisioneiros do PKK \n contra o isolamento na ilha de Imral\u0131 e viola\u00e7\u00f5es de direitos em \n pris\u00f5es desde novembro.</p><p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Prisioneiros TKP-ML e MLKP na pris\u00e3o de Tekirda\u011f f \n Greve de fome de 3 dias para apoiar a greve de fome de prisioneiros de PKK e \n Contra as viola\u00e7\u00f5es do aprofundamento dos direitos nas pris\u00f5es.</p><p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es que recebemos atrav\u00e9s \n Prisioneiros, Murat Deniz, Yasar Eri\u015f, B\u00fclent Kapar, Ahmet Do\u011fan, \n \u00dcmit Emrah K\u00f6se, Ercan G\u00f6rtas, \u00d6zg\u00fcr Din\u00e7er foi a um 3 dias \n Greve de fome em 12,13,14 de mar\u00e7o.</p><p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Na mensagem que eles enviaram, os prisioneiros disseram: \"Fizemos isso \n greve de fome em solidariedade com a greve de fome que tem sido \n continuando desde novembro e contra as viola\u00e7\u00f5es crescentes de \n Direitos nas pris\u00f5es. \"</p><p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">Fonte:<span><u><a href=\"https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/\">https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/</a></u></span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Greve de fome de prisioneiros na pris\u00e3o do tipo f n.1 de Tokirda\u011f os prisioneiros do TKP-ML e MLKP no tipo de pris\u00e3o f n. 1 por tek ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-19-marzo-turchia-sciopero-della-fame.html", "source_name": "proletari comunisti"}