{"published time": "2024-03-20T07:55:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/10/LCI-NO.png"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-20T07-55-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-20T07-55-00-08-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-text-align-right\"><em>Prolet\u00e1rios em todos os pa\u00edses, n\u00e3o acultados voc\u00ea!</em></p><h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>18 de mar\u00e7o - o dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - em homenagem aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios</strong></h3><p>18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. A ajuda vermelha foi fundada pelo Comintern em 1920 e declarou em 1923 em 18 de mar\u00e7o, a data da funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio paroquial, como \"o Dia Internacional da Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos\" e a dedicou aos presos pol\u00edticos. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade \u00e9 expressa com prisioneiros pol\u00edticos em todo o mundo.</p><p/p><p>\"Os fil\u00f3sofos t\u00eam apenas<em>interpretar</em>o mundo diferente; Mas o que depende \u00e9<em>mudar</em/p><p/p><p>O estado indiano reacion\u00e1rio bloqueou mais de dez mil ativistas comunistas, revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para impedir a guerra.</p><p>Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, apesar de ter sentenciado sua puni\u00e7\u00e3o. Mumia Abu-Jamal, membro do Panteras Negras, \u00e9 preso pelo imperialismo americano h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de pessoas oprimidas de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es.</p><p>Os medos das classes dominantes dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios e o \u00f3dio de classe que sentem contra eles s\u00e3o t\u00e3o grandes que impedem cruelmente os comunistas e os revolucion\u00e1rios que mant\u00eam presos em viola\u00e7\u00f5es abertas de suas pr\u00f3prias leis de deixar as pris\u00f5es. O assassinato do presidente Gonzalo em 2021, o chefe do PCP, que perdeu a sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos isoladamente e cuja morte foi causada porque as medidas de sa\u00fade necess\u00e1rias n\u00e3o foram implementadas, \u00e9 muito importante para entender a extens\u00e3o do medo e do \u00f3dio de classe como o Os imperialistas e os propriet\u00e1rios servil do sistema dominante sentem. Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo queimaram e at\u00e9 destru\u00edram seu corpo.</p><p>Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es se esfor\u00e7am para atender aos requisitos da luta de classe, com o risco de suas pr\u00f3prias vidas, desafiando os limites das condi\u00e7\u00f5es nas pris\u00f5es. Eles se recusam a capitular e hesitar em resistir a todos os tipos de press\u00e3o, tortura e isolamento. Devemos mobilizar para apoiar a luta leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos prisioneiros, para lutar contra qualquer forma de agress\u00e3o contra os prisioneiros, a fim de ser a voz dos prisioneiros do lado de fora dos muros, devemos apoiar sua luta durante as condi\u00e7\u00f5es de deten\u00e7\u00e3o como parte do luta de classe.</p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o a nossa honra!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Apoiar os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vamos fazer a resist\u00eancia e a luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios, vamos ser a voz dos prisioneiros!</strong></p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Federa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional</strong><br/><strong>Marte 2024</strong></p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/19/norwegian-statement-of-the-icl-on-the-18th-of-march/", "type": "article", "title": "Noruegu\u00eas: Declara\u00e7\u00e3o da ICL no dia 18 de mar\u00e7o - The Red Herald", "description": "18 de mar\u00e7o - o dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - em homenagem aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios", "modified time": "2024-03-19T22:08:41+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["ICL"], "sections": ["Featured", "International", "ICL", "English", "pll_65fa0d38b1bce"], "source_name": "Red Herald"}