{"title": "Queja de los movimientos de carreras por el intento de suprimir la manifestaci\u00f3n del jueves 15/2 y el \"asedio de la Universidad Arist\u00f3teles de Thesaloniki\" en Sal\u00f3nica", "published time": "2024-02-15T16-50-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiDhJ4f8mWImR4at-cSwamhq24QktgKqPPqIRKPJVyrXW4inHOw2x_L2vxq8u7MAFcKO7y1En0xwLv9TwyRz3ghEqpP4a9II_lS0tKl7V7XtvZNuFGNvzbsYFV0V6NjT-h9VDdyFHuLQ86my7kBRZugyTvmKO5IufVj-lyfoXzJu_dxBuPMiEv1xqdm1oC2/w640-h360/mat_koykoyloforoi_apth_arthro.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibBJv4WOtILu-kA0v5XQ_TOzHbitlmxTXVsvFTMZwXZh47zrb7NxYv7i8hoscw1J6YxBa8pYgxOgwHewjYUPvmdUPgFUHUamr8bIeZDyI8j7hOyNSJzdmkp7n2EGwOJ4XuGxaxze9JXm1IG8sPf78-bhYP5G8eqv7CPlgxAjFwdhjnnXYrDruO0zLbsct5/w400-h140/logo_ak_site.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEipbkYe5ys7-aSkF4mO4G8HOc9j1EoaqZID1eCx96D_6zuFczbMb9Q3uMiPTq0kJadMJzXp2nlc9ph8-L2VwVCTzS4b6Yrc4pFDH1lNGZRw4YCZCtC57N6N7r1oprstc-6OH09CxFyE9F0ZhKhH1ToC6bWrpJCv3juXqyE0iY_WwpsWaXMCUr_oaxNRJsOl/w512-h640/417452571_1149786723026626_8717964422008137271_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhYitrs0BnClelyNOm_AnmIxXIuuceYjNY9OQBMbN2oXIkK7Y_WQxwntyjTe0wXbiXxhTjCRYXTk3bK15NaVtrFvscUpqObiLcRVTOI_t1dV0NeSKKZyLwYT_SEHgqFdNkUpv59rHG022EMQ217SLl4FwdhEE6UjVy0mWwJkM5VHIPt9cop0bLbp8J6fE1L/w512-h640/417509149_1149786719693293_8191287867928812572_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgp1Y9SOk2Aw8N6Eu31kJ2SXwe1rXmuFBV-cwQFus2LvFUL092a52tBLt6gNzn3aO2vJN95L7p9QYyxJ3A-J8S0hTrVGiS0BPSwArNBqOj_K5ncWwjkNpFA6p23jqid18HAoozjQRnGHu8Sq1ZIQJNFf5vrScHs_A_msX2aHshtIbr0wcXxQdL4nbo-zH6M/w640-h360/mat_koykoyloforoi_apth__3_.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8988602413679466706\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Denunciamos la operaci\u00f3n policial planificada para suprimir a los estudiantes de hoy (15/2) en Sal\u00f3nica contra el plan Pierrakakis. La presencia de la polic\u00eda desde el comienzo de la marcha fue provocativa. \u00a1Fue seguido por un ataque al bloque de clubes de estudiantes en Hagia Sophia y arrestos estudiantiles! Despu\u00e9s de que lleg\u00f3 el curso a la Universidad Arist\u00f3teles de Thesaloniki. Hubo un intento de aterrorizar a los estudiantes con poderosas fuerzas policiales para rodear la universidad e invadir el patio de la filosof\u00eda donde comenz\u00f3 a coordinar las asambleas generales en la escuela ocupada.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"656\" data-original-width=\"1168\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000000.png\" width=\"640\"/></div><br/><span><a name=\"more\"></a></span><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">El tapete tambi\u00e9n se mud\u00f3 a la ley, la biblioteca de autores y en otros lugares volando productos qu\u00edmicos y persiguiendo a los estudiantes. El gobierno molesto por la continuaci\u00f3n e insistencia del movimiento estudiantil para resistir el establecimiento de universidades privadas y la abolici\u00f3n de la educaci\u00f3n libre p\u00fablica, tratando de romper nuestras manifestaciones, ocupaciones y procesos colectivos. De hecho, en vista de la presentaci\u00f3n del proyecto de ley al Parlamento, el gobierno elige demostrar poder. Pero el terrorismo no pasar\u00e1.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">\u00a1Responderemos con ocupaciones a\u00fan m\u00e1s masivas, manifestaciones!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">\u00a1Deje que los detenidos sean liberados de inmediato!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">\u00a1Retire el plan Pierrakaki!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">\u00a1Debajo de la pol\u00edtica de las barreras de clase!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">\u00a1Reclamamos una educaci\u00f3n p\u00fablica gratuita para todos!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">\u00a1Abajo las manos del asilo, el asilo pertenece a la gente entera!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"140\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000001.png\" width=\"400\"/></div><div style=\"text-align: justify;\"></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1350\" data-original-width=\"1080\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000002.jpg\" width=\"512\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1356\" data-original-width=\"1084\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000003.jpg\" width=\"512\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"495\" data-original-width=\"880\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-50-00-02-00/000004.png\" width=\"640\"/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03b7", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/152.html"}