{"title": "PC 15 de febrero - Salvini Criminal! Inmortal Palestina!", "published time": "2024-02-15T20-07-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto-720x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4272308921011338316\" itemprop=\"description articleBody\"><main><article><div class=\"content-post\"><div id=\"thumbsingle\"><a href=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto.jpg\" rel=\"aprilightbox\" title=\"Ingrandisci la foto Fare il deserto con la scusa dell'\u201dantisemitismo\u201d\"><span><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></span></a></div><br/><h3><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">El \u00faltimo de la liga: quiere prohibir los eventos contra Israel</span></span></span></h3><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Giacomo Salvini -<em>Hecho diario</em><br/></span></span></span></p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">El \n  4 de noviembre Dur \u00faltimo, el l\u00edder de la liga Matteo Salvini se organiz\u00f3 \n Una manifestaci\u00f3n pro-Israel en Mil\u00e1n en la que llam\u00f3 \"fascistas\" \n Aquellos que se llevan a la plaza contra Tel Aviv despu\u00e9s de los eventos del s\u00e9ptimo \n Octubre.</span></span></span><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Para \n  Esto, con la excusa de luchar contra los actos del antisemitismo, ahora el \n A Carroccio le gustar\u00eda prohibir los eventos en los que son criticados \n Las instituciones de Israel: pedirlo es un proyecto de ley \n Presentado por la liga en el Senado el 30 de enero y presentado el mi\u00e9rcoles, el mi\u00e9rcoles, \n Justo el d\u00eda en que algunos manifestantes llegaron a N\u00e1poles \n Manganellati bajo la sede de RAI mientras protesta por pedir la paz \n En la tira de Gaza despu\u00e9s de las controversias para las frases de Ghali en Sanremo \n  (\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Stop al genocidio</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\").</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">All\u00e1 \n  Bill est\u00e1 firmado por el l\u00edder del grupo de la Liga Maximiliana \n Romeo y los senadores Daisy Pirovano y Giorgio Maria Bergesio y tienen un \n T\u00edtulo gen\u00e9rico: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Disposiciones para la adopci\u00f3n de la definici\u00f3n operativa de antisemitismo, as\u00ed como para la lucha contra los documentos antisemitismo</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\". \n  Un texto delgado de tres art\u00edculos en los que el objetivo solo parece ser \n Adoptar la definici\u00f3n de anti -semitismo formulado \n por la Asamblea Plenaria de la Alianza Internacional para la Memoria \n del Holocausto en 2016.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Por anti -semitismo, leemos en el texto, queremos decir \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>a \n  Percepci\u00f3n determinada de los jud\u00edos que pueden expresarse como odio \n hacia ellos, cuyas manifestaciones, de naturaleza verbal o f\u00edsica, \n est\u00e1n dirigidos hacia personas jud\u00edas y no jud\u00edas, sus activos, el \n Instituciones comunitarias y lugares de culto jud\u00edo</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\".</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">cesiones \n  Marcablemente fascistas, comenzando por Acca Larenzia. El resto de la ley \n  se refiere a las iniciativas contra un nt i sy mi t ismo que debe ser \n Tomado de la presidencia del consejo con un decreto espec\u00edfico: va \n a partir de la creaci\u00f3n de una base de datos para los episodios de antisemitismo a \n formas de conciencia para los maestros y las fuerzas policiales. Medidas detr\u00e1s \n  a lo que la propuesta para negar las manifestaciones en la plaza est\u00e1 oculta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Eso \n  de la liga es un proyecto de ley, pero la regla podr\u00eda ser \n presentado como una enmienda en la primera medida \u00fatil, tal vez ya el \n Seguridad DDL que llega al Senado. Mientras tanto ayer el subsecretario \n Leghist Alessandro Morelli propuso un \"Daspo para los artistas que \n Hacen referencia de la pol\u00edtica \": dosis a los casos de Dargen d\u2019Amico y Ghali: \n \"Deber\u00edan quedarse fuera de Rai por un per\u00edodo\".<span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Una definicion</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">bastante \n  controvertido: acad\u00e9micos y universidades de todo el mundo, de hecho, tienen \n critic\u00f3 los ejemplos de la IHRA que se aplican a la definici\u00f3n, \n  incluido el de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>denegar \n  a los jud\u00edos el derecho a la autodeterminaci\u00f3n, alegando que \n La existencia del estado de Israel es una expresi\u00f3n de racismo.</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Aplicar \n  dos pesos y dos medidas hacia Israel solicitando un \n comportamiento no esperado o no requerido a ning\u00fan otro estado \n democr\u00e1tico</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\".</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Tambi\u00e9n \n  Porque, es cr\u00edtica, estos ejemplos de aplicaci\u00f3n podr\u00edan ser \n utilizado instrumentalmente para detener cualquier forma de disidencia.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Y \n  De hecho, la LEGA en el art\u00edculo 3 de la propuesta inserta una \n gobernar contra eventos. El Carroccio da la oportunidad de \n Sede de la polic\u00eda para negar la autorizaci\u00f3n para cumplir o eventos \n p\u00fablico \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Por razones de moralidad</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Tambi\u00e9n en caso de\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>evaluaci\u00f3n \n  de grave riesgo potencial para el uso de s\u00edmbolos, consignas, mensajes \n  y cualquier otro acto antisemita de conformidad con la definici\u00f3n operativa \n del antisemitismo adoptado por esta ley</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Lee la propuesta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Con \n  La excusa de combatir el antisemitismo, la liga pide prohibir el \n Eventos cuadrados que usan criterios bastante gen\u00e9ricos, visto \n que la definici\u00f3n de antisemitismo tambi\u00e9n proporciona formas de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>odio f\u00edsico y verbal hacia las instituciones jud\u00edas</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Es decir, el estado de Israel.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">En el informe t\u00e9cnico de la propuesta, se hace referencia a los eventos de estas semanas despu\u00e9s del 7 de octubre: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Brotes \n  quienes ya se han extendido bajo la apariencia del anti -mionismo, del odio contra \n  el estado jud\u00edo y su derecho a existir y defenderse</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- Escribir a los senadores de la liga -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>All\u00e1 \n  La multiplicaci\u00f3n de episodios antisemitas se ha fundado parcialmente en el \n negaci\u00f3n de la violencia perpetrada el 7 de octubre y en un radical \n rechazo de Israel que propone, proyect\u00e1ndolo en el tama\u00f1o \n Los prejuicios estatutarios, anti -sem\u00edticos a\u00fan son demasiado extendidos</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\".</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">A \n  Propuesta bastante inusual ya que la liga nunca se ha expresado por \n  Prohibir las manifestaciones notablemente fascistas, comenzando desde ACCA \n Larenzia. EL</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">el resto</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">de la ley se refiere a las iniciativas contra el antisemitismo que deben \n ser sacado del primer ministro con un decreto espec\u00edfico: s\u00ed \n va de la creaci\u00f3n de una base de datos para los episodios del antisemitismo a \n formas de conciencia para los maestros y las fuerzas policiales.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Medidas detr\u00e1s de las cuales la propuesta para negar las manifestaciones en el cuadrado est\u00e1 oculta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Eso \n  de la liga es un proyecto de ley, pero la regla podr\u00eda ser \n presentado como una enmienda en la primera medida \u00fatil, tal vez ya el \n Seguridad DDL que llega al Senado.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Mientras tanto, ayer el subsecretario de la Liga Norte Alessandro Morelli propuso una \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Daspo para artistas que hacen pol\u00edtica</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Refiri\u00e9ndose a los casos de Dargen d\u2019Amico y Ghali:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Deben ser por un per\u00edodo de Rai</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\".</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Uno, incluido el de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>denegar \n  a los jud\u00edos el derecho a la autodeterminaci\u00f3n, alegando que \n La existencia del estado de Israel es una expresi\u00f3n de racismo.</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"E\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Aplicar \n  dos pesos y dos medidas hacia Israel solicitando un \n comportamiento no esperado o no requerido a ning\u00fan otro estado \n democr\u00e1tico</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\".</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Tambi\u00e9n \n  Porque, es cr\u00edtica, estos ejemplos de aplicaci\u00f3n podr\u00edan ser \n utilizado instrumentalmente para detener cualquier forma de disidencia.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Y \n  De hecho, la LEGA en el art\u00edculo 3 de la propuesta inserta una \n gobernar contra eventos. El Carroccio da la oportunidad de \n Sede de la polic\u00eda para negar la autorizaci\u00f3n para cumplir o eventos \n p\u00fablico \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Por razones de moralidad</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Tambi\u00e9n en caso de\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>evaluaci\u00f3n \n  de grave riesgo potencial para el uso de s\u00edmbolos, consignas, mensajes \n  y cualquier otro acto antisemita de conformidad con la definici\u00f3n operativa \n del antisemitismo adoptado por esta ley</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Lee la propuesta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Con \n  La excusa de combatir el antisemitismo, la liga pide prohibir el \n Eventos cuadrados que usan criterios bastante gen\u00e9ricos, visto \n que la definici\u00f3n de antisemitismo tambi\u00e9n proporciona formas de \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>odio f\u00edsico y verbal hacia las instituciones jud\u00edas</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\", Es decir, el estado de Israel.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">En el informe t\u00e9cnico de la propuesta, se hace referencia a los eventos de estas semanas despu\u00e9s del 7 de octubre: \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Brotes \n  quienes ya se han extendido bajo la apariencia del anti -mionismo, del odio contra \n  el estado jud\u00edo y su derecho a existir y defenderse</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">- Escribir a los senadores de la liga -</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>All\u00e1 \n  La multiplicaci\u00f3n de episodios antisemitas se ha fundado parcialmente en el \n negaci\u00f3n de la violencia perpetrada el 7 de octubre y en un radical \n rechazo de Israel que propone, proyect\u00e1ndolo en el tama\u00f1o \n Los prejuicios estatutarios, anti -sem\u00edticos a\u00fan son demasiado extendidos</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\".</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">A \n  Propuesta bastante inusual ya que la liga nunca se ha expresado por \n  Prohibir las manifestaciones notablemente fascistas, comenzando desde ACCA \n Larenzia. EL</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">el resto</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">de la ley se refiere a las iniciativas contra el antisemitismo que deben \n ser sacado del primer ministro con un decreto espec\u00edfico: s\u00ed \n va de la creaci\u00f3n de una base de datos para los episodios del antisemitismo a \n Las formas de conciencia para los maestros y las fuerzas de Ponon son mi intenci\u00f3n \n  limitarlo.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Medidas detr\u00e1s de las cuales la propuesta para negar las manifestaciones en el cuadrado est\u00e1 oculta.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Eso \n  de la liga es un proyecto de ley, pero la regla podr\u00eda ser \n presentado como una enmienda en la primera medida \u00fatil, tal vez ya el \n Seguridad DDL que llega al Senado.</span></span></span></p><p><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">Mientras tanto, ayer el subsecretario de la Liga Norte Alessandro Morelli propuso una \"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Daspo para artistas que hacen pol\u00edtica</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\"Refiri\u00e9ndose a los casos de Dargen d\u2019Amico y Ghali:\"</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\"><i>Deben ser por un per\u00edodo de Rai</i></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"es-CL\">\".</span></span></span></p></div></article></main><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "El \u00faltimo de la liga: quiere prohibir las manifestaciones contra Israel Giacomo Salvini - Il Fatto Quotidiano el 4 de noviembre el l\u00edder ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-salvini-criminale.html"}