{"published time": "2024-02-15T16-02-42-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000000.png\" width=\"600\"/></div><div class=\"article-content\"><p>de la escuela. El caso destaca la ausencia completa de la democracia en las instituciones escolares amaz\u00f3nicas, donde la gesti\u00f3n escolar est\u00e1 dirigida por indicaciones pol\u00edticas de los gerentes de turnos.</p><p>Durante la Ley, con discursos y carteles, los residentes cobraron justificaciones plausibles por el intercambio de gerentes, denunciaron la constante falta de vacantes en la escuela y reclamaron accesibilidad a los ni\u00f1os con discapacidades. Para Deliane, la madre de una estudiante escuchada por el portal amaz\u00f3nico de radar, la directora Cristiane do Nascimento estar\u00eda haciendo un gran trabajo.</p><p>\u201cConocemos la calamidad que se encuentra en nuestro vecindario, estamos preguntando aqu\u00ed que tenemos una respuesta de por qu\u00e9, el director se va y las fallas de las vacantes (...). No podemos dejarlo, ella estaba haciendo un gran trabajo \u201d, dice ella.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168949\" decoding=\"async\" height=\"261\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000001.png\" width=\"600\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demostraci\u00f3n en la Escuela Municipal Allan Kardec, en 2024. Foto: Reproducci\u00f3n</figcaption></figure></div><p>El caso, sin embargo, no es el primero en la ciudad de Manaus. Tambi\u00e9n en mayo de 2023, cientos de estudiantes, padres y tutores del vecindario Santo Ant\u00f4nio, en el oeste de la ciudad, realizaron una gran manifestaci\u00f3n frente a la Escuela Municipal del General Aristide Barreto.</p><p>Con carteles diciendo:<strong>Queremos que nuestro gerente vuelva</strong>,<strong>Persecuci\u00f3n no</strong>mi<strong>Deja nuestra escuela en paz</strong>, Las masas acusaron al Secretario de Educaci\u00f3n, Dulce Almeida, para exonerar al entonces gerente escolar, Patr\u00edcia Cerquilho, por razones de persecuci\u00f3n pol\u00edtica, ya que el profesional hab\u00eda estado haciendo cr\u00edticas p\u00fablicas a las pol\u00edticas de Semed.</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-professores-indigenas-denunciam-perseguicao-do-governo-apos-campanha-de-luta/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">Lea tambi\u00e9n: AM: Los maestros ind\u00edgenas informan la persecuci\u00f3n del gobierno despu\u00e9s de una campa\u00f1a de lucha</a></p><h4 class=\"wp-block-heading\">Coronelismo en educaci\u00f3n amaz\u00f3nica</h4><p>Es importante tener en cuenta aqu\u00ed que la pol\u00edtica educativa de Amazonas es uno de los pilares de la negociaci\u00f3n del juego pol\u00edtico del antiguo estado. Despu\u00e9s de una l\u00f3gica coronalista, los sucesivos alcaldes y gobernadores usan la direcci\u00f3n de las escuelas para intercambiar favores y favorecer a los aliados, jugando con el derecho a la educaci\u00f3n de calidad para grandes masas.</p><p>Al profesor Lambert, l\u00edder de la Uni\u00f3n de maestros y pedagogos de Manaus (Asprom Sindical)<strong>Y</strong>, esta pol\u00edtica de patrocinio pol\u00edtico de gesti\u00f3n interfiere directamente con la calidad de la educaci\u00f3n p\u00fablica.</p><p>\u201cEs notorio que los gerentes de las escuelas p\u00fablicas, el principal compromiso que tienen, cuando se colocan en las administraciones escolares, es realizar la escuela como un corral electoral de ese pol\u00edtico que lo patrocina. Entonces, el criterio principal para la indicaci\u00f3n de estos nombres es que es capaz de ganar la confianza (y en consecuencia los votos) de la comunidad escolar, los padres de estudiantes y estudiantes adultos \u201d, dice.</p><p>Con respecto a las consecuencias directas de este tipo de pol\u00edtica olig\u00e1rquica, el sindicalista dice:</p><p>\u201cPor supuesto, muchos problemas que conducen a una precariedad de las relaciones laborales con esos profesionales de la escuela y tambi\u00e9n a una precariedad de la calidad de la ense\u00f1anza y el aprendizaje de los estudiantes. La escuela est\u00e1 a merced de los intereses de los partidos pol\u00edticos y todas las acciones que se llevan a cabo tienen el prop\u00f3sito de no mejorar la calidad de la educaci\u00f3n, sino el cuidado de los intereses de aquellos que patrocinan \u201d.</p><p>Asprom Sindical tambi\u00e9n aprovecha la oportunidad de resaltar una de las banderas de defensa de la categor\u00eda de ense\u00f1anza, que es la elecci\u00f3n directa para los gerentes escolares.</p><p>Otra organizaci\u00f3n tambi\u00e9n escuchada por el corresponsal del<strong>Y</strong>, que tambi\u00e9n defiende intransigentemente las elecciones directas para los gerentes escolares es el ejecutivo amaz\u00f3nico de estudiantes de pedagog\u00eda - Exampepe. Para Beatriz, activista de la entidad, nos cuenta un poco sobre la importancia de esta lucha:</p><p>\u201cLa elecci\u00f3n del director de la escuela es uno de los elementos que pueden contribuir al ejercicio de la gesti\u00f3n democr\u00e1tica en la educaci\u00f3n, permitiendo la participaci\u00f3n de la comunidad en el proceso de toma de decisiones sobre la organizaci\u00f3n y el funcionamiento de la escuela. Esta es una forma integral de democracia, que permite a todos participar activamente en la selecci\u00f3n de esta autoridad. Es una participaci\u00f3n inclusiva, accesible para todos los involucrados. Aunque es un objetivo desafiante, se puede lograr \".</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-responsaveis-de-alunos-protestam-contra-demissao-arbitraria-de-diretora-de-escola-por-secretaria-de-educacao/", "type": "article", "title": "AM: Estudiantes responsables del desestimaci\u00f3n arbitraria del director de la escuela por el Secretario de Educaci\u00f3n - La nueva democracia", "description": "Los padres y tutores declaran la renuncia del director de la Escuela Municipal Allan Kardec por la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n. Para ellos, el director estaba haciendo un gran trabajo y la renuncia fue arbitraria.", "modified time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}