{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" width=\"663\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Publicamos esta traducci\u00f3n no oficial de una actualizaci\u00f3n de<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Nueva democracia</a>yo en el caso de su periodista perseguido</em><em>Ertan</em><em>Puedes leer</em><em>Nuestra actualizaci\u00f3n anterior<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">aqu\u00ed.</a></em></p><p>Los activos de nuestro reportero Ertan \u00e7\u0131ta fueron congelados.</p><p>Seg\u00fan la decisi\u00f3n publicada en la Gaceta Oficial por el Ministerio de Tesoro y Finanzas, los activos de 11 personas en Turqu\u00eda fueron congelados.</p><p>Los activos de nuestro reportero Ertan \u00e7\u0131ta, quien fue liberado el 26 de enero despu\u00e9s de cuatro meses de cautiverio, fueron congelados. En la decisi\u00f3n publicada, se vio que adem\u00e1s de \u00e7\u0131ta, los activos de Mehmet G\u00fcvel, uno de los Tayad, que fue arrestado el 9 de febrero, tambi\u00e9n estaban congelados.</p><p>Erten \u00e7\u0131ta se opondr\u00e1 a la decisi\u00f3n en cuesti\u00f3n.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Nueva democracia: los activos de nuestro reportero Ertan \u00e7\u0131ta fueron congelados: el heraldo rojo", "description": "Los activos de nuestro reportero Ertan \u00e7\u0131ta fueron congelados.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}