{"title": "Denunciamos el despido vengativo de un miembro del personal administrativo de la NCSR y la Federaci\u00f3n de Oficiales Administrativos", "published time": "2024-02-15T22-02-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjJog6GTrWwzeQWm7CqXeeO8yUacE9p3reDPLfd6eIBx8bmLaNjqIK93dr2B36MDDY0IaEedezk2UIXwor2rokZHxdD0ltjFVd7yQG4N_mV41CUqfo8PiEpiHSPd88nsCwBTVj7bcg1IBFtROQ0v8jcfUbF5E5UMtUsIflXFsko4eZAbRm4AeZ7HAJmQKjr/w400-h280/ergazomenoi-ekpa.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj_Rv2oABMfGWuNtdaZdfOcTQOFDPLgL6Wg34fQ-2xH5djIMo7RnMdKdj4UirPkHbNtmP7BiJ5a1wmW7u7_sL0Bw9oETxn_9e8khCItiOBH5hEY_H2Gzh0V3sF025DiKNhJ1-UQ-saz0vOJ2qH5xWOX_POKUowvuMmIUD4SdqXs9EIUKGyaeuGFCLI5rZRm/s320/logo_ak_site.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihD1eVueKAA7uc94N5DUr0CfHsV77LvtvduZhu9byCuZlmcO7n16qowMrnMAv7vdChq4J3xb2kgeHPdVePRyzJM-epKwhBtU4qO3MfrdvtQHtbNM7XUl2dJRKOWxYfplLAjNqf7x0VIu6X6zRwbYUm-MCPlzF2CXbPJxBvV4zrXPbZ3bwXDnFEeXvj2yfo/s320/ake-logo-bw-transparent.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-27289948551893750\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: left;\">Movimientos de carreras/movimientos de carreras de maestros</p><p style=\"text-align: center;\"><b><span style=\"font-size: medium;\">Por las manos de la acci\u00f3n de los clubes</span></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"490\" data-original-width=\"700\" height=\"280\" src=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Los lunes \n 12/2, d\u00eda de tele-expresi\u00f3n para muchas partes del NCSR, el personal administrativo \n de la escuela, despu\u00e9s de su decisi\u00f3n por la Asamblea General de la Asociaci\u00f3n \n ellos, hizo una exclusi\u00f3n simb\u00f3lica en el centro de operaci\u00f3n y gesti\u00f3n \n Red de red durante una hora, interrumpiendo los ex\u00e1menes incluso antes de comenzar.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Despu\u00e9s \n Decisi\u00f3n del rector, comenz\u00f3 triste a los miembros de la junta directiva de la asociaci\u00f3n \n Oficiales administrativos de la NCSR, la Oficina de la Asamblea que tom\u00f3 el \n y dos de los miembros del CS de la Federaci\u00f3n de Oficiales Administrativos \n de Heis que son empleados en el NCSR.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">El \n Lo m\u00e1s destacado de toda esta campa\u00f1a de terrorismo fue el enrutamiento inmediato \n del despido del contratista, en 19 a\u00f1os consecutivos -<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Es \n claro que estamos hablando de una venganza. Es inaceptable hablar de \n Triste y, y mucho menos para las redundancias del personal administrativo. Es indicativo \n Despu\u00e9s de todo, nunca se ha convertido en el despido de un empleado p\u00fablico para el \n Su acci\u00f3n sindical.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Que constituye \n tambi\u00e9n otra prueba de lo importantes que son para el sistema en \n Golpe de ocupaciones, las tele-extensiones. Que no tolerar\u00e1 ninguna disputa \n ni siquiera de tales acciones simb\u00f3licas. El tambi\u00e9n ha mostrado el \n Odio correspondiente al aprendizaje electr\u00f3nico contra las ocupaciones estudiantiles.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Resulta \n he estado en \n trabajadores para aterrorizar y silenciar a la gente.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">La gente quien \n Ha mostrado su apoyo en la jueza de los estudiantes para los estudiantes para \n Estudios p\u00fablicos y gratuitos, contra el sistema que confunden y \n Se divide.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Ellos quieren \n Mantenga a los estudiantes separados de los trabajadores (como lo demuestra \n la presencia provocativa de las fuerzas policiales en la marcha del lunes), con miedo \n no constituir un solo movimiento folcl\u00f3rico y juvenil, que romper\u00e1 el \n terrorismo generalizado y revocar\u00e1 los planes del gobierno y \n sistema para continuar aplastando nuestros derechos.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">Esto no deber\u00eda \n \u00a1pasar! Estudiantes y trabajadores para encontrarnos en contra de sus planes para \n \u00a1Minimos nuestras luchas, redundancias y disciplinarios!<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>Ninguno \n Desestimaci\u00f3n del personal administrativo: ahora recuperar el despido</b><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>Abajo \n Manos de los trabajadores, sindicatos para la acci\u00f3n sindical</b><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>Hacia abajo o \n Ataque de teleexaminaciones y aprendizaje electr\u00f3nico</b><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><b>No \n Pase Pierrakaki N/S - Estudios p\u00fablicos -divinos para todos</b><o:p></o:p></p><p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\"><o:p></o:p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000001.png\" width=\"320\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"974\" data-original-width=\"4043\" height=\"77\" src=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T22-02-00-02-00/000002.png\" width=\"320\"/></div><br/><p></p><p><br/></p><p><br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03c9\u03bd", "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_0.html"}