{"title": "Estudiantes - Agricultores: \u00a1nuestras luchas ganar\u00e1n!", "published time": "2024-02-15T17-44-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8YlZxNmMdiU3VCMPVaqp4IyAe_NeKETSShly72b0C-VMqvJ3AG6114h_zxiSLHwePqvj1bWpp5-fvUBWNsfXCfaHUDXaZphUIPLrkQBBZGCV4IDsJVvw-34CelL-355zWNsl6XK5t_3yVMrtcG51xwReMg8ygJ9I3bBbSc8NX0229G8d7zjh0cnHDjMT8/w640-h626/%CF%86%CE%BF%CE%B9%CF%84%CE%B7%CF%84%CE%B5%CF%82-%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%BF%CF%84%CE%B9%CE%B1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3SExYrg-kbRMyeMNsCTmSR77gQkMZBgITJm85EN52PlAx9rhJFh7CYp7EfDjplI5HAfq_KXynrP6Z_JVIcjcHzd6I0O7DoiOu3aivTfaKdWUeV26tY5afcfOv5IIpTEgdAUiZsPNuEnIV6FLqnudBfOthCXB4cwWCSVppWsxtQRQ1Q06kNLoqTt5Luaw0/w400-h140/logo_ak_site.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3222942593610235144\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: justify;\">El r\u00edo de la ira se ha desbordado, los tractores se van por las calles, se han establecido bloques en todo el pa\u00eds con los agricultores que se elevan contra las pol\u00edticas que quieren destruirlos. Los criadores, agricultores, apicultores, todo el campesinado pobre y mediano est\u00e1n luchando por su supervivencia. Las inundaciones y desastres, los precios de sus productos que son desajustados con costos de producci\u00f3n y pol\u00edticas anti -racionales constantemente reducen los ingresos de los agricultores. Los anuncios y migas del gobierno que el primer ministro puso en su reuni\u00f3n con ellos no puede igualar el desastre que han sufrido miles de hogares rurales. Todo muestra que estos espesos constantemente no son para el \"precio de las armas\". Hay movilizaciones que resultan de la indignaci\u00f3n acumulada del campesinado. Los agricultores de toda Europa expresan la misma indignaci\u00f3n que est\u00e1n en el camino con problemas comunes y reclamos conjuntos.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2424\" data-original-width=\"2480\" height=\"626\" src=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><span><a name=\"more\"></a></span><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Los estudiantes que hemos resuelto en una \u00f3rbita de carreras debemos construir conjuntamente un frente com\u00fan de resistencia con el campesinado y las personas para derrocar la pol\u00edtica que est\u00e1 moviendo un nuevo golpe de nuestros derechos. Nuestras ocupaciones que contin\u00faan y nuestras manifestaciones masivas deben reunirse con bloques y movilizaciones agr\u00edcolas. El gobierno estar\u00e1 a\u00fan m\u00e1s exprimido cuando las luchas de los estudiantes, agricultores y trabajadores sean coordinados y juntos luchan por su trabajo, cultivos y estudios.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Problemas comunes, comunes y nuestros enemigos:</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Lo que rompe, el gobierno y los ministerios responden con terrorismo y represi\u00f3n. Matt y Wood en las escuelas, as\u00ed como en el bloque de la granja, fiscales para aquellos que cierran las calles y para quienes ocupan. La industria agraria y disciplinaria calienta sus m\u00e1quinas una vez m\u00e1s. La intensidad del fascismo revela el p\u00e1nico del gobierno frente a la nueva ola de movilizaci\u00f3n.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">El ataque que recibimos estudiantes y agricultores tiene una fuente com\u00fan y esto no es otro que las pol\u00edticas que sirven a los intereses del capital local y extranjero. Son las pol\u00edticas de la UE y sus mecanismos que, con la \"educaci\u00f3n europea\" y la OCDE, alcanzan nuestro derecho a los estudios y con la \"pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan\" privan el derecho de los agricultores a vivir trabajando en sus tierras. \u00a1Tenemos que confrontarlos!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Nuestra \u00fanica opci\u00f3n es la lucha com\u00fan con la gente, el campesinado y los trabajadores en la lucha contra las pol\u00edticas que desean nivelar nuestros derechos.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Todo en los titulares, \u00a1todo en bloques!</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>\u00a1Con amigos comunes-trabajadores agr\u00edcolas podemos ganar!</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Ganar en la carrera de agricultores, para ser inmediatamente su cera</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Abra la pol\u00edtica de pisos cl\u00e1sicos, apunte y operaci\u00f3n</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"140\" src=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000001.png\" width=\"400\"/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.agonistikeskiniseis.org/foithtes-agrotes-oi-agwnes-mas-tha-nikhsoun/\">https://www.agonistikeskiniseis.org/foithtes-agrotes-oi-agwnes-mas-tha-nikhsoun/</a></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c2", "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_87.html"}