{"title": "PC 15 de febrero - La censura y represi\u00f3n a la solidaridad palestina ilumina la protesta bajo la sede de RAI en Mil\u00e1n", "published time": "2024-02-15T12-33-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5347674302761685737\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><p></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Con los directores llamados a la ola de las declaraciones en defensa del \n genocidio de RAI, de la desinformaci\u00f3n general de la parte \n Sionista, de las oficinas en N\u00e1poles y Tur\u00edn, tambi\u00e9n la de Mil\u00e1n en \n Curso Sempione, que inevitablemente se ha convertido en una procesi\u00f3n, para el \n presencia de masa, para la decisi\u00f3n de los manifestantes. Una procesi\u00f3n realizada \n en gran parte por los j\u00f3venes, por muchos porque est\u00e1n indignados por \n comido y disgustado por Telemeloni, del \u00e1rea de solidaridad con el \n Resistencia palestina.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000001.jpg\" width=\"640\"/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Inmediatamente en el centro \n de los consignas e intervenciones la censura de Rai y Meloni, fascistas y \n servir de los colonos, los delincuentes sionistas genocidas, el imperialismo, \n La industria del arma, Leonardo, en particular, el cese \n Fuego, el final del empleo, con resistencia. 'All\u00e1 \n La solidaridad ya no es suficiente \n huele, fue gritado en masa, a los empleados de Rai y repetido en apoyo \n A las apelaciones para los d\u00edas de 23 y 24 de febrero lanzados a varias voces.<br/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"921\" data-original-width=\"2048\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000002.jpg\" width=\"640\"/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Una bonita procesi\u00f3n '<i>All\u00e1 \n Quer\u00eda el suyo</i>'Hecho de una ira alegre contra la censura de las palabras del Ad Rai ley\u00f3 el presentador' a \n Nombre de todos ', que pocos pudieron ignorar.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Tal vez por esto \n ocasi\u00f3n, el concepto de indignaci\u00f3n, se puede decir que encontr\u00f3 \n una expresi\u00f3n completa y concreta.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">A continuaci\u00f3n se encuentran los enlaces de \n Algunos videos cortos con voces de la guarnici\u00f3n y la procesi\u00f3n.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><br/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing</a></p><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000003.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000004.jpg\" width=\"400\"/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Con los directores convocados en la ola de declaraciones en defensa del genocidio por medio de RAI, de la desinformaci\u00f3n general de la parte sionista, ...", "author": ["sindacatodiclasse"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/la-censura-e-la-repressione-alla.html"}