{"published time": "2024-03-14T03:10:13+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=825"], "content": "<div class=\"entry-content\"><p><em>Compartilhamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do mais recente<a href=\"https://redherald.org/\">Declara\u00e7\u00e3o</a>Da Associa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional:</em></p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-5273\" data-attachment-id=\"5273\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ikfhd\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png\" data-orig-size=\"1954,1299\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2023/11/12/ikf-vores-vurdering-af-ikp-maoists-holdning-til-stiftelsen-af-internationalt-kommunistisk-forbund-ikf/ikfhd/\" height=\"548\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"../Images/2024-03-14T03-10-13-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-14T03-10-13-08-00/000000.png\" width=\"825\"/></figure><p class=\"has-text-align-right\"><em>Os prolet\u00e1rios em todos os pa\u00edses se unem!</em></p><h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\"><strong>18 de mar\u00e7o - Dia de Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos -</strong><br/><strong>Em homenagem aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios</strong></h2><p class=\"has-text-align-justify\">Em 18 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. A Red Aid foi fundada pelo Comintern em 1920 e declarada em 1923 em 18 de mar\u00e7o, a data da funda\u00e7\u00e3o da comunidade de Paris, para \"Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos\" e dedicou -a a prisioneiros pol\u00edticos. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade \u00e9 expressa com prisioneiros pol\u00edticos em todo o mundo.</p><p class=\"has-text-align-justify\"/p><p class=\"has-text-align-justify\"/p><p class=\"has-text-align-justify\"/p><p class=\"has-text-align-justify\">O estado indiano reacion\u00e1rio bloqueou mais de 10.000 ativistas comunistas, revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos por dentro, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para impedir a guerra do povo.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, apesar de ter sofrido seu castigo. Mumia Abu-Jamal, membro do Panteras Negras, \u00e9 preso pelo imperialismo americano h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de pessoas oprimidas de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Os medos das classes dominantes dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios e o inimigo de classe que eles sentem a eles s\u00e3o t\u00e3o grandes que impedem implacavelmente os comunistas e os revolucion\u00e1rios que eles mant\u00eam presos em \u00f3bvia batalha com suas pr\u00f3prias leis de deixar as pris\u00f5es. O assassinato do presidente Gonzalo em 2021, o l\u00edder do PCP, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos em pris\u00e3o de isolamento, e cuja morte foi devido ao fato de que as medidas necess\u00e1rias n\u00e3o foram tomadas \u00e9 muito importante para entender a extens\u00e3o do medo e A classe o \u00f3dio que os imperialistas e os propriet\u00e1rios servil do sistema dominante se sentem. Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo queimaram e at\u00e9 esmagaram seu cad\u00e1ver.</p><p class=\"has-text-align-justify\">Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios das pris\u00f5es tentam atender \u00e0s demandas da luta de classe com o perigo de suas vidas, indo ao limite das condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o. Eles se recusam a capitular e n\u00e3o hesitam em suportar todos os tipos de press\u00e3o, tortura e pris\u00e3o de isolamento. Devemos nos mobilizar para apoiar a batalha leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos prisioneiros, para lutar contra qualquer tipo de agress\u00e3o contra os prisioneiros, para ser a voz dos prisioneiros l\u00e1 fora, devemos apoiar sua luta sob as condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o como parte da luta de classe fora .</p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o a nossa honra!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Apoiar os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria!</strong></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Vamos fazer a resist\u00eancia dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios e lutar para a nossa. Vamos ser a voz dos prisioneiros!</strong></p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Associa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional</strong></p><p class=\"has-text-align-right\"><strong>Marts 2024</strong></p></div>", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "IKF: Opini\u00e3o sobre o Dia Internacional da Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos", "description": "Compartilhamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial da mais recente opini\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional: Prolet\u00e1rios em todos os pa\u00edses, Unite! 18 de mar\u00e7o -Dia de Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos -\u2026", "modified time": "2024-03-13T19:10:13+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}