{"published time": "2024-03-13T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/Artboard-1-620x330.png", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/Artboard-1.png"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-13T00-00-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T00-00-00-08-00/000000.png\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p style=\"text-align: center\"><strong>Ligue para o 27\u00ba Congresso de Atik</strong></p><p>No processo de aumentar as contradi\u00e7\u00f5es imperialistas e as pol\u00edticas de guerra implementadas e o mundo \u00e9 arrastado para uma nova guerra imperialista, os ataques aos nossos direitos democr\u00e1ticos continuam na geografia europ\u00e9ia. Com todas as leis reacion\u00e1rias promulgadas, sua vida \u00e9 levada para uma intima\u00e7\u00e3o em seus imigrantes com trabalhadores e trabalhadores dom\u00e9sticos. Aumento das taxas de infla\u00e7\u00e3o, o efeito decrescente do poder de compra, as massas de acesso \u00e0s necessidades b\u00e1sicas s\u00e3o dif\u00edceis de alcan\u00e7ar, as massas continuam indo \u00e0s ruas.</p><p/p><p>Os refugiados est\u00e3o lutando \u00e0s custas de suas vidas em estradas de migra\u00e7\u00e3o. A UE continua a tirar os direitos democr\u00e1ticos dos imigrantes com as leis que implementa e promulgou. Ao criminalizar institui\u00e7\u00f5es imigrantes, eles est\u00e3o tentando tirar nossos direitos de organiza\u00e7\u00e3o.</p><p>Toda essa f\u00faria de ataque e a ocupa\u00e7\u00e3o imperialista/situa\u00e7\u00e3o de guerra, precisamos lutar com a classe trabalhadora dom\u00e9stica e dimensionar nossa luta contra o racismo desenvolvido em todas as \u00e1reas em que estamos, contra pol\u00edticas imperialistas.</p><p>Para discutir todos esses desenvolvimentos, produzir id\u00e9ias juntos e apresentar uma perspectiva para o futuro, chamamos nosso 27\u00ba Congresso!</p><p><strong>Hist\u00f3ria:</strong>13 - 14 Nisan 2024</p><p><strong>Momento:</strong>12.00</p><p><strong>Yer:</strong>Frankfurt Haus der Jugend, Deutschhernufer 12, 60594 Frankfurt Am Main</p><p></p><p><img alt=\"\" class=\"size-full wp-image-85969 alignleft\" decoding=\"async\" height=\"872\" sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\" src=\"../Images/2024-03-13T00-00-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T00-00-00-08-00/000001.png\" width=\"625\"/></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/atik-konseyinden-27-kongreye-cagri-emperyalist-saldirganlik-kitle-hareketleri-ve-gorevlerimiz", "type": "article", "title": "Ligue do Conselho Atik para o 27\u00ba Congresso: \"Agress\u00e3o imperialista, movimentos de massa e nossos deveres!\"", "description": "Ligue para o 27\u00ba Congresso de Atik \r\n Com o aumento das contradi\u00e7\u00f5es imperialistas e as pol\u00edticas de guerra implementadas, o mundo ...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Avrupa", "Bildiriler", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}