{"published time": "2024-03-13T16:03:18+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-Linz-1160x830.webp", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp?ssl=1", "https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp?ssl=1", "https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp?ssl=1"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"830\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>O estado israelense continua o genoc\u00eddio contra o povo palestino. Em 5 de mar\u00e7o, pelo menos 31.052 pessoas em Gaza foram mortas como resultado da ofensiva israelense. Ao mesmo tempo, a solidariedade internacional continua com a luta de resist\u00eancia palestina. \u00c9 isso que nossos camaradas escrevem no Red Herald.</strong></p><p>Segundo a ONU, 360.000 casas foram danificadas ou destru\u00eddas. Comp\u00f5e mais da metade de todas as casas em Gaza. 132 Os po\u00e7os de \u00e1gua est\u00e3o danificados ou destru\u00eddos, e apenas 11 dos 35 hospitais est\u00e3o em opera\u00e7\u00e3o parcial.</p><p>O Red Herald escreve que a cada hora 15 pessoas s\u00e3o mortas, das quais 6 crian\u00e7as, 35 pessoas s\u00e3o feridas e 12 edif\u00edcios s\u00e3o destru\u00eddos.</p><p>Ao longo da fronteira entre Israel e o L\u00edbano, as trocas de tiro s\u00e3o continuadas entre as for\u00e7as israelenses e as for\u00e7as do Hezbollah. Em 12 de mar\u00e7o, o Hezbollah disparou cerca de 100 foguetes at\u00e9 o norte de Israel e as alturas de Golan.</p><p>No Mar Vermelho, um navio de carga brit\u00e2nico deve ter afundado depois de ser baleado por for\u00e7as do Ansar Allah, com sede no I\u00eamen.</p><p>No Brasil, a frente revolucion\u00e1ria da defesa dos direitos das pessoas (FRDP - Brasil) continua a desenvolver sua poderosa campanha durante o slogan \"Palestina faz resist\u00eancia! A Palestina vai prevalecer! \"</p><div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\" data-jetpack-block-initialized=\"true\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:53.68247%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:660.4872855618875px;width:373.8502985923777px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"1024\" data-id=\"33170\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33170\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp\" data-width=\"575\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000001.png\"/></figure></div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:46.31753%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:212.78566255266648px;width:322.1497014076223px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"512\" data-id=\"33171\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33171\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp\" data-width=\"768\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000002.png\"/></figure><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:200.3177526374712px;width:322.1497014076223px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"482\" data-id=\"33169\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33169\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp\" data-width=\"768\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000003.png\"/></figure><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:239.3838703717498px;width:322.1497014076223px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"768\" data-id=\"33173\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33173\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000004.png\"/></figure></div></div><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:100.00000%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:526.05078125px;width:700px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"771\" data-id=\"33172\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33172\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000005.png\"/></figure></div></div></div></div><p>Na Dinamarca, havia em 2 de mar\u00e7o manifesta\u00e7\u00f5es em todo o pa\u00eds sob o slogan \"toda a Dinamarca na rua para a Palestina\".</p><div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\"><div class=\"tiled-gallery__gallery\" data-jetpack-block-initialized=\"true\"><div class=\"tiled-gallery__row\"><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:66.79369%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:307.6979166666667px;width:465.00097751710655px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33176\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33176\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000006.png\"/></figure></div><div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:33.20631%\"><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:151.84895833333334px;width:230.99902248289345px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33174\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33174\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000007.png\"/></figure><figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:151.84895833333334px;width:230.99902248289345px;\"><img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33177\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33177\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T16-03-18-08-00/000008.png\"/></figure></div></div></div></div><p>Em Toulouse, na Fran\u00e7a, a organiza\u00e7\u00e3o Comit\u00e9 Soutien Palestine 31 conduziu uma a\u00e7\u00e3o de boicote destinada \u00e0 empresa de monop\u00f3lio francesa Carrefour, que tem ramos em Israel.</p><p>Em 3 de mar\u00e7o, manifestantes pr\u00f3-palestinos e revolucion\u00e1rios na Finl\u00e2ndia protestaram contra a inaugura\u00e7\u00e3o de Alexander Stubb, o novo presidente do pa\u00eds.</p><p>Al\u00e9m disso, multid\u00f5es em todo o mundo mostraram no Dia Internacional das Mulheres Trabalhadoras em 8 de mar\u00e7o, seu apoio perturb\u00e1vel e soldado com a luta de resist\u00eancia palestina.</p><p><strong>Leia tamb\u00e9m:</strong></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"q3dhXUfURr\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/kampkomiteen-rapporter-fra-8-mars/\">Comit\u00ea do acampamento: 8. Mars Mot Imperialismo e Patriarcado</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"q3dhXUfURr\" frameborder=\"0\" height=\"570\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/kampkomiteen-rapporter-fra-8-mars/embed/#?secret=KSwmPKui36#?secret=q3dhXUfURr\" title=\"\u00abKampkomiteen: 8. mars mot imperialisme og patriarkat\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jqZIg5KUrJ\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">Mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jqZIg5KUrJ\" frameborder=\"0\" height=\"242\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/embed/#?secret=R7ts7Hc2cz#?secret=jqZIg5KUrJ\" title=\"\u201cMobilizations and actions for the 8th of March\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><strong>Refer\u00eancias:</strong><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/05/update-on-palestine-2/\">Atualiza\u00e7\u00e3o na Palestina</a>(redherald.org)<br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/international-solidarity-against-the-genocide-in-gaza-continues/\">A solidariedade internacional contra o genoc\u00eddio em Gaza continua</a>(redherald.org)</p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/13/oppdateringer-om-palestina/", "type": "article", "title": "Atualiza\u00e7\u00f5es sobre a Palestina", "description": "Em 5 de mar\u00e7o, pelo menos 31.052 pessoas em Gaza foram mortas como resultado da ofensiva israelense.", "modified time": "2024-03-13T08:03:20+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Midt-\u00d8sten"], "source_name": "Tjen Folket"}