{"published time": "2024-03-13T07:20:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Austria_IWWD_Featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_20.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_19.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_18.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_17.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_16.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_15.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_13.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_12.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_11.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_10.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_9.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_8.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_6.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Wien_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1024x725.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_27.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_26-1024x771.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_25-1024x771.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_24.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_23-1024x772.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_22-1024x759.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_21-1024x763.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1024x767.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_19-1024x520.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_18-1024x756.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_17-1024x770.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_16-1024x759.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_14-1024x771.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_12-1024x764.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_11-1024x767.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_10-1024x773.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_9-1024x769.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_7-1024x762.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_6-1024x765.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_5-1024x761.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_4.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_3-1024x782.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_2.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"879\" sizes=\"(max-width: 1177px) 100vw, 1177px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000000.png\" width=\"1177\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-in-%C3%B6sterreich-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">relat\u00f3rio</a>por</em><em>o</em><em>Rote Fahne no 8</em><sup><em>\u00ba</em></sup><em>de mar\u00e7o na \u00c1ustria.</em><em>N\u00f3s temos anteriormente</em><em>publicado a</em><em><a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/ageb-massive-celebration-of-the-international-working-womens-day-in-europe/\">relat\u00f3rio</a>por AgeB, que inclui atividades na \u00c1ustria nos 8</em><sup><em>\u00ba</em></sup><em>de mar\u00e7o.</em><em></em></p><p>Em 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Luta das Mulheres, manifesta\u00e7\u00f5es e com\u00edcios tamb\u00e9m ocorreu na \u00c1ustria em v\u00e1rias cidades. Aqui, gostar\u00edamos de relatar as a\u00e7\u00f5es em Viena e Linz e dar uma breve vis\u00e3o geral.</p><p><strong>Impress\u00f5es de Viena</strong></p><p>Este ano, houve uma manifesta\u00e7\u00e3o em Mariahilferstrasse em 8 de mar\u00e7o, organizada pelo Centro de Mulheres Viena (FZ), pelo Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas Viena e pelo Frauenhetz. Cerca de 100 pessoas se reuniram, foram feitos discursos e m\u00fasicas foram apresentadas. Os discursos lidaram com os t\u00f3picos atuais e como isso afeta as mulheres em particular. Uma grande parte das mulheres trabalha nesses setores com sal\u00e1rios mais baixos e cerca de metade delas na parte parcial. Isso os torna particularmente atingidos pela infla\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos anos, bem como pelos cortes salariais como resultado dos fracos acordos coletivos da KV. Nesse contexto, o aumento da idade da aposentadoria das mulheres tamb\u00e9m foi criticado. Esse aumento foi planejado na d\u00e9cada de 1990 e deve ser implementado \"se a igualdade de g\u00eanero foi alcan\u00e7ada\". \"Igualdade\" n\u00e3o \u00e9 uma realidade hoje, mas o aumento na idade da aposentadoria est\u00e1 muito bem!</p><p>Os oradores da manifesta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se opuseram \u00e0 crescente militariza\u00e7\u00e3o e armamento e explicaram a necessidade de se organizar para a luta. Al\u00e9m disso, movimentos revolucion\u00e1rios importantes no mundo - como na \u00cdndia, Peru, Turquia e nas Filipinas - foram sustentados e enfatizaram que in\u00fameras mulheres est\u00e3o na vanguarda em brigas como essa. Os palestrantes tamb\u00e9m criticaram a introdu\u00e7\u00e3o do passaporte pai-filho, uma vez que sua falta de prote\u00e7\u00e3o de dados permite que o seguro social leia, entre outras coisas, o n\u00famero de abortos que uma mulher teve.</p><p>Al\u00e9m disso, foi falado sobre a situa\u00e7\u00e3o do FZ em Viena (n\u00f3s<a href=\"https://redherald.org/2024/03/02/austria-fz-stays-the-struggle-for-the-oldest-self-managed-autonomous-womens-center-in-europe-continues/\">relatada relatado</a>: FZ permanece! -A luta pelo mais antigo Centro de Mulheres Aut\u00f4nomas auto-gerenciadas da Europa continua!) E a repress\u00e3o da cidade de Viena foi denunciada. Os folhetos da \"a\u00e7\u00e3o pelos direitos democr\u00e1ticos do povo\" (ADRV) tamb\u00e9m foram distribu\u00eddos (8 de mar\u00e7o de 2024: para um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres)</p><p>Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o, os participantes marcharam para a reuni\u00e3o dos pedogogues de tempo livre de \"Educa\u00e7\u00e3o no Centro\" e participaram disso.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9838\" data-id=\"9838\" decoding=\"async\" height=\"645\" sizes=\"(max-width: 763px) 100vw, 763px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000001.png\" width=\"763\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9857\" data-id=\"9857\" decoding=\"async\" height=\"582\" sizes=\"(max-width: 889px) 100vw, 889px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000002.png\" width=\"889\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9856\" data-id=\"9856\" decoding=\"async\" height=\"525\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 884px) 100vw, 884px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000003.png\" width=\"884\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9855\" data-id=\"9855\" decoding=\"async\" height=\"589\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000004.png\" width=\"885\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9854\" data-id=\"9854\" decoding=\"async\" height=\"582\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 882px) 100vw, 882px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000005.png\" width=\"882\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9853\" data-id=\"9853\" decoding=\"async\" height=\"580\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000006.png\" width=\"883\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9852\" data-id=\"9852\" decoding=\"async\" height=\"575\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 881px) 100vw, 881px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000007.png\" width=\"881\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9851\" data-id=\"9851\" decoding=\"async\" height=\"612\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000008.png\" width=\"883\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9850\" data-id=\"9850\" decoding=\"async\" height=\"580\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 881px) 100vw, 881px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000009.png\" width=\"881\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9849\" data-id=\"9849\" decoding=\"async\" height=\"541\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000010.png\" width=\"885\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9848\" data-id=\"9848\" decoding=\"async\" height=\"574\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 373px) 100vw, 373px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000011.png\" width=\"373\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9847\" data-id=\"9847\" decoding=\"async\" height=\"583\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 655px) 100vw, 655px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000012.png\" width=\"655\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9846\" data-id=\"9846\" decoding=\"async\" height=\"580\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 881px) 100vw, 881px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000013.png\" width=\"881\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9845\" data-id=\"9845\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 886px) 100vw, 886px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000014.png\" width=\"886\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9844\" data-id=\"9844\" decoding=\"async\" height=\"557\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 887px) 100vw, 887px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000015.png\" width=\"887\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9843\" data-id=\"9843\" decoding=\"async\" height=\"577\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 881px) 100vw, 881px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000016.png\" width=\"881\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9842\" data-id=\"9842\" decoding=\"async\" height=\"529\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000017.png\" width=\"885\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9841\" data-id=\"9841\" decoding=\"async\" height=\"599\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000018.png\" width=\"883\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9839\" data-id=\"9839\" decoding=\"async\" height=\"552\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 857px) 100vw, 857px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000019.png\" width=\"857\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9840\" data-id=\"9840\" decoding=\"async\" height=\"558\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000020.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000020.png\" width=\"883\"/></figure></figure><p><br/><strong>Demonstra\u00e7\u00e3o em Linz</strong></p><p>Em Linz, a manifesta\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Luta das Mulheres, este ano foi organizado em conjunto pela \"Alliance 8 de mar\u00e7o\" e \"DIY\" (\"Fa\u00e7a voc\u00ea mesmo: Dia das Mulheres\"). A marcha de cerca de 2.500 manifestantes come\u00e7ou no The Music Theatre/Volksgarten e mudou -se atrav\u00e9s do Landstra\u00dfe para Hauptplatz. O Rote Fahne tamb\u00e9m foi representado com uma tabela de informa\u00e7\u00f5es para adquirir o jornal e acompanhou a demonstra\u00e7\u00e3o.</p><p>Embora numerosos clubes relacionados ao partido tentassem impedir uma express\u00e3o combativa na demonstra\u00e7\u00e3o, houve alguns participantes que elevaram as demandas democratas e revolucion\u00e1rias com for\u00e7a e combativa com seus slogans durante a marcha. Entre outras coisas, as demandas por mais cuidados infantis e contra o fechamento dos abrigos das mulheres foram ouvidos aqui. Al\u00e9m disso, os sal\u00e1rios mais altos, um aumento do dinheiro do desemprego para 80 % e a necessidade de um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres estavam contentes dos slogans levantados.</p><p>Alguns participantes criticaram com raz\u00e3o o fato de que algumas partes da demonstra\u00e7\u00e3o eram mais um \"humor do partido\" do que combativo. Isso, por sua vez, mostra a necessidade de um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres, a luta e a unidade por isso!</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9811\" data-id=\"9811\" decoding=\"async\" height=\"725\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000021.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000021.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9837\" data-id=\"9837\" decoding=\"async\" height=\"873\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 655px) 100vw, 655px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000022.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000022.png\" width=\"655\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9836\" data-id=\"9836\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000023.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000023.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9835\" data-id=\"9835\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000024.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000024.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9834\" data-id=\"9834\" decoding=\"async\" height=\"876\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 658px) 100vw, 658px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000025.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000025.png\" width=\"658\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9833\" data-id=\"9833\" decoding=\"async\" height=\"772\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000026.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000026.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9832\" data-id=\"9832\" decoding=\"async\" height=\"759\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000027.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000027.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9831\" data-id=\"9831\" decoding=\"async\" height=\"763\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000028.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000028.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9830\" data-id=\"9830\" decoding=\"async\" height=\"767\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000029.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000029.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9829\" data-id=\"9829\" decoding=\"async\" height=\"520\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000030.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000030.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9828\" data-id=\"9828\" decoding=\"async\" height=\"756\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000031.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9827\" data-id=\"9827\" decoding=\"async\" height=\"770\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000032.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000032.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9826\" data-id=\"9826\" decoding=\"async\" height=\"759\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000033.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000033.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9825\" data-id=\"9825\" decoding=\"async\" height=\"881\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 621px) 100vw, 621px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000034.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000034.png\" width=\"621\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9824\" data-id=\"9824\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000035.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000035.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9823\" data-id=\"9823\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000036.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000036.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9822\" data-id=\"9822\" decoding=\"async\" height=\"764\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000037.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000037.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9821\" data-id=\"9821\" decoding=\"async\" height=\"767\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000038.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000038.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9820\" data-id=\"9820\" decoding=\"async\" height=\"773\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000039.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000039.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9819\" data-id=\"9819\" decoding=\"async\" height=\"769\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000040.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000040.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9818\" data-id=\"9818\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000041.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000041.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9817\" data-id=\"9817\" decoding=\"async\" height=\"762\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000042.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000042.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9816\" data-id=\"9816\" decoding=\"async\" height=\"765\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000043.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000043.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9815\" data-id=\"9815\" decoding=\"async\" height=\"761\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000044.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000044.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9814\" data-id=\"9814\" decoding=\"async\" height=\"877\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 655px) 100vw, 655px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000045.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000045.png\" width=\"655\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9813\" data-id=\"9813\" decoding=\"async\" height=\"782\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000046.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000046.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9812\" data-id=\"9812\" decoding=\"async\" height=\"796\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 460px) 100vw, 460px\" src=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000047.png\" srcset=\"../Images/2024-03-13T07-20-00-08-00/000047.png\" width=\"460\"/></figure></figure></div>", "pdf_content": "<p>Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, une -se! 18 de mar\u00e7o - Dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - tributo aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios em 18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. Fundada pelo Comimintern em 1920, o Red Rescue declarou em 1923 em 18 de mar\u00e7o, a data do nascimento da comuna de Paris, \"Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos\" e dedicou -o a prisioneiros pol\u00edticos. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos foi expressa em todo o mundo. Em cada per\u00edodo da hist\u00f3ria, os sistemas operacionais e de opress\u00e3o em que vivemos h\u00e1 milhares de anos t\u00eam sido objeto de grande resist\u00eancia, e o pre\u00e7o a ser pago foi alto. A rea\u00e7\u00e3o das classes dominantes a cada luta contra sistemas operacionais dominantes, contra cada resist\u00eancia, foi a mesma: esmagar cada movimento que se op\u00f5e \u00e0 sua exist\u00eancia para preserv\u00e1 -la e, acima de tudo, destruir aqueles que lideraram esse movimento. Como a raiva que se acumulou contra a ordem dominante, o movimento que surge do desejo e do esfor\u00e7o de mudar a ordem existente s\u00f3 pode ser direcionado no caminho certo sob uma boa dire\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que as classes dominantes querem destruir aqueles que canalizam a raiva e o desejo de mudar as pessoas e isolar das pessoas que n\u00e3o podem ser destru\u00eddas. A outra dimens\u00e3o da intoler\u00e2ncia e a agress\u00e3o de classes dominantes contra os movimentos populares, comunistas e democr\u00e1ticos \u00e9 garantir que as massas populares oprimidas permane\u00e7am em sil\u00eancio e n\u00e3o ousem se revoltar. Ao massacrar e reprimir as vanguardas do povo, as classes dominantes enviam uma mensagem para as massas populares oprimidas: \"Se voc\u00ea agir contra n\u00f3s, faremos com voc\u00ea o mesmo <br><br>  coisa \".\" Os fil\u00f3sofos apenas interpretaram o mundo de maneiras diferentes, o que importa \u00e9 transform\u00e1 -lo. \", Disse Karl Marx, o grande mestre do proletariado. Isso, eles s\u00e3o presos por isso. Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios demonstraram muitas vezes em tortura e pris\u00f5es que, enquanto a vida cont\u00ednua, grandes exemplos podem ser criados para processo da luta de classe em todas as circunst\u00e2ncias da vida. Esse caminho exige que isso riscos e \u00e9 com essa consci\u00eancia que os comunistas e os revolucion\u00e1rios lutam contra os sistemas operacionais em vigor. O corpo de cada assassinato comunista e revolucion\u00e1rio, cada tempo gasto na pris\u00e3o, tamb\u00e9m estabeleceu as funda\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o da sociedade futura. A burguesia e Sua lacqua deseja garantir a capitula\u00e7\u00e3o, colocando aqueles que n\u00e3o podem ser abatidos em pris\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es mais opressivas. Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios, por outro lado, n\u00e3o hesitam em transformar as pris\u00f5es, onde o inimigo se sente mais forte, em uma classe de luta de classes. \u00c9 por isso que n\u00e3o devemos definir os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es como v\u00edtimas, mas devemos defini -las com base em sua justi\u00e7a e apoi\u00e1 -las. Comunistas e revolucion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o apenas assassinados, presos e torturados porque t\u00eam id\u00e9ias alternativas com sistemas operacionais existentes, mas tamb\u00e9m porque fazem algo para mudar essas id\u00e9ias, para organizar e unir as pessoas. \u00c9 acima de tudo uma guerra ideol\u00f3gica, incorporada por duas classes hostis e irreconcili\u00e1veis. Como as condi\u00e7\u00f5es objetivas do sistema imperialista mant\u00eam constantes e atuais a contradi\u00e7\u00e3o entre o opressor e o oprimido, o assassinato e a pris\u00e3o de comunistas e revolucion\u00e1rios n\u00e3o resolvem o problema para a burguesia. A situa\u00e7\u00e3o objetiva existente, o agravamento das contradi\u00e7\u00f5es \u00e9 refletido diretamente nas contradi\u00e7\u00f5es de classe e o vazio deixado pelos revolucion\u00e1rios e os comunistas assassinados e presos s\u00e3o preenchidos por novas pessoas. Na medida em que as contradi\u00e7\u00f5es do sistema de dire\u00e7\u00e3o se aprofundam e seus becos sem sa\u00edda est\u00e3o aumentando, na medida em que o medo do \"coveiro\" aumenta, as classes dominantes n\u00e3o hesitam em revelar seu car\u00e1ter real cada vez mais concretamente. Ao mesmo tempo, a crise do sistema que \u00e9 aprofundada e n\u00e3o resolve leva \u00e0 burguesia e \u00e0s classes dominantes que exploram todos os tipos para centralizar mais o mecanismo do estado soberano, tanto com suas leis quanto com suas organiza\u00e7\u00f5es factuais, e para apresentar mais os mecanismos de opress\u00e3o. Nos pa\u00edses capitalistas imperialistas, que se qualificam como \"democracias ideais\" e \"progressistas\", as leis sucessivas sobre a seguran\u00e7a, as novas leis que estendem os poderes dos \u00f3rg\u00e3os repressivos do estado, mostram -nos concretamente que a burguesia deixou de lado a possibilidade de transportar o \"M\u00e1scara da democracia\". A burguesia restaura sua posi\u00e7\u00e3o contra a classe trabalhadora, os trabalhadores oprimidos e os povos oprimidos com todo o seu reacionismo. Nos pa\u00edses coloniais e semi-coloniais dominados pelo imperialismo, as formas <br><br> Parlamentares do governo e extra-parlamentares com v\u00e1rios tons de fascismo e rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o os regimes usuais. Nesses pa\u00edses, todos os oponentes, come\u00e7ando com os comunistas e os revolucion\u00e1rios, est\u00e3o sujeitos a um terror sistem\u00e1tico e permanente de estado. A profundidade da contradi\u00e7\u00e3o entre as classes dominantes e os povos oprimidos nesses pa\u00edses determina a intensidade da luta de classes. Para as classes dominantes, que s\u00f3 podem manter a submiss\u00e3o ao imperialismo por um regime de terror esmagador contra o povo, o terror do Estado \u00e9 uma necessidade e n\u00e3o uma op\u00e7\u00e3o. As leis s\u00e3o apenas uma cobertura para o fascismo, rea\u00e7\u00e3o e terror do estado. As pris\u00f5es, por outro lado, s\u00e3o um mecanismo de tortura e opress\u00e3o. As classes dominantes da Turquia, \u00cdndia, Filipinas, Peru, Ir\u00e3, Israel, etc. Fortalecer o isolamento em todas as formas poss\u00edveis, a fim de manter prisioneiros nas pris\u00f5es. O tratamento de prisioneiros gravemente doentes \u00e9 impedido sob v\u00e1rios pretextos, muitos prisioneiros doentes s\u00e3o abandonados e os ataques contra os prisioneiros s\u00e3o repetidos. Milhares de membros da na\u00e7\u00e3o curda est\u00e3o presos como um pre\u00e7o para a luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional curda. Nas pris\u00f5es turcas, a liberta\u00e7\u00e3o de pessoas presas por mais de 30 anos v\u00eam impedindo o argumento de que \"n\u00e3o abandonam seus pensamentos\". O estado reacion\u00e1rio indiano trancou mais de dez mil ativistas comunistas, revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para impedir a guerra popular. Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas por 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, embora tenha cumprido sua senten\u00e7a. Mumia Abu-Jamal, membro do Panteras Negras, \u00e9 preso pelo imperialismo americano h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros dos povos oprimidos de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas na pris\u00e3o. O medo de governar as classes em rela\u00e7\u00e3o aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios e ao \u00f3dio de classe que eles sentem sobre eles s\u00e3o tais que eles impedem cruelmente os comunistas e os revolucion\u00e1rios de deixar as pris\u00f5es enquanto as mant\u00eam em viola\u00e7\u00e3o \u00f3bvia de suas pr\u00f3prias leis. O assassinato do Presidente Gonzalo em 2021, o l\u00edder do PCP, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos de isolamento e cuja morte foi causada porque as medidas necess\u00e1rias n\u00e3o foram tomadas, \u00e9 muito importante para entender a 'ampatilidade do medo e do \u00f3dio da classe sentidos pelos imperialistas e pelos propriet\u00e1rios servil do sistema dominante. Os gerentes da morte do presidente Gonzalo at\u00e9 queimaram e destru\u00edram seu corpo. Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es tentam atender aos requisitos da luta de classe ao perigo de suas vidas, indo aos limites das condi\u00e7\u00f5es de deten\u00e7\u00e3o. Eles se recusam a capitular e n\u00e3o hesitam em suportar todos os tipos de press\u00e3o, tortura e isolamento. Devemos nos mobilizar para apoiar a luta leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos prisioneiros, para lutar contra qualquer forma de agress\u00e3o contra <br><br> Os prisioneiros, para ser a voz dos prisioneiros do lado de fora, devemos apoiar sua luta nas condi\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o como parte integrante da luta de classe l\u00e1 fora. Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o nossa honra! Apoiar os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria! Vamos fazer a nossa resist\u00eancia e a luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios. Sejamos a voz dos prisioneiros da Liga Comunista Internacional de mar\u00e7o de 2024</p>", "pdf_links": ["../PDFs/2024-03-13T07-20-00-08-00.pdf"], "source": "https://redherald.org/2024/03/12/march-8-in-austria-for-a-revolutionary-womens-movement/", "type": "article", "title": "8 de mar\u00e7o na \u00c1ustria: para um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres! - O Red Herald", "description": "Em 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Luta das Mulheres, manifesta\u00e7\u00f5es e com\u00edcios tamb\u00e9m ocorreu na \u00c1ustria em v\u00e1rias cidades.", "modified time": "2024-03-12T22:14:58+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["8th of March", "Austria", "Women's Struggle"], "sections": ["Europe", "Featured", "8th of March", "Austria", "Women's Struggle", "English", "pll_65f0d36e6e18e"], "source_name": "Red Herald"}