{"title": "PC em 17 de fevereiro - Turim, Askatasuna entrega a propriedade ocupada ao munic\u00edpio - Askatasuna: \"Ent\u00e3o \u00e9, pensamos\" ... - \u00e9 isso?", "published time": "2024-02-17T08-15-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHTqUgl9OuigSGEJ7FOk7n5jU_abVLY6h6DqhdJmPCZuFSSFOaslu7jN9THkfLdnQWtt7HY0oXhFj-C1JoRGrYdwGdn4qP6oJmlHpkvlE6OmSJOWK6eEasgyj2Yg5U8_6xFz6xOf28q4b_MvLpc7cwaU3x0knZTE7ZFBT8t07SEUBufAZveUwzVe_C-yKr/s320/425829629_701954628779851_1827784652592317821_n.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8420977793481301588\" itemprop=\"description articleBody\"><div><h1><span>Agora co-planejamento TABELA T\u00c9CNICA</span></h1><div><div id=\"m_-7008065677272378045gmail-content-to-read\"><p><b>Propriedade de Corso Regina Margherita, destinada a atividades para a comunidade</b></p><p>Fechaduras alteradas, clubes vazios, cadeados \n  nos port\u00f5es. Ontem n\u00e3o foi uma manh\u00e3 como os outros. \n Pelo menos n\u00e3o para o bairro de<b>Vanchiglia</b>que, depois de 27 anos, viu o fim<b>A ocupa\u00e7\u00e3o da antiga \u00f3pera de asilo Pia Reynero</b>, ent\u00e3o se tornou a sede do<b>Liberdade do Centro Sociale</b>. Como o psiquiatra tinha garantido<b>Zgo Zamburru</b>, o fundador da subs\u00f4nica<b>Max Casacci</b>, Assim,<b>Elisa Turro</b>, Assim,<b>Lupano Rosa</b>e<b>Loredana CanCon</b>, os cinco cidad\u00e3os que propuseram ao munic\u00edpio para transformar askatasuna em um<b>\"Bem comum\"</b>, propriedade de Corso Regina Margherita<b>foi libertado dos ocupantes</b>.</p><div id=\"m_-7008065677272378045gmail-m281-280-282\"><p>Ningu\u00e9m limpando, nenhuma a\u00e7\u00e3o de for\u00e7a. E \n  A partir de hoje, a fase de co-planejamento pode come\u00e7ar a transformar o \n Courtyard e o t\u00e9rreo do edif\u00edcio em um centro de atividade social. \n  No entanto, o caminho n\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil. A decis\u00e3o de legalizar - de \n Fato - Askatasuna<b></b><a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_gennaio_30/askatasuna-bene-comune-bufera-su-lo-russo-che-legalizza-il-centro-sociale-di-torino-98bd9115-4392-40ed-9227-77f0f8f9cxlk.shtml\" target=\"_blank\"><b>Ele havia levantado as cr\u00edticas \u00e0s oposi\u00e7\u00f5es e os sindicatos da pol\u00edcia.</b></a></p></div><div id=\"m_-7008065677272378045gmail-m286-285-287\"><p>O Conselho da Cidade, no entanto, est\u00e1 disposto a seguir em frente e,<b>Ap\u00f3s o relat\u00f3rio de entrega</b>, o primeiro<span></span></p><a name=\"more\"></a>aprova\u00e7\u00e3o de hoje, sexta -feira, 26 de fevereiro, ser\u00e1 o<b>Liquida\u00e7\u00e3o da mesa t\u00e9cnica na sede do Departamento de Munic\u00edpios</b>. \n  Al\u00e9m do comit\u00ea espont\u00e2neo de cidad\u00e3os (todos perto de Askatasuna) \n  Os funcion\u00e1rios do munic\u00edpio competente pelo setor participar\u00e3o.<p></p></div><div id=\"m_-7008065677272378045gmail-m291-290-292\"><p>Paralelo ter\u00e1 que iniciar o \n investiga\u00e7\u00f5es de engenheiros e t\u00e9cnicos encarregados de realizar um \n avalia\u00e7\u00e3o sobre as condi\u00e7\u00f5es da propriedade e o momento do \n interven\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a a serem realizadas.<br/>Os relat\u00f3rios dos bombeiros e do ASL falam claramente.<b><a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/23_dicembre_11/torino-nuova-perquisizione-al-centro-sociale-askatasuna-e690ab9e-d2b4-4262-9e21-ba1727245xlk.shtml\" target=\"_blank\">Depois que o Blitz de Digos foi realizado em dezembro passado</a></b>, Assim, \n  O Departamento de Preven\u00e7\u00e3o da Companhia de Sa\u00fade havia verificado \n A presen\u00e7a de \"um sistema de aquecimento central n\u00e3o \n funcionamento, fog\u00f5es n\u00e3o \u00e0 for\u00e7a e ambientes aquecidos de uma maneira \n emp\u00edrico \", al\u00e9m de\" sistemas el\u00e9tricos constru\u00eddos e mantidos em \n Condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a inadequadas \".</p></div><div id=\"m_-7008065677272378045gmail-m296-295-297\"><p>As maiores quest\u00f5es cr\u00edticas dizem respeito aos planos \n superiores (que n\u00e3o s\u00e3o o assunto, pelo menos no momento do projeto de \n Co-gest\u00e3o), mas tamb\u00e9m no t\u00e9rreo n\u00e3o h\u00e1 falta de problemas. Brigada \n do inc\u00eandio e ASL encontraram a demoli\u00e7\u00e3o de uma parede de carga que \n  \u00abIsso pode levar ao compromisso de seguran\u00e7a est\u00e1tica \n do edif\u00edcio \"<b>. Um edif\u00edcio constru\u00eddo em 1892</b>, provavelmente \n n\u00e3o com uma estrutura de apoio concreta, cujos espa\u00e7os, segundo \n o ASL \"para como eles foram feitos, mant\u00eam e conduzidos n\u00e3o \n pode ser rastreado de volta a quaisquer atividades regulamentadas por \n legisla\u00e7\u00e3o em vigor \". Uma habitabilidade tamb\u00e9m certificada pela brigada de \n inc\u00eandio que haviam encontrado \"um alto risco para os ocupantes em \n Caso de fogo \u00bb. O momento de transformar o antigo jardim de inf\u00e2ncia em um \n Centro de Agrega\u00e7\u00e3o, Lar de Eventos Culturais, Gin\u00e1sio Popular e \n O Studio de grava\u00e7\u00e3o n\u00e3o anuncia curto.</p></div></div></div></div><div><span><br/></span></div><div><span>Jornal Piemontese (Turim)</span></div><h1><span>Turim, Askatasuna entrega a propriedade empregada ao munic\u00edpio</span></h1><span><p><b>Amanh\u00e3 a mesa t\u00e9cnica co-planejada ocorrer\u00e1 na sede do Departamento de Munic\u00edpios</b></p></span><p><b>Torino -</b>O centro social<b>Liberdade</b>Ele entregou ao munic\u00edpio a propriedade que ele ocupava. Amanh\u00e3 acontecer\u00e1 \n Amanh\u00e3 na sede do Departamento de Munic\u00edpios, a Tabela T\u00e9cnica de \n co-design para a propriedade de Corso Regina Margherita 47, de \n propriedade da cidade de Turim e destinada a atividades para o \n comunidade.</p><p>O grupo espont\u00e2neo de cidad\u00e3os e cidades participar\u00e1 da mesa \n  Os proponentes do projeto, aprovados pelo Conselho da Cidade com resolu\u00e7\u00e3o \n de 30 de janeiro passado e os funcion\u00e1rios da administra\u00e7\u00e3o municipal \n Competente dos setores de transforma\u00e7\u00f5es perif\u00e9ricas, bens comuns, \n Regenera\u00e7\u00e3o urbana, patrim\u00f4nio, cultura e pol\u00edticas juvenis.</p><p style=\"font-weight: 400;\">A tabela come\u00e7a ap\u00f3s o relat\u00f3rio de \n Entrega da propriedade esta manh\u00e3. Eles v\u00e3o come\u00e7ar em paralelo \n tamb\u00e9m as investiga\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias dos t\u00e9cnicos estruturais encarregados de \n Um relat\u00f3rio especializado sobre as condi\u00e7\u00f5es da propriedade.</p><p style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1132\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-17T08-15-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-17T08-15-00-01-00/000000.png\" width=\"305\"/></p><div class=\"flex flex-col gap-4\"><h1 class=\"leading-tight font-medium mx-2 text-4xl md:text-7xl lg:text-7xl\">Askatasuna: \"Ent\u00e3o \u00e9, pensamos\"</h1><span class=\"text-grey text-xl mt-4 mx-auto md:mx-2\"><time datetime=\"2024-02-07T14:37:55\">Quarta -feira, 7 de fevereiro de 2024</time></span><span class=\"text-xl mt-4 mx-auto md:mx-2\"><p><i>e<a href=\"https://www.facebook.com/csa.murazzi89/?locale=it_IT\">Liberdade do Centro Sociale</a></i></p></span></div><div class=\"w-full border-solid border-light border-b-2 py-4\"></div><p>N\u00f3s temos \n  Espere alguns dias antes de tomar um andar em frente \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o \n  no Askatasuna emitido pelo munic\u00edpio de Turim. Deixe -me dizer as rea\u00e7\u00f5es \n  quebrado para o qual participamos nos fez rir sob e acima do \n  bigode.</p><p>Parece ter entendido que, para coletar assinaturas contra askatasuna e \n Para a legalidade, Augusta Montaruli ir\u00e1, o sentenciado por \n Pecurecido por comprar sacolas swarovski e jantares de luxo com \n dinheiro da regi\u00e3o. Parab\u00e9ns! Algu\u00e9m um pouco mais acordado do que ela \n A festa a fez entender isso, para pedir ao redor \n Askatasuna, a direita da cidade pode acabar no ar. Mas \n Entendemos que para aqueles que vivem na pol\u00edtica desde os 16 anos, realidade \n Fora dos edif\u00edcios, pode parecer um pouco desbotado. Parece -nos ter \n Entendeu que h\u00e1 aqueles que sonham com uma delegacia dentro do centro social. \n Veja o n\u00edvel de rovato do f\u00edgado alcan\u00e7ado devido a n\u00f3s de \n esses mesmos sindicatos aplaudindo os assassinos de \n Federico Aldrovandi \u00e9 mais uma medalha. N\u00f3s ent\u00e3o vimos quatro \n Peregrinos com banners contra Aska em frente ao Palazzo di Citt\u00e0 em \n uma manifesta\u00e7\u00e3o oce\u00e2nica que n\u00e3o teria bloqueado um n\u00e3o \n lambreta. Finalmente, vimos um promotor na bola tentar \n intervir em extremis com mais uma medidas de precau\u00e7\u00e3o sincronizadas \n com os desejos da cidade certa. Pulgas na parte de tr\u00e1s de uma \n realidade que anima seus pesadelos por quase 40 anos. Desde o significado de \n rid\u00edculo perdendo esses jesters da corte, cabe a n\u00f3s sermos s\u00e9rios e \n Tente explicar o que somos e o que essa \u201csa\u00edda representa para n\u00f3s \n de cima\".</p><p>N\u00e3o exigimos que fa\u00e7a consentimento, entendemos que muitos n\u00e3o v\u00e3o \n Para baixo, entendemos que isso \u00e9 incompreens\u00edvel para o promotor, mas come\u00e7amos \n  De fato: muitos jovens se aproximaram e continuam \n  abordar a realidade do Centro Social Askatasuna. N\u00e3o para \n manipula\u00e7\u00f5es obscuras de um grupo de violentos cru\u00e9is, como eles gostariam \n Fa\u00e7a os Quaesturini ilus\u00f5es acreditarem, mas porque o Askatasuna sente um \n Responda a uma necessidade que vai al\u00e9m da propriedade de Corso Regina \n 47. A necessidade de um sonho comum, o desejo de construir um poder \n coletivo longe da hipocrisia da pol\u00edtica institucional, mas capaz \n  para pesar na cidade. \u00c9 dessa necessidade que nasceu uma realidade que, \n Como vimos nos dias de hoje, cresceu para se tornar \n obsess\u00e3o da consci\u00eancia certa e ruim de uma esquerda demais \n ele frequentemente abdicava o papel de representar sua parte, a de \n oprimido. Em um mundo onde reina a demiss\u00e3o e o individualismo, somos \n Pessoas com a bola para fazer pol\u00edtica. Em um mundo para fazer pol\u00edtica \n Significa ser pago, entendemos que fazer pol\u00edtica \n voc\u00ea tem que pagar. Energia, tempo e tamb\u00e9m, \u00e0s vezes, liberdade. Porque o \n Hist\u00f3ria dos povos que lutam nos devolve o fato de que a legalidade n\u00e3o \n sempre coincide com a justi\u00e7a social e isso serve para lutar para fazer \n direitos predominantes, mesmo os fundamentais, sobre os interesses de \n papel.<span></span></p><p>Desde que cometemos o pecado imperdo\u00e1vel de dar pernas e \n Continuidade para os protestos em Val di Susa, o estado decidiu fazer \n Pague um pre\u00e7o muito alto para dezenas de militantes. Em cerca de dez anos \n Os suspeitos tinham mais de 200, talvez o maior n\u00famero para um \n Coletivo pol\u00edtico desde a d\u00e9cada de 1970. Isso contra um n\u00edvel de \n em todo o conflito extremamente contido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria \n do nosso pa\u00eds \u00e9 comparado ao que vemos em outro lugar da Europa. Mas \n Por outro lado, h\u00e1 pouco a reclamar: se houver uma risada, \u00e9 cada vez mais dif\u00edcil \n  nadar livre. Muitos, \u00e0s vezes apenas adolescentes, serviram \n Pris\u00e3o da pris\u00e3o, muitas longas pris\u00f5es dom\u00e9sticas. Os processos sim \n  Eles s\u00e3o resolvidos em sua maior parte em nada feito, condena\u00e7\u00f5es \n \"Bagatellari\" ou mesmo absolvi\u00e7\u00f5es. Mas isso se importa pouco, por que \n A inten\u00e7\u00e3o sempre foi apenas enfraquecer o antigo e assustar o \n  jovem. Muitos continuaram, no entanto, incrivelmente, a se juntar \n  a um projeto que, sem muitos homens, tenta se colocar a servi\u00e7o do \n  conflito social. Sede da pol\u00edcia, portanto, abre uma segunda frente, \n o que tentar\u00e1 desarticular o v\u00ednculo entre askatasuna e a cidade, \n Com n\u00edveis de inf\u00e2mia de Primati Guinness. Se o modelo ruim e \n Violent n\u00e3o funciona, vamos tentar passar por Ras e Magnaccia. L\u00e1 \n Digos chega para perseguir aqueles que passaram o crack em frente \u00e0 escola \n Elementar de Vanchiglia para arrebatar uma queixa contra os meninos \n do centro social que ousaria dar um chute na bunda. \n Tra\u00e7a um marido violento expulso de um emprego habitacional para \n Pe\u00e7a a ele para identificar os bandidos que o colocariam na porta. E \n  Culvando at\u00e9 a tentativa de opera\u00e7\u00e3o \"Associa\u00e7\u00e3o Subversiva\" \n de 2022. o modelo era o do jardim de inf\u00e2ncia empregado de VIA \n Alessandria: crime associativo, despejo e demoli\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio. \n No entanto, h\u00e1 um problema, \"a associa\u00e7\u00e3o subversiva\" n\u00e3o \u00e9 assinada por \n GIP e, para salvar parte do teorema, o tribunal de revis\u00e3o puxa \n Fora do chap\u00e9u, o crime de \"Associa\u00e7\u00e3o Criminal\", o despejo \n Vai rio acima. Portanto, a terceira frente abre, a do atrito \n administrativo. Interven\u00e7\u00f5es dos bombeiros, focas, mezzucci, \n tente passar por um espa\u00e7o recreativo no qual ningu\u00e9m nunca \n Levou uma lira para disco. O objetivo \u00e9 um, remova o solo \n Sob os p\u00e9s para uma realidade que n\u00e3o se dobra e n\u00e3o quebra, e \n O evidente ep\u00edlogo procurado.</p><p>Nesse contexto, parecia fundamental para n\u00f3s retomar \n A iniciativa. Relan\u00e7ar politicamente para sair do canto em que eu \n Nossos oponentes gostariam de nos manter. N\u00f3s nunca tivemos \n problemas com o fato de as institui\u00e7\u00f5es reconhecerem o valor de quanto \n feito de baixo (a escola ap\u00f3s a escola, as festas infantis, a m\u00fasica, o \n academia, cinema), de fato. O pr\u00f3prio CSA Murazzi foi concedido pelo munic\u00edpio \n  em 1989, ap\u00f3s uma s\u00e9rie de ocupa\u00e7\u00f5es, despejos e \n Mobiliza\u00e7\u00f5es. E a partir de ent\u00e3o, parece -nos que tudo pode ser atribu\u00eddo, \n exceto que eles foram indulgentes com o centro de Turim -Left, \n do emprego da sede do DS para protestar contra a pris\u00e3o de \n Ocalan em 1999. A seguir, as duras disputas contra o \n \u00e0 esquerda da guerra que bombardeou Belgrado e o ataque no centro \n social em modo que antecipou o que aconteceu com o diaz de \n G\u00e9nova. A hist\u00f3ria \u00e9 longa ... e vem at\u00e9 a opera\u00e7\u00e3o de sexta -feira \n durar com cerca de dez novas restri\u00e7\u00f5es e proibi\u00e7\u00f5es de resid\u00eancia para \n Companheiros e companheiros muito jovens.</p><p>O importante para n\u00f3s \u00e9 como chegamos ao que pode ser, um \n Segundo dos contextos, uma passagem \u00fatil, in\u00fatil ou delet\u00e9ria. A ac\u00e7\u00e3o \n A pol\u00edtica \u00e9 moldada de cabe\u00e7a para baixo pela necessidade de ser reconhecida \n Das institui\u00e7\u00f5es? Pior, voc\u00ea \u00e9 reconhecido por tentar obter \n Um lugar ao sol para algumas cabe\u00e7as ou capas? Ou \u00e9 constru\u00eddo \n pacientemente um enraizamento at\u00e9 que um espa\u00e7o movimentado se torne um \n  Ponto de refer\u00eancia essencial para a cidade? Dito isto, para \n N\u00f3s, o centro social, sempre fomos um meio e n\u00e3o um fim. Se para \n alguma raz\u00e3o, estritamente politorais, esse caminho no futuro \n deve ser levantado, o fato de que j\u00e1 \u00e9 evidente para um n\u00e3o muda \n  Grande fatia de Turim. Dos filhos do jardim de inf\u00e2ncia em Via Balbo que v\u00eam para \n  comemore o anivers\u00e1rio com seus amigos dentro de Aska, at\u00e9 \n meninos que vieram da prov\u00edncia de Turim para dan\u00e7ar nas notas do \n Tecno ningu\u00e9m esperou um peda\u00e7o de papel para descobrir que askatasuna \u00e9 \n  J\u00e1 um bem comum da cidade.</p><p>Especificamos alguns pontos, para dissipar qualquer d\u00favida e remover \n Alguns grilos para a cabe\u00e7a. Estamos mais do que dispon\u00edveis para investir o \n nossas energias para melhorar a seguran\u00e7a do edif\u00edcio e garantir um \n  maior usabilidade e facilite o acesso. Porque estamos convencidos, \n junto com muitos outros, que o centro agora se tornou uma heran\u00e7a comum \n  Isso vai al\u00e9m do coletivo pol\u00edtico que cuidou disso at\u00e9 hoje, \n garantindo o desempenho de muitas atividades para a cidade. Nosso \n O compromisso nesse sentido, no entanto, n\u00e3o significa de forma alguma para abdicar os t\u00edtulos \n  que constru\u00edmos com o bairro de Vanchiglia e nosso compromisso \n pol\u00edtico na \u00e1rea. Est\u00e1vamos l\u00e1 para este bairro quando foi \n um deserto de servi\u00e7os. N\u00f3s est\u00e1vamos l\u00e1 quando as administra\u00e7\u00f5es t\u00eam \n iniciou um processo para transform\u00e1 -lo na \"tabela\", lan\u00e7ando \n licen\u00e7as \u00e0 direita e faltando. N\u00f3s est\u00e1vamos l\u00e1 quando quer\u00edamos \n militarize o bairro para reprimir uma vida noturna se mudou para l\u00e1 \n de for\u00e7a das escolhas perversas feitas em Palazzo di Citt\u00e0. Aqui estamos \n estados para dar atividades ao ar livre para as crian\u00e7as do bairro durante \n  a pandemia quando as fam\u00edlias foram deixadas sozinhas por \n institui\u00e7\u00f5es. Entendemos que para pol\u00edticos que pensam com prazos \n Eleitoral aos 4 ou 5 anos \u00e9 din\u00e2mica secund\u00e1ria, mas para n\u00f3s quem \n N\u00f3s moldamos a vida de Vanchiglia e fomos moldados por ela, \n S\u00e3o coisas centrais. No que diz respeito a n\u00f3s, estamos no in\u00edcio de um \n caminho, tudo ainda pode acontecer: \u00e9 um terreno inexplorado para n\u00f3s, mas \n  Praticamos isso com a mesma determina\u00e7\u00e3o e parcialidade com a qual \n D\u00e9cadas s\u00e3o uma parte viva das lutas na \u00e1rea, na cidade, no vale e \n  Onde quer que seja necess\u00e1rio mobilizar.</p><p>Ent\u00e3o \u00e9, parece -nos</p><p>__________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________________\u00c3</p><p>Laborat\u00f3rio de repress\u00e3o a Turim \u00e9 uma estrutura recorrente e uma realidade \n  que aqueles que protestam na cidade vivem na pele. A escolha de Askatasuna e \n do munic\u00edpio para realizar um caminho de di\u00e1logo e experimento \n Novo, como o bem comum e o co-design, o quebra.</p><p>Saindo \n  vislumbrar outra cidade poss\u00edvel. E espec\u00edfico: cidade, porque o \n delibera -se no bem comum \u00e9 ser lido n\u00e3o como uma resolu\u00e7\u00e3o de um \n problema de ordem p\u00fablica, mas como uma id\u00e9ia de um territ\u00f3rio vivo, onde o \n  O conflito n\u00e3o \u00e9 neutralizado e a participa\u00e7\u00e3o aumentou. A \n Outro modelo de democracia. Utopia? A esteriliza\u00e7\u00e3o de um \n Experi\u00eancia alternativa radical?</p><p>Lembre -se. N\u00e3o ser\u00e1 um \n Rota f\u00e1cil, est\u00e1 em um grande equil\u00edbrio de equil\u00edbrio. No lado \n de Askatasuna, h\u00e1 a manuten\u00e7\u00e3o de uma forte radicalidade no contexto \n de um quadro compartilhado com o munic\u00edpio; pelas institui\u00e7\u00f5es, existe \n a compara\u00e7\u00e3o com um projeto pol\u00edtico e um protesto que atingiu e \n agitado. Mas essa \u00e9 a complexidade de uma democracia conflitante, \u00e9 \n o indicador de seu bom estado de sa\u00fade. \u00c9 um sinal \n contracorrente em compara\u00e7\u00e3o com a imagem de uma democracia que n\u00e3o tolera \n as greves, que reprimem o eco-ativismo, que expulsa o pensamento \n divergente, bem como uma democracia atropf\u00edlica.</p><p>\u00c9 um \n experimenta\u00e7\u00e3o \"antagonista\", para retomar provocativamente \n um r\u00f3tulo usado em um sentido desqualificante e generalizador, \n Comparado ao modelo predominante: repressivo, aprova\u00e7\u00e3o e passivo.</p><p>Entre \n  As conota\u00e7\u00f5es mais evidentes do \"laborat\u00f3rio de repress\u00e3o\" de Turim, sim \n relata o ativismo judicial atencioso a todas as viola\u00e7\u00f5es poss\u00edveis \n  lei, civil, criminosa, administrativa, experiente em \n pertencente ao movimento n\u00e3o TAV e aplicado \u00e0queles que agem o conflito \n social. Afeta a leitura no site do promotor que o pool de \n Os magistrados que habitualmente lidam com os crimes inerentes ao protesto \u00e9 \n colorido sob o item \u00abterrorismo e subvers\u00e3o da ordem \n democr\u00e1tico\". Dissid\u00eancia e protesto, longe de serem atribu\u00edveis \n ao terrorismo (as tentativas a esse respeito foram cassadas pelo mesmo \n judici\u00e1rio) n\u00e3o s\u00e3o subversivos da ordem democr\u00e1tica, mas elemento \n essencial da democracia. O conceito de uma ordem presumida \u00e9 \n  Longe de um horizonte que implica pluralismo e discuss\u00e3o.</p><p>Certo, \n  O cumprimento dos crimes deve ser perseguido, mas a responsabilidade criminal \u00e9 \n funcion\u00e1rios. Razoabilidade e proporcionalidade devem ser o par\u00e2metro \n Para determinar casos incriminadores, medidas e penalidades de precau\u00e7\u00e3o, \n Como, ainda mais, as medidas de preven\u00e7\u00e3o adotadas pelo quaestor, \n  Fascista varejou, de muito (e mais do que) legitimidade duvidosa \n constitucional. E depois h\u00e1 o comportamento violento das for\u00e7as \n da ordem em protestos. Eu penso em 1\u00ba de maio, onde a vontade de \n Evite a entrada na pra\u00e7a no social quebrado produz confrontos \n Agora \"cl\u00e1ssicos\" (apenas em 2023 evita, gra\u00e7as a um di\u00e1logo intenso \n cita\u00e7\u00e3o), para manganelli em estudantes anti -fascistas da universidade, \n Mas a discuss\u00e3o pode se estender aos despejos de edif\u00edcios empregados ou ao \n Resist\u00eancia a despejos.</p><p>Turim \u00e9 um laborat\u00f3rio, mas a tend\u00eancia \u00e9 \n  Global: reprimir, dissuadir, intimidar o protesto. \u00c9 uma parte do \n  mundo que diante de desigualdades insustent\u00e1veis, com os efeitos de um \n  Competitividade cada vez mais violenta, \u00e9 blindada.</p><p>Turim isso \n olhe al\u00e9m da estigmatiza\u00e7\u00e3o de centros sociais como um covil de \n ilegalidade e reconhece o valor \u00e0 autorganiza\u00e7\u00e3o das atividades sociais e \n  cultural, para a participa\u00e7\u00e3o de baixo, indica outro caminho \n Poss\u00edvel, que - ali\u00e1s - est\u00e1 no sinal da Constitui\u00e7\u00e3o. E a \n tente entender o potencial de uma categoria, o \"bom \n Comum \u00bb, como uma maneira de repensar o bem p\u00fablico como\" dos cidad\u00e3os \", \n sem anestesiar a diverg\u00eancia, mesmo radical, o que garante o \n dinamismo plural, vitalidade, a possibilidade de transforma\u00e7\u00e3o, do \n  democracia.</p><p>Cabe \u00e0s for\u00e7as pol\u00edticas no campo garantir que este \n  \u00e9 uma maneira diferente de manter \"a for\u00e7a da cr\u00edtica total\" \n (Pasolini) sem entrar em um \"confort\u00e1vel, suave, razo\u00e1vel, razo\u00e1vel \n N\u00e3o democrata n\u00e3o-Libert\u00e0 \"(Marcuse).</p><p>\u00c9 um pequeno passo, o \n delibera e n\u00e3o despejo, que se refere ao grande confronto no caminho \n Entenda a democracia: a democracia como uma ferramenta de controle e \n gest\u00e3o de poder ou democracia contra o poder, no sinal de um \n Emancipa\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica eficaz?</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Agora, a tabela t\u00e9cnica de co-planejar a propriedade de Corso Regina Margherita, destinada a atividades para as bloqueios da comunidade mudou ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-torino-askatasuna.html"}