{"published time": "2024-02-17T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-3-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-1-225x300.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-2-300x169.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-3-300x169.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-4-300x169.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000000.jpg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Stuttgart | 17.02.2024 | Em Stuttgart, os documentos de chamada foram distribu\u00eddos pela Uni\u00e3o Europ\u00e9ia de Poder Democrata para o Rally Anti -AFD, que ocorrer\u00e1 no s\u00e1bado, 24 de fevereiro. Na Alemanha, foram inclu\u00eddas a\u00e7\u00f5es de protesto que come\u00e7aram ap\u00f3s o surgimento de uma reuni\u00e3o na qual as pessoas pr\u00f3ximas \u00e0 AFD s\u00e3o inclu\u00eddas e que foram discutidos o planejamento da deporta\u00e7\u00e3o para os imigrantes discutidos.</p><p>Dentro da estrutura dessas a\u00e7\u00f5es, as organiza\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas e migrat\u00f3rias organizar\u00e3o uma a\u00e7\u00e3o contra os partidos racistas com o lema, vamos quebrar a onda certa \u201cem Stuttgart Marktplatz \u00e0s 14:30 do s\u00e1bado, 24 de fevereiro.</p><p>A Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Power Democratic, incluindo Atik, foi distribu\u00edda em Stuttgart K\u00f6nigstra\u00dfe por chamar a a\u00e7\u00e3o a ser organizada. Na distribui\u00e7\u00e3o da declara\u00e7\u00e3o, o povo de Stuttgart deu informa\u00e7\u00f5es sobre o com\u00edcio e um pedido de participa\u00e7\u00e3o.</p><style type=\"text/css\">#Gallery-1 { \n                 margem: autom\u00e1tico; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Item { \n                 flutuar: esquerda; \n                 Margin-top: 10px; \n                 Alinhamento de texto: centro; \n                 largura: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borda: 2px s\u00f3lido #cfcfcf; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Caption { \n                 margem-esquerda: 0; \n             }</style><!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php --><div class=\"gallery-images gallery galleryid-85815\" id=\"gallery-1\"><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000001.jpg\" width=\"225\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"169\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000002.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000003.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><br style=\"clear: both\"/><dl class=\"gallery-item\"><dt class=\"gallery-icon\"><img alt=\"\" class=\"attachment-medium size-medium\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T99-99-99/000004.jpg\" width=\"300\"/></dt></dl><br style=\"clear: both;\"/></div></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/stuttgartta-adgbden-bildiri-dagitimi", "type": "article", "title": "Desconto do ADGB em Stuttgart", "description": "Stuttgart | 17.02.2024 | Em Stuttgart, a Associa\u00e7\u00e3o Europeia de Power Democratic \u00e9 s\u00e1bado, 24 de fevereiro", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}