{"published time": "2024-03-22T01:19:35+08:00", "modified time": "2024-03-21T12:19:49-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda 1\" class=\"wp-image-21401\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"322\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"../Images/2024-03-22T01-19-35-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T01-19-35-08-00/000000.jpg\" width=\"605\"/></figure></div><p></p><p></p><p>En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda compartimos dos poemas de lucha, uno del poeta peruano Manuel Scorza y el otro del poeta chileno Pablo Neruda.</p><hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-vivid-red-color has-alpha-channel-opacity has-vivid-red-background-color has-background\"/><blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\"><p></p><p class=\"has-text-align-center\"><strong>Ep\u00edstola de los poetas que vendr\u00e1n</strong></p><p class=\"has-text-align-right\">Manuel Scorza</p><p><em>Tal vez ma\u00f1ana los poetas pregunten</em></p><p><em>por qu\u00e9 no celebramos la gracia de las muchachas;</em></p><p><em>tal vez ma\u00f1ana los poetas pregunten</em></p><p><em>por qu\u00e9 nuestros poemas</em></p><p><em>eran largas avenidas</em></p><p><em>por donde ven\u00eda la ardiente c\u00f3lera.</em></p><p><em>Yo respondo:</em></p><p><em>por todas partes o\u00edamos el llanto,</em></p><p><em>por todas partes nos sitiaba un muro de olas negras.</em></p><p><em>\u00bfIba a ser la Poes\u00eda</em></p><p><em>una solitaria columna de roc\u00edo?</em></p><p><em>Ten\u00eda que ser un rel\u00e1mpago perpetuo.</em></p><p><em>Mientras alguien padezca,</em></p><p><em>la rosa no podr\u00e1 ser bella;</em></p><p><em>mientras alguien mire el pan con envidia,</em></p><p><em>el trigo no podr\u00e1 dormir;</em></p><p><em>mientras llueva sobre el pecho de los mendigos,</em></p><p><em>mi coraz\u00f3n no sonreir\u00e1.</em></p><p><em>Matad la tristeza, poetas.</em></p><p><em>Matemos a la tristeza con un palo.</em></p><p><em>No dig\u00e1is el romance de los lirios.</em></p><p><em>Hay cosas m\u00e1s altas</em></p><p><em>que llorar amores perdidos:</em></p><p><em>el rumor de un pueblo que despierta</em></p><p><em>\u00a1es m\u00e1s bello que el roc\u00edo!</em></p><p><em>El metal resplandeciente de su c\u00f3lera</em></p><p><em>\u00a1es m\u00e1s bello que la espuma!</em></p><p><em>Un Hombre Libre</em></p><p><em>\u00a1es m\u00e1s puro que el diamante!</em></p><p><em>El poeta libertar\u00e1 el fuego</em></p><p><em>de su c\u00e1rcel de ceniza.</em></p><p><em>El poeta encender\u00e1 la hoguera</em></p><p><em>donde se queme este mundo sombr\u00edo.</em></p></blockquote><p class=\"has-text-align-center\"><strong>ODA AL HOMBRE SENCILLO</strong></p><p class=\"has-text-align-right\">Pablo Neruda</p><blockquote class=\"wp-block-quote\"><p><em>Voy a contarte en secreto</em></p><p><em>qui\u00e9n soy yo,</em></p><p><em>as\u00ed, en voz alta,</em></p><p><em>me dir\u00e1s qui\u00e9n eres,</em></p><p><em>quiero saber qui\u00e9n eres,</em></p><p><em>cu\u00e1nto ganas,</em></p><p><em>en qu\u00e9 taller trabajas,</em></p><p><em>en qu\u00e9 mina,</em></p><p><em>en qu\u00e9 farmacia,</em></p><p><em>tengo una obligaci\u00f3n terrible</em></p><p><em>y es saberlo,</em></p><p><em>saberlo todo,</em></p><p><em>d\u00eda y noche saber</em></p><p><em>c\u00f3mo te llamas,</em></p><p><em>\u00e9se es mi oficio,</em></p><p><em>conocer una vida</em></p><p><em>no es bastante</em></p><p><em>ni conocer todas las vidas</em></p><p><em>es necesario,</em></p><p><em>ver\u00e1s,</em></p><p><em>hay que desentra\u00f1ar,</em></p><p><em>rascar a fondo</em></p><p><em>y como en una tela</em></p><p><em>las l\u00edneas ocultaron,</em></p><p><em>con el color, la trama</em></p><p><em>del tejido,</em></p><p><em>yo borro los colores</em></p><p><em>y busco hasta encontrar</em></p><p><em>el tejido profundo,</em></p><p><em>as\u00ed tambi\u00e9n encuentro</em></p><p><em>la unidad de los hombres,</em></p><p><em>y en el pan</em></p><p><em>buscar</em></p><p><em>m\u00e1s all\u00e1 de la forma:</em></p><p><em>me gusta el pan, lo muerdo,</em></p><p><em>y entonces</em></p><p><em>veo el trigo,</em></p><p><em>los trigales tempranos,</em></p><p><em>la verde forma de la primavera</em></p><p><em>las ra\u00edces, el agua,</em></p><p><em>por eso</em></p><p><em>m\u00e1s all\u00e1 del pan,</em></p><p><em>veo la tierra,</em></p><p><em>la unidad de la tierra,</em></p><p><em>el agua,</em></p><p><em>el hombre,</em></p><p><em>y as\u00ed todo lo pruebo</em></p><p><em>busc\u00e1ndote</em></p><p><em>en todo,</em></p><p><em>Ando, \u200b\u200bNataci\u00f3n, Navigo</em></p><p><em>hasta encontrarte,</em></p><p><em>y entonces te pregunto</em></p><p><em>c\u00f3mo te llamas,</em></p><p><em>calle y n\u00famero,</em></p><p><em>para que t\u00fa recibas</em></p><p><em>mis cartas,</em></p><p><em>para que yo te diga</em></p><p><em>qui\u00e9n soy y cu\u00e1nto gano,</em></p><p><em>d\u00f3nde vivo,</em></p><p><em>y c\u00f3mo era mi padre.</em></p><p><em>Ves t\u00fa qu\u00e9 simple soy,</em></p><p><em>qu\u00e9 simple eres,</em></p><p><em>no se trata</em></p><p><em>de nada complicado,</em></p><p><em>yo trabajo contigo,</em></p><p><em>t\u00fa vives, vas y vienes</em></p><p><em>de un lado a otro,</em></p><p><em>es muy sencillo:</em></p><p><em>eres la vida,</em></p><p><em>eres tan transparente</em></p><p><em>como el agua,</em></p><p><em>y as\u00ed soy yo,</em></p><p><em>mi obligaci\u00f3n es \u00e9sa:</em></p><p><em>ser transparente,</em></p><p><em>cada d\u00eda</em></p><p><em>me educo,</em></p><p><em>cada d\u00eda me peino</em></p><p><em>pensando como piensas,</em></p><p><em>y ando</em></p><p><em>como t\u00fa andas,</em></p><p><em>como, como t\u00fa comes,</em></p><p><em>tengo en mis brazos a mi amor</em></p><p><em>como a tu novia t\u00fa,</em></p><p><em>y entonces</em></p><p><em>cuando esto est\u00e1 probado,</em></p><p><em>cuando somos iguales</em></p><p><em>escribo,</em></p><p><em>escribo con tu vida y con la m\u00eda,</em></p><p><em>con tu amor y los m\u00edos,</em></p><p><em>con todos tus dolores</em></p><p><em>y entonces</em></p><p><em>ya somos diferentes</em></p><p><em>porque, mi mano en tu hombro,</em></p><p><em>como viejos amigos</em></p><p><em>te digo en las orejas;</em></p><p><em>no sufras,</em></p><p><em>ya llega el d\u00eda,</em></p><p><em>Ven,</em></p><p><em>ven conmigo,</em></p><p><em>Ven</em></p><p><em>con todos</em></p><p><em>los que a ti se parecen,</em></p><p><em>los m\u00e1s sencillos,</em></p><p><em>Ven,</em></p><p><em>no sufras,</em></p><p><em>ven conmigo,</em></p><p><em>porque aunque no lo sepas,</em></p><p><em>eso yo s\u00ed lo s\u00e9:</em></p><p><em>yo s\u00e9 hacia d\u00f3nde vamos,</em></p><p><em>y es \u00e9sta la palabra:</em></p><p><em>no sufras</em></p><p><em>porque ganaremos,</em></p><p><em>ganaremos nosotros,</em></p><p><em>los m\u00e1s sencillos,</em></p><p><em>ganaremos,</em></p><p><em>aunque t\u00fa no lo creas,</em></p><p><em>ganaremos.</em></p></blockquote></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/", "type": "article", "title": "En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda compartimos dos poemas de lucha, uno del poeta peruano Manuel Scorza y el otro del poeta chileno Pablo Neruda.", "author": ["Revoluci\u00f3n Cultural"], "tags": ["D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda", "Manuel Scorza", "Pablo Neruda", "Poes\u00eda"], "section": "Revoluci\u00f3n Cultural", "source_name": "Revolucion Obrera"}