{"title": "PC 22 de marzo - Soporte m\u00e1ximo para la decisi\u00f3n de la Universidad de Tur\u00edn para el bloqueo de la colaboraci\u00f3n con Israel - Info", "published time": "2024-03-22T14:44:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6235656404927856940\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span><b>La guerra en Gaza, la Universidad de Tur\u00edn, bloquea el llamado a la colaboraci\u00f3n con Israel. Meloni: \"Elecci\u00f3n de Welling\"</b></span></p><p><b>La Universidad \n  es el primero en suspender la colaboraci\u00f3n con realidades acad\u00e9micas \n Israel\u00ed pero preciso: la parada es solo en el anuncio de Maeci, las otras actividades \n ellos continuaron. Victoria parcial para los colectivos de estudiantes que tienen \n La reuni\u00f3n del Senado acad\u00e9mico ha sido bloqueada. Octubre de octubre: \"muy serio\"</b></p><div><div><div></div></div></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m556-555-557\"><p>\u00abConsidero preocuparme de que el Senado acad\u00e9mico de la Universidad de Tur\u00edn elija no participar en el<b>Llame a la cooperaci\u00f3n cient\u00edfica con Israel</b>.\n Y hacerlo despu\u00e9s de una ocupaci\u00f3n por parte de las colectividades. Si el \ninstituciones se inclinan ante estos m\u00e9todos, corremos el riesgo de que muchos \nproblemas\". Estas son las palabras del primer ministro<b>Giorgia Meloni en la C\u00e1mara de Diputados</b>, durante la r\u00e9plica en el debate sobre sus comunicaciones en vista del Consejo Europeo</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m561-560-562\"><b>La llamada de colaboraci\u00f3n con Israel bloqueada</b><p>Qu\u00e9 pas\u00f3.<b>La Universidad de Tur\u00edn, primero en italiano, ha decidido suspender la colaboraci\u00f3n con realidades acad\u00e9micas israel\u00edes</b>. \n  \u00abEl Senado de la Universidad considera la participaci\u00f3n en el \n Llamada del Ministerio de Asuntos Exteriores (Maeci), dada la continuaci\u00f3n \n de la situaci\u00f3n de guerra en Gaza \u00bb. La comunicaci\u00f3n est\u00e1 configurada como \n una victoria parcial para los colectivos de estudiantes que<a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_marzo_19/basta-accordi-dell-universita-con-israele-flash-mob-degli-studenti-durante-una-seduta-del-senato-accademico-0d09d375-0c66-4814-99e6-c491008b7xlk.shtml\" target=\"_blank\">Primero bloquearon la reuni\u00f3n de los senadores y luego obtuvieron una asamblea p\u00fablica.</a>discutir su llamado al boicot de todos los acuerdos con \nUniversidades israel\u00edes. Despu\u00e9s de una larga discusi\u00f3n, el \nde la Universidad han decidido<b>aprobar un documento que cierre efectivamente la puerta a una \u00fanica licitaci\u00f3n</b>, el publicado recientemente por Maeci que tiene como objetivo financiar proyectos de investigaci\u00f3n conjunta<b>entre<span></span></b></p><a name=\"more\"></a><b>Italia e Israel</b>En tres sectores de aplicaci\u00f3n: tecnolog\u00edas del suelo, las de \n agua (como tratamiento de la bebida, aguas industriales y \n  descarga o desalinizaci\u00f3n) y la perspectiva de precisi\u00f3n, \n Electr\u00f3nica y tecnolog\u00edas cu\u00e1nticas.<p></p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m566-565-567\"><b>Bernini</b><p>El caso tambi\u00e9n interviene<b>El Ministro de Universidad e Investigaci\u00f3n Anna Maria Bernini</b>: \"Eso \n  de la Universidad de Tur\u00edn es una decisi\u00f3n que no comparto aunque \n asumido en el contexto de la autonom\u00eda de las universidades. Es triste que \n Una elecci\u00f3n similar coincide con el primer d\u00eda nacional de \n Universidad que tiene como t\u00edtulo: \"puertas abiertas\". Y es francamente \n desconcertando que uno podr\u00eda pensar en cerrarlos. Considero cada forma de \n exclusi\u00f3n o boicotera incorrecta y extra\u00f1a a la tradici\u00f3n y \n cultura de nuestras universidades que siempre se han inspirado en la apertura e \n a la inclusi\u00f3n \".</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m571-570-572\"><b>Una nota de la Universidad de Tur\u00edn</b><p>La Universidad de Tur\u00edn, por su parte, en una nota, aclara que<b>la moci\u00f3n aprobada por el Senado Acad\u00e9mico</b>en la reuni\u00f3n de ayer 19 de marzo, con la que \"dada la persistencia de la \nestado de guerra, se consider\u00f3 inapropiado participar en la convocatoria \nMAECI 2024 Italia-Israel\u00bb,<b>se refiere exclusivamente a la llamada de que se trate.</b>Por lo tanto\n todos los convenios y colaboraciones en curso con universidades \nmantenerse activas, en pleno cumplimiento de los principios y \nvalores de libertad de pensamiento e investigaci\u00f3n de la Universidad de Tur\u00edn.</p><p><b>Solo un voto en contra</b></p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m576-575-577\"><p>Votar sobre la parada a la prohibici\u00f3n de Maeci para la recopilaci\u00f3n de proyectos conjuntos para el a\u00f1o 2024<b>Eran casi todos los senadores unidos</b>. Hubo dos abstenciones y un solo voto negativo, expresado por el<b>Profesora Susanna Terracini</b>. El jefe del departamento de Matem\u00e1ticas explica: \"No habr\u00eda tenido ning\u00fan problema para aprobar<b>Una solicitud para el alto el fuego</b>, porque estoy fuertemente perturbado por la masacre que est\u00e1 teniendo lugar en la tira de Gaza. Mientras que son<b>fuertemente contrario a las boicots acad\u00e9micas</b>,\n porque, al quedar excluidos los posibles proyectos b\u00e9licos, las colaboraciones \nson portadores de entendimiento y de paz\". De una opini\u00f3n diferente\n los militantes del Proyecto Palestina, de Cambiare Rotta, de los Estudiantes \nIndependientes y otras siglas universitarias de izquierda. Estudiantes\n Est\u00e1n presionando para que se apruebe la apelaci\u00f3n, lanzada por la<b>Paola Rivetti</b>,\n profesor de Ciencias Pol\u00edticas en Dubl\u00edn, y firmado por 1.600 \ncolegas de nuestro pa\u00eds (60 de la Universidad de Tur\u00edn)\u2014, que<b>Ministro de Relaciones Exteriores, Antonio Tajani</b>,\n suspender la totalidad del Acuerdo de Cooperaci\u00f3n Industrial, \nlas relaciones cient\u00edficas y tecnol\u00f3gicas entre Italia e Israel por \"el riesgo de una doble \ny violaciones del derecho internacional y del derecho internacional humanitario\u00bb.</p></div><p>En este sentido, los l\u00edderes de la Universidad de Tur\u00edn se est\u00e1n tomando su tiempo. La propuesta de<b>Francesco Ramella, director del Departamento de Cultura, Pol\u00edtica y Sociedad</b>, para limitar la acci\u00f3n a un documento que de hecho suspende la participaci\u00f3n de<b>Combinado con la prohibici\u00f3n de maeci de este a\u00f1o</b>. \n  \u00abHasta la fecha, solo tres colegas hab\u00edan expresado su inter\u00e9s en \n Participar, todos pertenecientes a Agraria, pero luego renunciaron \n independientemente\",<b>explica Gianluca Cuniberti</b>. El director de \n Historia que, despu\u00e9s de subrayar la capacidad unida de di\u00e1logo \n Incluso en temas tan divisivos, anuncia otra iniciativa que har\u00e1 \n Discutir: en unos meses se lanzar\u00e1<b>el curso de la historia de la Franja de Gaza</b>Organizaci\u00f3n de Sara Roy, la maestra de Harvard.<br/></p><div id=\"m_7687251890689171244gmail-rcsad_Bottom1\"></div><b>\"Muy serio\"</b><p>La decisi\u00f3n del Senado acad\u00e9mico \u00abes<b>muy grave e inquietante</b>y nos transporta a un pasado lejano que nunca quisimos revivir\", dice<b>Stefano Par\u00eds</b>, presidente del<b>Asociaci\u00f3n Settebrebre</b>. \n  \u00abLlegar al mundo de la universidad y la investigaci\u00f3n de Israel que es \n a la vanguardia del mundo y evita la colaboraci\u00f3n con una universidad \n importante como el de Tur\u00edn, lo que podr\u00eda traer repercusiones positivas \n  Para nuestro pa\u00eds es otra demostraci\u00f3n del clima del odio \n Antisemita que ha estado montando furia en Italia desde el 7 de octubre. Preguntemos \n  a todas las instituciones y en particular al Ministro de Universidad E \n  investigaci\u00f3n, Crui y sociedad civil para comprometerse y \n intervenir para bloquear una deriva alarmante e intolerable para uno \n democracia liberal \".</p><p></p><h1><span>La Universidad de Tur\u00edn y la parada en la prohibici\u00f3n con Israel, el rector Stefano Geuna: \"No es boicot o antisemitismo\"</span></h1><div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-content-to-read\"><p>Despu\u00e9s\n un d\u00eda de pol\u00e9mica, el rector trata de tranquilizar: \"No \nquer\u00edamos enfadar a nadie, y menos a la primera ministra Meloni. Todo\n los acuerdos existentes con Israel siguen siendo v\u00e1lidos\u00bb</p><p><b>Que el rector Stefano Geuna lo admita, con la\n La decisi\u00f3n de ayer del Senado Acad\u00e9mico, hablemos de la moci\u00f3n con el \nque la Universidad de Tur\u00edn define como inapropiada para participar en la convocatoria de propuestas \nMinisterio de Asuntos Exteriores por la investigaci\u00f3n compartida entre Italia e Israel, \n\u00abHabida cuenta de la persistencia de la situaci\u00f3n de \nguerra en Gaza\", usted y su Universidad quisieron poner en dificultades \nel gobierno de Meloni?</b><br/></p><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5094-5093-5095\"><p>\"No quer\u00edamos enojar a nadie, tanto \n Menos el Premier Meloni. Y quiero reiterar lo que sucedi\u00f3 en el Senado \n Acad\u00e9mico, el \u00f3rgano m\u00e1s representativo de nuestra comunidad. Era \n una acci\u00f3n que se refiere a un anuncio espec\u00edfico y no se mencion\u00f3 \n boicotear. Esto no es verdad\".</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5099-5098-5100\"><p><b>\u00bfPorque?<br/></b>\u00abTodos los acuerdos \n actualmente en vigor con las universidades israel\u00edes, que son muchas, \n Se mantiene valido. Esto no es lo que pas\u00f3 \".</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5104-5103-5105\"><p><b>\u00bfY qu\u00e9 pas\u00f3 con \u00e9l?<br/></b>\"Era \n realiz\u00f3 una evaluaci\u00f3n por la comunidad acad\u00e9mica que creo \n respetado por lo que es. No hay intenci\u00f3n de enfurecer \n Nadie y no hay boicot, menos que menos antisemitismo como yo. \n tambi\u00e9n lea. Los hechos hablan por s\u00ed mismos. Y no me gustar\u00eda comentar \n Adem\u00e1s para activar un debate sobre una pregunta que tenemos \n Aclarado hoy, tal vez porque ayer no estaba muy claro. Se trata de un \n Cosa muy espec\u00edfica. Pero colaboraciones con universidades israel\u00edes \n Permanecen absolutamente de pie \u00bb.</p><p></p><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5130-5129-5131\"><p><b>Algunos colegas dicen que en algunos departamentos hay impulsos antiisrael\u00edes.</b><br/>\"I \n  No veo estas cosas, sinceramente, especialmente en las nuestras \n universidad. Somos una comunidad de cien mil personas y yo, repito, hablo con \n  nombre del Senado acad\u00e9mico, el \u00f3rgano representativo y electivo de \n Todos los componentes: maestros, persona t\u00e9cnica -administrativa, \n Estudiantes \".</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5135-5134-5136\"><p><b>Moral.<br/></b>\"Este \u00f3rgano ha tomado \n Una decisi\u00f3n sobre una cosa espec\u00edfica que no es una aversi\u00f3n contra \n Israel. Ninguno de los miembros del Senado acad\u00e9mico es. Ayer, en \n Momento de escuchar que hicimos con los tipos que protestaron, \n Todos los maestros dijeron: \"No queremos boicots\". Boicottaggi \n  no se necesitan cient\u00edficos, la ciencia ha sido y siempre ser\u00e1 un puente, \n especialmente en momentos de dificultad internacional como este que \n Estamos viviendo. Esto nos cuenta la historia y en esta l\u00ednea est\u00e1n \n concentraron las intervenciones de los profesores \u00bb.</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5140-5139-5141\"><p><b>No todos votaron a favor, en realidad.<br/></b>\"Es cierto, un colega se pronunci\u00f3 en contra, pero todos reiteraron que un boicot acad\u00e9mico es in\u00fatil\".</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5145-5144-5146\"><p><b>Y el primer ministro Meloni dice que los colectivos de estudiantes lejanos lo han arrastrado.<br/></b>\u00abYo\n \u00bfColectivo? Hablemos de los representantes estudiantiles. Hoy como ayer, \nEn el debate de hoy, hemos creado un momento en el que todo el mundo ha \nhablado, incluso los que lo hacen de manera efervescente y los que prefieren una \nm\u00e1s posado porque es unos a\u00f1os m\u00e1s viejo. Est\u00e1bamos muy interesados en hacerlo, \nTodos los discursos aportan ideas interesantes. Este es nuestro \nm\u00e9todo\u00bb.</p></div><div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5150-5149-5151\"><p><b>Pero, \u00bfvolver\u00eda a aprobar la moci\u00f3n?<br/></b>El rector Geuna le da la espalda y se va.</p></div></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "La guerra en Gaza, la Universidad de Tur\u00edn, bloquea el llamado a la colaboraci\u00f3n con Israel. Meloni: \"Relacionar elecci\u00f3n\" La universidad es la primera en So ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-massimo-sostegno-alla.html", "source_name": "proletari comunisti"}