{"title": "En libertad con cargos las diez activistas solidarias con Palestina detenidas en Barcelona -  nueva manifestacion madrid - info solidaria", "published time": "2024-03-22T15:12:00+08:00", "images": ["https://kaosenlared.net/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-20_12-40-19.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzslX0xK6WmIH_8zGJ6V2pH4-2AEEB2Q81URxOElTzjdBu07xzeipdHKjQJ53IYXJqFzdDDGMoFgt6D_vJd0oujotnPg8f7MIHVSlupcxfT_aD2rrFJdksIbmJZ4-d0QdIofzS0G-GA9_u5ApfhwtxFt2lyHdPeSEd-NirLr4aVV9t6JsU425COVd8OXw/w640-h320/Cartel-Concentra-30-Marzo-24-2-1067x534.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4972868910001258744\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><header class=\"entry-header\"><div class=\"post-thumb-img-content post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-1200x0 size-1200x0 wp-post-image\" height=\"300\" itemprop=\"image\" src=\"../Images/2024-03-22T15-12-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T15-12-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div>/ Por<span class=\"posted-by vcard author\" itemprop=\"author\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https://schema.org/Person\"><a class=\"url fn n\" href=\"https://kaosenlared.net/autor/kaos/\" itemprop=\"url\" rel=\"author\" role=\"link\" title=\"Ver todas las entradas de Redacci\u00f3n Kaosenlared\"><span class=\"author-name\" itemprop=\"name\">Redacci\u00f3n Kaosenlared</span></a></span></header><p><i>Las detenciones est\u00e1n relacionadas con hechos ocurridos durante\n la jornada de lucha estatal contra el genocidio en la Franja de Gaza \ndel pasado 7 de febrero y han sido puertas en libertad con cargos.</i></p><p><i>Las diez activistas son acusadas de los delitos de des\u00f3rdenes \np\u00fablicos, da\u00f1os, manifestaci\u00f3n il\u00edcita y grupo criminal, que pueden \ncomportar penas de prisi\u00f3n.<br/></i></p><p>Las diez activistas hab\u00edan sido detenidas en diferentes lugares del \n\u00c1rea Metropolitana de Barcelona en un operativo coordinado por la \nComisar\u00eda General de Informaci\u00f3n de los Mossos d\u2019Esquadra.</p><p>Las ocho detenciones iniciales se produjeron el lunes 18 de marzo y \ntodas las personas arrestadas pasaron una primera noche en los calabozos\n de la comisar\u00eda de Les Corts. Durante la ma\u00f1ana de martes les empezaron\n a tomar declaraci\u00f3n en comisar\u00eda, pero no fue hasta el mi\u00e9rcoles que \nfueron trasladadas a la<i>Ciudad de la Justicia</i>para pasar a \ndisposici\u00f3n judicial. Las dos personas restantes fueron detenidas al \nmediod\u00eda y por la tarde de martes, respectivamente.</p><p>A las diez personas solidarias se las acusa de delitos de des\u00f3rdenes \np\u00fablicos, da\u00f1os, manifestaci\u00f3n il\u00edcita y grupo criminal, que pueden \ncomportar penas de prisi\u00f3n. Para exigir su liberaci\u00f3n se convocaron \nacciones el martes por la tarde ante la comisar\u00eda y el mi\u00e9rcoles por la \nma\u00f1ana en la<i>Ciudad de la Justicia</i>. Las convocatorias recibieron el apoyo de distintos colectivos solidarios con Palestina y antirrepresivos, entre ellos<i>Agida - Defensa colectiva anarquista.</i></p><p>Las personas activistas participaron en la jornada de lucha del \npasado 7 de febrero convocada con el lema \u201cEstimamos la vida, defendemos\n a Palestina, paramos el mundo\u201d en que miles de personas se movilizaron \nen toda Catalu\u00f1a y otros puntos del Estado coincidiendo con los cuatro \nmeses del inicio de la nueva ofensiva genocida del Estado de Israel \ncontra el pueblo palestino. En esa jornada, en que los sindicatos CGT y \nIAC convocaron huelga parcial en Catalunya,\u00a0 se exigi\u00f3 \nmultitudinariamente la ruptura de relaciones econ\u00f3micas e \ninstitucionales con el Estado de Israel. En las movilizaciones, las \nempresas Indra, Carrefour, Comsa, AXA y McDonald\u2019s fueron se\u00f1aladas como\n \u201cc\u00f3mplices\u201d de la violencia contra la poblaci\u00f3n palestina.</p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"534\" data-original-width=\"1067\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-22T15-12-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T15-12-00-08-00/000001.jpg\" width=\"640\"/></div><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "/ Por \t\t\t  \t\t\t\t  \t\t\t\tRedacci\u00f3n Kaosenlared\t\t\t  \t\t\t  \t\t   \t\t \t\t\t \t\t   \t \t \t  \t\t \t\t Las detenciones est\u00e1n relacionadas con hechos ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/en-libertad-con-cargos-las-diez.html", "source_name": "maoistroad"}