{"title": "SITUACI\u00d3N ACTUAL: NOTAS SOBRE LA CRISIS MUNDIAL ( 9. Declaraciones sobre Ucrania)", "published time": "2024-03-22T22:54:00+08:00", "images": ["file:///C:/Users/Internet/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/01/clip_image001.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3251113061374867985\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><span><span><b>SOBRE LAS \u00daLTIMAS DECLARACIONES DE LOS REPRESENTANTES IMPERIALISTAS</b></span></span></p><p></p><div class=\"WordSection1\"><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">En este\npost, consignamos algunas de las \u00faltimas declaraciones de los representantes\npol\u00edticos alemanes del Ejecutivo y el Bundestag (Parlamento), de ministro de\nDefensa de los EEUU y otros, sobre la guerra de agresi\u00f3n del imperialismo ruso\na Ucrania y la \u201eayuda\u201c imperialista.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Los siguientes temas de las declaraciones y\nreuniones entre los imperialistas est\u00e1n estrechamente relacionados:\ndeclaraciones de Macr\u00f3n de enviar tropas a Ucrania, negaiva del canciller\nalem\u00e1n Scholz de los cohetes \u201eTaurus\u201c para Ucrania, las \u00faltimas declaraciones\nde \u00e9ste de usar los intereses de 3 mil a 4 mil millones de Euros de las\nreservas del Banco Central de Rusia que estan en dep\u00f3sitos de la UE y\ncongeladas y las declaraciones del jefe de la fracci\u00f3n parlamentaria del SPD M\u00fctzenich\nde \u201econgelar la guerra\u201c.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">M\u00fctzenich\nen el Bundestag dijo: \"<u>Las opciones para poner fin a un conflicto\nmilitar ser\u00edan en \u00faltima instancia \"pol\u00edticas</u>\", subray\u00f3 el l\u00edder\ndel grupo parlamentario del SPD.<u>Los pol\u00edticos deben llevar a cabo estos\ndebates \u201cen lugar de hablar de d\u00f3nde est\u00e1n los tornillos del Taurus</u>\".</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">La\ndeclaraci\u00f3n anterior ha dado lugar a enconadas discusiones.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">El\nescenario y la ocasi\u00f3n, de la declaraci\u00f3n, no pudo ser mejor escogida por el\nrepresentante jefe de la fracci\u00f3n parlamentaria del partido de gobierno (SPD),\nde la Coalici\u00f3n del Sem\u00e1foro junto con los Verdes y el FDP.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Algunos,\nhan tratado de presentar las palabras de M\u00fctzenich como una cuesti\u00f3n personal;\npero no es as\u00ed, ha sido refrendada por el propio canciller alem\u00e1n a la manera\nde un equilibrista como es su costubre. Pero, m\u00e1s a\u00fan, en entrevistas de los\nm\u00e1ximos funcionarios de su partido en sendos programas de la la TV alemana lo\nhan respaldado y explicado.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">No es\ntampoco un globo de ensayo, al parecer es algo consensuado con Biden y otras\ncancillerias, esto por la relaci\u00f3n que hay entre todos los temas y\ndeclaraciones de los maximos representantes de los pa\u00edses imperialistas en\ncolsi\u00f3n y pugna. Pensamos, que lo que acabamos de decir, no son simples\nespeculaciones, hay otros hechos que se tienen que tomar en cuenta y son:</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Ya est\u00e1 claro que con quien tienen que tratar\nen Rusia es con Putin;</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Biden\nnecesita \u00e9xitos dipl\u00f3maticos para su reelecci\u00f3n y puede presionar a Zelensky\ncon un futuro incierto en las elecciones por la posibilidad cierta de la\nelecci\u00f3n de Donald Trump;</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Pero,\nlo cierto es que ambos apuntan a un acuerdo yanqui-ruso para centra en el\nIndo-Pac\u00edfico (contenci\u00f3n de China contra sus afanen de hegemonizar en la\nregi\u00f3n);</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">El\ngobierno alem\u00e1n est\u00e1 en \u201ea</span><span lang=\"EN-US\">norte</span><span lang=\"EN-US\">o\nsuperelectoral\u201c,se llevar\u00e1n elecciones en algunos estados claves y elecciones\neuropeas, si sale mal parado de ellas puede caer y Macron en dificultades\ninternas;</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">La nueva presi\u00f3n al gobierno\nde Putin con otras medidas, por parte de los \"aliados\" imperialistas, como la iniciativa de Scholz de utilizar los\nintereses de la cuentas rusas congeladas para comprar armas para \u201eayudar\u201c a\nUcrania y la amenaza de examinar la posibilidad de usarla en su integridad para\nla \u201ereconstrucci\u00f3n\u201c de Ucrania.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Las\nrazones anteriores son algunas de las cuestiones que abonan para nuestra\nopini\u00f3n.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Con el agregado por parte de la mayor parte de\nlos nombrados del que en \u201eultima instancia debe decidir es Zalensky. Est \u00faltimo\nexplica un tanto el toma y daca a que esta atado Zalensky con la dependencia de\nla \u201eayuda\u201c imperialista. Y que<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>las\npresiones para un \u201eacuerdo\u201c pol\u00edtico para \u201econgelar la guerra\u201c apunta a \u00e9ste y\nsu gobierno.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Por eso\ntiene gran importancia lo que venimos repitiendo desde el inicio de la guerra\nde agresi\u00f3n del imperialismo ruso contra la naci\u00f3n Ucrania:</span><span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Helvetica\",\"sans-serif\"; mso-ansi-language: EN-US;'><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">1.\nMediante la \u201eayuda\u201c los imperialistas remachan las cadenas de la atadura del la\nnaci\u00f3n ucraniana al imperialismo, los lleva de las garras del imperialismo ruso\na las de sus rivales imperialistas, principalmente el imperialismo yanqui.</span><span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Helvetica\",\"sans-serif\"; mso-ansi-language: EN-US;'><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">2. En\nla presente situaci\u00f3n, la \u201eayuda\u201c, es una \u201eobligaci\u00f3n\u201c que adquieren los lacayo\nucranianos del imperialismo a nombre de toda la naci\u00f3n Ucrania, que desde el\nderecho romano se rige por el principio de \u201edoy para que hagas\u201c, etc. Es decir,\npor ese camino el pa\u00eds se convierte en ficha de intercambio de la colusi\u00f3n y\npugna imperialista. Es decir repartir el pa\u00eds, en una zona bajo protectorado\ndel imperialismo ruso y un Estado en el resto bajo protectorado del imperialismo\nyanqui.</span><span>Eso es lo que debe entenderse\ncuando el ministro de Defensa de los EEUU en Ramstein, dijo:</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><u><span lang=\"EN-US\">\u201eEl\nsecretario de Defensa de Estados Unidos, Lloyd Austin, destac\u00f3 el papel de\ndichas coaliciones de capacidades en la adquisici\u00f3n de municiones y armas</span></u><span lang=\"EN-US\">. Austin dijo que las coaliciones subrayar\u00edan un\n\"<u>compromiso compartido con la seguridad a largo plazo de Ucrania</u>\".</span><span>El\ngasto en defensa de Ucrania es una \"inversi\u00f3n en nuestra seguridad\ncompartida\", dijo Austin\u201c.<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>A donde van\nempujando las cosas, teniendo en cuanta que \u201eayuda\u201c y \u201esoluci\u00f3n pol\u00edtica\u201c\n(colusi\u00f3n) se complementan no est\u00e1n en contraposici\u00f3n, se filtra en estas\npalabras:<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>\u201eM\u00fctzenich dijo ahora al peri\u00f3dico \"Neue\nWestf\u00e4lische\" que no quer\u00eda corregir su afirmaci\u00f3n: \"Estoy formado en\nciencias sociales y de la paz. All\u00ed<u>se utiliza la congelaci\u00f3n como t\u00e9rmino\npara permitir ceses del fuego locales temporales y ceses del fuego humanitarios\nen situaciones especiales. que puede trasladarse a una ausencia permanente de\nfuerza militar</u>\". Por supuesto,<u>esto requiere el consentimiento de\nambas partes en conflicto, que no puede dictarse desde fuera\u201c</u>.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span>El\nl\u00edder del SPD, Klingbeil, dijo en el programa de TV</span><u style='background-color: red; color: #ffa400; font-family: Helvetica, \"sans-serif\"; font-size: 12pt; letter-spacing: 0.15pt;'>:</u></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><u><span>\"Una\nmala interpretaci\u00f3n deliberada de este discurso</span></u><span>\"\n(\u2026) Seg\u00fan el l\u00edder del partido,<u>se trata de una \u201csituaci\u00f3n incre\u00edblemente\ncontrovertida\u201d en la que se encuentra el gobierno del sem\u00e1foro</u>. M\u00fctzenich\nsimplemente planteaba una pregunta leg\u00edtima y no est\u00e1 solo en su postura: en\n\u00faltima instancia, el presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyj tambi\u00e9n exigir\u00eda\nnegociaciones de paz, seg\u00fan Klingbeil.<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>El periodista, aclara al respecto: \u201eZelenskyj\nefectivamente pide negociaciones de paz, pero al mismo tiempo cita la retirada\ndel El ej\u00e9rcito ruso como base para las conversaciones desde los territorios\nocupados de Ucrania. Esto es totalmente opuesto a la idea de \u201ccongelar\u201d el\nconflicto, como hab\u00eda pedido Rolf M\u00fctzenich\u201c.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Luego el mismo Klingbeil liga las declaraciones de\nM\u00fctzenich con el asunto de Scholz y el \u201eTaurus\u201c, as\u00ed:<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>\u201e\"<u>Nada de lo que dice Rolf M\u00fctzenich y lo que\ndefiende el SPD sugiere que nosotros decidamos sobre la mentalidad de los\nucranianos</u>\", continu\u00f3 Klingbeil. En Ucrania no hay duda de qu\u00e9 lado\nest\u00e1 el SPD, como lo demuestran los suministros de armas y el apoyo financiero\nhasta la fecha. Klingbeil explic\u00f3 el poder de la Canciller en materia de\nentregas de \"Taurus\": \"Al final, Olaf Scholz es responsable de\nellos, pol\u00edticamente es su decisi\u00f3n.\" Si la Canciller decide que la\nentrega del \"Taurus\" representar\u00eda un peligro demasiado grande para\nla Rep\u00fablica Federal, entonces tendremos que aceptarlo. \"Creo que esta\ndecisi\u00f3n debe ser tratada con respeto\"\u201c<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">El 20 de marzo,Olaf Scholz en el Bundestag, seg\u00fan la\nnoticia, \u201e</span><span lang=\"EN-US\">Scholz\nrespondi\u00f3 con una tr\u00edada: m\u00e1s y duradero apoyo a Ucrania, ahora tambi\u00e9n con\nsuministro internacional de municiones, sin participaci\u00f3n de la OTAN y<u>sin\n\"la paz dictada</u>\". En su discurso de media hora\u201c.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Preguntamos:</span><span lang=\"EN-US\">\u00bf por qu\u00e9 eso de \u201eapoyo a Ucrania (\u2026) sin la paz\ndictada?, eso da m\u00e1s pi\u00e9 para pensar por donde va la colusi\u00f3n entre\nimperialistas sbre la presa de la contienda imperialista, en este caso,\nUcrania. Adem\u00e1s, si lo imperialistas afirman algo, antes de que la tinta se\nhaya secado, ya est\u00e1n haciendo todo lo contrario.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">3. La\n\u201eayuda\u201c es negocio redondo para los imperialistas: como vimos en el pos las\nnotas del evento del Center for Strategic and International Studies \u201cUkraine in\nthe Balance: A Battlefield Update on the War in Ukraine\u201d , donde los\nimperialistas yanquis dicen:</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">\u201e (\u2026)\nel dinero que<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>gastamos en Ucrania no\ndeja los EE.UU.<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>va a la industria de\ndefensa de los EE.UU..<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Va a compa\u00f1\u00edas de\nEE.UU. que env\u00eda ayuda a Ucrania. La mayor\u00eda vasta de ello se queda aqu\u00ed\u201c.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">En\nestos d\u00eda, se les ha escuchado decir, en la UE:<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>que \u201e del 100 de los intereses de 3 mil millones de Euros de las cuentas\nrusas congeladas destinados a la ayuda a Ucrania, el 90% ser\u00e1 para comprar\narmas para la defensa de Ucrania y solo el 10% para la reconstrucci\u00f3n\u201c. Que,\npor ahora no se puede destinar m\u00e1s hasta el fin del conflicto.</span><span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Helvetica\",\"sans-serif\"; mso-ansi-language: EN-US;'><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Nosotros:\nreiteramos nuestra posici\u00f3n sobre el desarrollo de las contradicciones en esta\nguerra de agresi\u00f3n del imperialismo ruso contra la naci\u00f3n ucraniana:<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\">En la guerra en Ucrania se expresan dos\ncontradicciones: El desarrollo de la contradicci\u00f3n principal entre la naci\u00f3n\nucraniana y el imperialismo ruso; y, como secudaria, el desarrollo en medio de\ncolusi\u00f3n y pugna de la contradicci\u00f3n inter-imperialista (tercera\ncontradicci\u00f3n); principalmente, entre la superpotencia imperialista hegem\u00f3nica\n\u00fanica, los EEUU y \u201caliados\u201d, y la superpotencia at\u00f3mica,Rusia; y, este\ndesarrollo, agudiza el desarrollo de la segunda contradicci\u00f3n (proletariado\nburgues\u00eda) en los pa\u00edses imperialistas, como lo estamos mostrando en las\npresentes notas sobre la Situaci\u00f3n Actual.</span><span lang=\"EN-US\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"ES-TRAD\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\">La esencia de la guerra para Rusia es imperialista,\napropiarse de Ucrania, cambiar su estatus a colonia. La esencia de la guerra\npara Ucrania es de una guerra realmente nacional; es una guerra de una naci\u00f3n\noprimida contra un opresor extranjero. Defender su derecho a la\nautodeterminaci\u00f3n, su liberaci\u00f3n nacional. Es guerra de resistencia nacional.</span><span lang=\"ES-TRAD\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"ES-TRAD\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\">Que los imperialistas en sus guerras contra\nlas naciones oprimidas no pueden m\u00e1s que coquistar fracasos y enfrascarse en el\natolladero. Que el imperrialismo yanqui es el perro gordo y enemigo principal\nde los pueblos del mundo y el imperialismo ruso es el perro flaco, como\nimperialismo agresor<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>en Ucrania es el\nenemigo principal all\u00ed.</span><span lang=\"EN-US\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"ES-TRAD\"><span>La naci\u00f3n ucraniana ha resistido desde el comienzo. La\nnaci\u00f3n ucraniana, las masas de ese pa\u00eds, deslindando con lacayos de otros\nimperialistas como Zalensky, etc., est\u00e1n persistiendo en la guerra de\nresistencia nacional, conjurando el peligro de capitulaci\u00f3n nacional.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"ES-TRAD\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\">La lucha de la naci\u00f3n ucraniana ser\u00e1 larga y solo\nluchando con independencia, ausostenimiento y autodecisi\u00f3n, confiando solo en\nsus propias fuerzas y en la solidaridad internacional del proletariado y los\npueblos del mundo; llevando la guerra de resistencia nacional como guerra\nprolongada; luchando con independecia sin someterse a superpotencia ni potencia\nimperialista alguna; practicando que el hombre y no las armas son lo decisivo y\nque hay que impedir que el oso entre por la puerta principal y, al mismo\ntiempo, conjurar que el lobo entre por la puerta traser; persistiendo en la\nnecesidad de unir a todas las fuerzas suceptibles de ser unidas por la\nresistencia nacional, aislado al punado de traidores y vendepatria proimperialistas\nde cualquier lado, la naci\u00f3n ucraniana alcanzar\u00e1 la victoria definitiva sobre\nel invasor y cualquier otro que amenaze su independencia e integridad.</span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\"><br/></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\">Pero, la\nsituaci\u00f3n en la guerra de resistencia nacional demanda que los comunistan\nreconstituyan su Partido Comunista, como partido marxista-leninista-mao\u00edsta\nmilitarizado para poder dirigir la guerra de resistencia nacional y\ntransformarla en guerra popular de resistencia nacional para alcanzar la\nvuictoria contra el invasor imperialista y continuar la revoluci\u00f3n para\nconstrarestaurar y pasar a desarrollar la revoluci\u00f3n socialista.</span><span lang=\"EN-US\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\"><br/></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"ES-TRAD\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"ES-TRAD\">A CONTINUACI\u00d3N LAS NOTICIAS EN LA PRENSA BURGUESA.</span><span lang=\"EN-US\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"ES-TRAD\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span>El Tageschau de Alemania, bajo el t\u00edtulo M\u00fcznich \n Blibt DiBit (</span><span>M\u00fctzenich se mantiene firme), el 19 de marzo de 2024,\ninform\u00f3:</span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span>A\npesar de todas las cr\u00edticas,<u>el jefe de la fracci\u00f3n parlamentaria del SPD,\nM\u00fctzenich</u>, quiere mantener s<u>us declaraciones sobre \"congelar\"\nla guerra en Ucrania</u>.</span><span lang=\"EN-US\">Tambi\u00e9n explica por qu\u00e9. El Ministro de Asuntos Exteriores y el Ministro de\nDefensa se distanciaron de la elecci\u00f3n de las palabras.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Con su declaraci\u00f3n en el Bundestag sobre la\n\u201ccongelaci\u00f3n\u201d de la guerra en Ucrania, el l\u00edder del grupo parlamentario del\nSPD, Rolf M\u00fctzenich, caus\u00f3 mucha incomprensi\u00f3n. Tambi\u00e9n hubo oposici\u00f3n dentro\nde sus propias filas. Sin embargo, M\u00fctzenich quiere mantener su formulaci\u00f3n.</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><u><span lang=\"EN-US\">Se trata concretamente de una\npregunta que el pol\u00edtico plante\u00f3 el jueves pasado en el debate del Bundestag\nsobre la entrega de los misiles de crucero \"Taurus\"</span></u><span lang=\"EN-US\">: \"\u00bfNo es hora de que no\ns\u00f3lo hablemos de c\u00f3mo librar una guerra, sino tambi\u00e9n de \"pensar en \u00bfC\u00f3mo\ncongelar una guerra y luego ponerle fin?<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Se requiere el consentimiento de ambas partes en\nconflicto<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Sigui\u00f3 una tormenta de indignaci\u00f3n. M\u00fctzenich dijo\nahora al peri\u00f3dico \"Neue Westf\u00e4lische\" que no quer\u00eda corregir su\nafirmaci\u00f3n: \"Estoy formado en ciencias sociales y de la paz. All\u00ed<u>se\nutiliza la congelaci\u00f3n como t\u00e9rmino para permitir ceses del fuego locales\ntemporales y ceses del fuego humanitarios en situaciones especiales. que puede\ntrasladarse a una ausencia permanente de fuerza militar</u>\". Por\nsupuesto,<u>esto requiere el consentimiento de ambas partes en conflicto, que\nno puede dictarse desde fuera</u>,<u>esto requiere el consentimiento de ambas\npartes en conflicto, que no puede dictarse desde fuera</u><o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/muetzenich-reax-aeusserungen-ukraine-krieg-100.html\"><span><span class=\"ListLabel6\"><span>Emoci\u00f3n sobre el discurso de M\u00fctzenich</span></span><span class=\"ListLabel6\"><span>\"Reca\u00edda \n En la antigua pol\u00edtica rusa \"</span></span></span></a></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/muetzenich-reax-aeusserungen-ukraine-krieg-100.html\"><span><span class=\"ListLabel6\"><span>Las declaraciones del l\u00edder del grupo parlamentario SPD en M\u00fctzenich en \n Bundestag ha causado reacciones violentas.</span></span><span class=\"ListLabel6\"><span>m\u00e1s</span></span></span></a></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><o:p><span></span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span>15\nde marzo de 2024</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span>Conmoci\u00f3n\npor el discurso de M\u00fctzenich: \u201cReca\u00edda en la vieja pol\u00edtica rusa\u201d</span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span>Las\ndeclaraciones del jefedel grupo parlamentario del SPD, M\u00fctzenich, en el\nBundestag han provocado en ocasiones reacciones violentas.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span></span><span lang=\"EN-US\">M\u00e1s</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"></span><span lang=\"EN-US\">Alternativas para resolver el\nconflicto</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Cuando se le pregunt\u00f3 si sus recientes declaraciones\nhab\u00edan sido malinterpretadas deliberadamente, dijo: \"No quiero acusar a\nnadie de eso. Pero quien me critica tan severamente obviamente no est\u00e1\npreparado para liderar un debate pol\u00edtico que tambi\u00e9n tenga en cuenta las\nalternativas\".<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><u><span lang=\"EN-US\">Seg\u00fan M\u00fctzenich, China\nprobablemente podr\u00eda influir en Rusia para una posible soluci\u00f3n</span></u><span lang=\"EN-US\">. \"Tenemos que convencer\na China de que la Rep\u00fablica Popular tiene un inter\u00e9s existencial y econ\u00f3mico en\nvolverse m\u00e1s activa diplom\u00e1ticamente en la guerra de la que Rusia es\nresponsable\".<u>Probablemente China todav\u00eda tenga cierta influencia sobre\nRusia</u>. \"Los pol\u00edticos tienen que tener estos debates en lugar de\nhablar sobre d\u00f3nde est\u00e1n los tornillos del 'Taurus'. Las opciones sobre c\u00f3mo se\npuede poner fin a un conflicto militar ser\u00e1n, en \u00faltima instancia,\npol\u00edticas\".<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Pistorius: \u201cAl final s\u00f3lo ayudar\u00eda a Putin\u201d<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>M\u00fctzenich tambi\u00e9n encontr\u00f3 oposici\u00f3n dentro de su\npartido SPD. Ayer tambi\u00e9n se distanci\u00f3 su compa\u00f1ero de partido y ministro de\nDefensa, Boris Pistorius. \"Al final, s\u00f3lo ayudar\u00eda a Putin\", dijo\ndurante una visita a Polonia.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Pistorius a\u00f1adi\u00f3 hoy m\u00e1s informaci\u00f3n en\nDeutschlandfunk: La palabra \"congelar\" indica que \"se puede\nsimplemente congelar una guerra como esta - y no estamos hablando de un\nconflicto de ambos lados - y luego esperar que mejore. Lo sabemos por la\nhistoria Y seg\u00fan la experiencia con Putin, esto nunca ser\u00e1 as\u00ed\". Las\npalabras de M\u00fctzenich significaban el deseo de paz. Pistorius enfatiz\u00f3:\n\"El SPD no es un partido que entienda a Putin\". El SPD tiene a Olaf\nScholz como canciller y Alemania est\u00e1 a la cabeza de todos los europeos que\napoyan a Ucrania.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">18 de marzo de 2024</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Declaraci\u00f3n sobre \"congelar la guerra\"\nPistorius se distancia de M\u00fctzenich<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span>El\nl\u00edder del grupo parlamentario del SPD, M\u00fctzenich, hab\u00eda sugerido pensar en\n\u201ccongelar\u201d la guerra. m\u00e1s<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Cr\u00edticas tambi\u00e9n del ministro Baerbock</span><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Tambi\u00e9n hubo cr\u00edticas desde las filas de los socios de\ncoalici\u00f3n FDP y Los Verdes.<u>La ministra de Asuntos Exteriores, Annalena\nBaerbock</u>, por ejemplo, explic\u00f3 en los temas diarios que<u>desde una\nperspectiva humana pod\u00eda entender la idea de cu\u00e1ndo terminar\u00e1 finalmente esta\nguerra</u>.<u>Sin embargo, la paz es algo por lo que hay que trabajar todos\nlos d\u00edas. Por eso es importante seguir apoyando a Ucrania</u>.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>\"El mayor favor que podemos hacerle a Putin es\nque nos peleemos en Alemania, en Europa\", afirm\u00f3 el pol\u00edtico verde.\n\"Lo que Putin subestim\u00f3 por completo es que en el momento en que nuestro\norden de paz europeo est\u00e1 siendo atacado, toda Europa permanece unida\".\nPara defender la paz y la libertad tambi\u00e9n se necesita un gobierno federal\nalem\u00e1n fuerte.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Tambi\u00e9n hubo duras cr\u00edticas hacia M\u00fctzenich<u>por\nparte de la Uni\u00f3n</u>. \"Considero que este enfoque es absolutamente\ninaceptable\", afirm\u00f3 el director general parlamentario de los miembros del\nBundestag CDU/CSU, Thorsten Frei (CDU). Y a\u00f1adi\u00f3: \"<u>No veo por ning\u00fan\nlado c\u00f3mo podemos llegar a negociaciones de paz</u>\". Considera que la\nsugerencia de M\u00fctzenich es \"ingenua en el mejor de los casos, pero en\nrealidad muy peligrosa\".<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>Conversaciones en Ramstein<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span lang=\"EN-US\"><span>La cuesti\u00f3n de un mayor apoyo militar a Ucrania\ntambi\u00e9n se debate hoy en la base a\u00e9rea estadounidense de Ramstein, en\nRenania-Palatinado. All\u00ed se reunir\u00e1n ministros de Defensa y representantes\nmilitares de alto rango por invitaci\u00f3n del secretario de Defensa\nestadounidense, Lloyd Austin, y tambi\u00e9n estar\u00e1 presente el ministro federal de\nDefensa, Pistorius. Recientemente ha habido desacuerdos entre los socios\noccidentales sobre el alcance de las entregas de armas a Ucrania. Alemania est\u00e1\nbajo presi\u00f3n para entregar misiles de crucero Taurus, lo que el Canciller\nScholz rechaza.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\"><span><span><span lang=\"EN-US\">Tras una reuni\u00f3n con el presidente franc\u00e9s, Emmanuel\nMacron, y el primer ministro polaco, Donald Tusk, Scholz anunci\u00f3 hace unos d\u00edas\nque se hab\u00eda acordado una nueva coalici\u00f3n para la \"artiller\u00eda de cohetes\nde largo alcance\".</span><span>La coalici\u00f3n deber\u00eda formarse dentro del marco de\nRamstein.<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span style=\"mso-fareast-language: DE; mso-no-proof: yes;\"><!--[if gte vml 1]><v:shapetype id=\"_x0000_t75\"\n coordsize=\"21600,21600\" o:spt=\"75\" o:preferrelative=\"t\" path=\"m@4@5l@4@11@9@11@9@5xe\"\n filled=\"f\" stroked=\"f\"><v:stroke joinstyle=\"miter\"/><v:formulas><v:f eqn=\"if lineDrawn pixelLineWidth 0\"/><v:f eqn=\"sum @0 1 0\"/><v:f eqn=\"sum 0 0 @1\"/><v:f eqn=\"prod @2 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @0 0 1\"/><v:f eqn=\"prod @6 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"sum @8 21600 0\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @10 21600 0\"/></v:formulas><v:path o:extrusionok=\"f\" gradientshapeok=\"t\" o:connecttype=\"rect\"/><o:lock v:ext=\"edit\" aspectratio=\"t\"/></v:shapetype><v:shape id=\"Bild_x0020_5\" o:spid=\"_x0000_i1025\" type=\"#_x0000_t75\"\n alt=\"DeutschlandTrend\" style='width:315pt;height:315pt;visibility:visible;\n mso-wrap-style:square'><v:imagedata src=\"file:///C:\\Users\\Internet\\AppData\\Local\\Temp\\msohtmlclip1\\01\\clip_image001.jpg\"\n  o:title=\"DeutschlandTrend\"/></v:shape><![endif]--><!--[if !vml]--><img alt=\"DeutschlandTrend\" border=\"0\" height=\"420\" src=\"../Images/2024-03-22T22-54-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-22T22-54-00-08-00/000000.jpg\" v:shapes=\"Bild_x0020_5\" width=\"420\"/><!--[endif]--></span><span><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><span><span><span>Jugador: \n Videoard Alemania Tendencia</span><span><o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><o:p><span></span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3416.html\"><span class=\"ListLabel5\"><i><span><span>07.03.2024</span></span></i></span></a></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3416.html\"><span><span class=\"ListLabel5\"><span>ARD Tendencia de Alemania</span></span><span class=\"ListLabel5\"><span>Mayor\u00eda contra la entrega de \"Tauro\" a Ucrania</span></span></span></a></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3416.html\"><span class=\"ListLabel5\"><span><span>61 \n El porcentaje de los alemanes es que Alemania \"Tauro\"-</span></span></span></a></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\"><o:p><span></span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Grupo de\nContacto Ramstein: Estados Unidos promete m\u00e1s ayuda a Ucrania<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Mayor apoyo\ndel mundo occidental a Ucrania. \"Estados Unidos no permitir\u00e1 que Ucrania\nfracase\", dijo el secretario de Defensa estadounidense, Austin, en\nRamstein. Mientras tanto, en Alemania contin\u00faa el debate sobre\n\"congelar\" la guerra.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Reportado\nsobre este tema: Noticia del 19 de marzo de 2024 a las 10:00 a.m.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">En la\nreuni\u00f3n del llamado Grupo de Contacto de Ucrania en Ramstein, el secretario de\nDefensa estadounidense</span></u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">, Lloyd Austin, asegur\u00f3 al gobierno de Kiev el apoyo continuo de sus\naliados occidentales. Austin dijo en la inauguraci\u00f3n de la reuni\u00f3n en la base\nde la fuerza a\u00e9rea estadounidense en Renania-Palatinado:<u>\"Estados\nUnidos no permitir\u00e1 que Ucrania fracase. Esta coalici\u00f3n no permitir\u00e1 que\nUcrania fracase</u>. El mundo libre no permitir\u00e1 que Ucrania fracase\".<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Noticias\nactuales sobre la guerra entre Rusia y Ucrania en el teletipo de noticias<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>El grupo de\ncontacto tambi\u00e9n analiza las diferencias de opini\u00f3n<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span lang=\"EN-US\"><span>Austin\nhab\u00eda invitado a los miembros del grupo de contacto a Ramstein. All\u00ed quieren\ndiscutir c\u00f3mo proceder en la guerra entre Rusia y Ucrania. Entre los\nparticipantes se encuentran numerosos ministros de Defensa y representantes\nmilitares. El grupo incluye m\u00e1s de 50 estados que apoyan a Ucrania en la guerra\ncontra Rusia. La propia Ucrania tambi\u00e9n est\u00e1 representada para aclarar qu\u00e9 apoyo\nse necesita.<o:p></o:p></span></span></u></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>El grupo de\ncontacto de Ramstein quiere discutir exactamente c\u00f3mo deber\u00eda ser este apoyo.\nRecientemente ha habido diferencias de opini\u00f3n al respecto: mientras que el\npresidente franc\u00e9s, Emmanuel Macron, no descart\u00f3 el uso de tropas terrestres en\nUcrania, Alemania es mucho m\u00e1s cautelosa.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Las\n\u201ccoaliciones de capacidad\u201d deber\u00edan responsabilizar a los estados de contacto<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">El\ncanciller Olaf Scholz (SPD) se niega a suministrar misiles de crucero Taurus</span></u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">. Despu\u00e9s de una reuni\u00f3n con Macron\ny el primer ministro polaco Tusk la semana pasada, Scholz anunci\u00f3 una\n\"coalici\u00f3n de capacidades\" para \"artiller\u00eda de cohetes de largo\nalcance\" en el marco de Ramstein.<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">El\nsecretario de Defensa de Estados Unidos, Lloyd Austin, destac\u00f3 el papel de\ndichas coaliciones de capacidades en la adquisici\u00f3n de municiones y armas</span></u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">. Austin dijo que las coaliciones\nsubrayar\u00edan un \"<u>compromiso compartido con la seguridad a largo plazo de\nUcrania</u>\".</span>El gasto en defensa de Ucrania es una \"inversi\u00f3n\nen nuestra seguridad compartida\", dijo Austin.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span></span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Austin:\n\"Putin no estar\u00e1 satisfecho con Ucrania\"<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Dirigi\u00e9ndose\na los miembros del Grupo de Contacto de Ucrania, Austin a\u00f1adi\u00f3: \"No nos\nenga\u00f1emos. Putin no se conformar\u00e1 con Ucrania\". Pero Ucrania puede\n\u201cdetener a Putin\u201d, como dijo el presidente estadounidense Joe Biden, si\n\u201capoyamos a Ucrania y le proporcionamos las armas que necesita para su\ndefensa\u201d. Austin enfatiz\u00f3: \"La supervivencia de Ucrania est\u00e1 en peligro. Y\ntoda nuestra seguridad est\u00e1 en peligro\".<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>M\u00fctzenich\nno quiere retirar la expresi\u00f3n \"congelar\".<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">Mientras\ntanto, en Alemania contin\u00faa el debate sobre la afirmaci\u00f3n del l\u00edder del grupo\nparlamentario del SPD, Rolf M\u00fctzenich, de que el conflicto en Ucrania deber\u00eda\n\"congelarse\"</span></u><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">. El jueves, en el debate del Bundestag sobre el suministro de los\nmisiles de crucero Taurus, M\u00fctzenich pregunt\u00f3 si tambi\u00e9n se deber\u00eda pensar en\n\"\u00bfc\u00f3mo se puede congelar una guerra y ponerle fin m\u00e1s tarde?\".<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>En una\nconversaci\u00f3n con el peri\u00f3dico \"Neue Westf\u00e4lische\", M\u00fctzenich\nrespondi\u00f3 a la pregunta de si quer\u00eda corregir esto: \"No, no quiero\".\nEst\u00e1 \"formado en ciencias sociales y de la paz\" y all\u00ed \"la\ncongelaci\u00f3n se utiliza como terminolog\u00eda\"<u>para permitir altos el fuego\ntemporales y treguas, que luego podr\u00edan conducir a soluciones a m\u00e1s largo plazo</u>.\nEsto \"por supuesto requiere el consentimiento de ambas partes en\nconflicto\", afirm\u00f3 M\u00fctzenich.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>\"<u>Las\nopciones para poner fin a un conflicto militar ser\u00edan en \u00faltima instancia\n\"pol\u00edticas</u>\", subray\u00f3 el l\u00edder del grupo parlamentario del SPD.\nLos pol\u00edticos deben llevar a cabo estos debates \u201cen lugar de hablar de d\u00f3nde\nest\u00e1n los tornillos del Taurus\u201d.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Pistorius:\n\u201cEl SPD no es un partido que entienda a Putin\u201d<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>En v\u00edsperas\nde la reuni\u00f3n de Ramstein, el ministro federal de Defensa,<u>Boris Pistorius,</u>reiter\u00f3 que no hab\u00eda hablado de congelar la guerra en Ucrania, como hizo\nM\u00fctzenich. Su elecci\u00f3n de palabras indica que<u>uno puede \u201csimplemente\ncongelar\u201d una guerra as\u00ed y luego esperar \u201cque las cosas mejoren</u>\u201d. Sabemos\n\"por la historia y por nuestras experiencias<u>con Putin que esto nunca\nser\u00e1 as\u00ed</u>\", dijo el ministro de Defensa en Deutschlandfunk.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>\"El\nSPD no es un partido que comprenda a Putin\", dijo Pistorius. El SPD tiene\na Olaf Scholz como canciller y Alemania est\u00e1 a la cabeza de todos los europeos\nque apoyan a Ucrania. Pistorius exigi\u00f3 que no haya \"dudas sobre nuestra\nsolidaridad y nuestro apoyo a Ucrania. Todo lo dem\u00e1s es un debate fabricado que\nnadie necesita y que no ayuda a nadie, y menos a Ucrania\".<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Con\ninformaci\u00f3n de AFP y dpa<o:p></o:p></span></span></p></div><span><span><span lang=\"EN-US\"><br clear=\"all\" style=\"mso-break-type: section-break; page-break-before: always;\"/></span></span></span><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Por qu\u00e9 el\nCanciller habla claro<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>A partir\nde: 20 de marzo de 2024 19:00 horas<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Despu\u00e9s de\nla declaraci\u00f3n de M\u00fctzenich sobre la \"congelaci\u00f3n\" del conflicto en\nUcrania, la aparici\u00f3n de Scholz en el Bundestag se convirti\u00f3 en un acto de\nequilibrio. Pero quiz\u00e1s el l\u00edder del grupo parlamentario del SPD incluso le\nhaya hecho un favor a la Canciller.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Tsorina emudts</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Pure Tsorina Emunds, Tageschau.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u00bfC\u00f3mo se posiciona usted como Canciller entre un l\u00edder del\ngrupo parlamentario del SPD, amante de la paz, y un ministro de Defensa que\nacaba de distanciarse decididamente del l\u00edder de su propio grupo parlamentario\nsobre la pol\u00edtica en Ucrania?<span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">En\ndeclaraciones anteriores del gobierno, el partido de Scholz no fue el problema\npara \u00e9l. A menudo tuvo que lidiar con disputas entre su coalici\u00f3n entre el FDP\ny los Verdes.<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Scholz pide m\u00e1s apoyo a Ucrania en una declaraci\u00f3n del\ngobierno</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Jakob Schaumann, Ard Berl\u00edn, Temas diarios, 20 de Marzo de \n 2024 22:15</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Ahora las cosas son diferentes: desde hace d\u00edas el debate\npol\u00edtico gira en torno a una sola palabra del l\u00edder del grupo parlamentario del\nSPD, Rolf M\u00fctzenich. La semana pasada, en el atril del Bundestag, formul\u00f3 la\nsiguiente pregunta sobre la pol\u00edtica ucraniana: Si no era hora no s\u00f3lo de\nhablar sobre c\u00f3mo librar una guerra, \"sino tambi\u00e9n de pensar en c\u00f3mo congelar\nuna guerra y...<span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\"congelar\".\n- Esta expresi\u00f3n provoc\u00f3 que el ministro federal de Defensa, Boris Pistorius,\nmiembro del SPD, respondiera claramente el lunes durante un viaje al\nextranjero: \"Al final, esto s\u00f3lo ayudar\u00eda a Putin\". No deber\u00eda haber\nuna paz dictada y \"ninguna paz que conduzca a eso -o a un alto el fuego o\na un congelamiento- en el que Putin emerja m\u00e1s fuerte al final y contin\u00fae el\nconflicto cuando le plazca\", dijo Pistorius.</span>Ucrania debe seguir\nrecibiendo apoyo \u201csin peros\u201d.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Olaf Sowl A El Bundestag</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><spano:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>En\nanteriores discursos de la coalici\u00f3n de sem\u00e1foro sobre la cantidad adecuada o\nel sistema de armas adecuado para apoyar a Ucrania, Scholz siempre apareci\u00f3\ninicialmente como el vacilante y m\u00e1s tarde como el impulsado por el FDP y los\npol\u00edticos de defensa verdes, por ejemplo cuando estaba preocupado por la\nentrega del carro de combate \"Leopard\" 2\" decidi\u00f3 hacerlo tarde.\nEn este sentido, M\u00fctzenich incluso le hizo un favor, porque Scholz pudo presentarse\nhoy como un hombre activo y un orador claro y dejar claro que no s\u00f3lo Alemania,\npero tambi\u00e9n Europa, est\u00e1 acelerando el paso en su apoyo al pa\u00eds atacado.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><spano:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Kingbelil en el idioma del idioma</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>\u201cMalinterpretaci\u00f3n deliberada\u201d</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>A partir de: 18 de marzo de 2024 7:07 a.m.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span></span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Las declaraciones del l\u00edder del grupo parlamentario del SPD,\nM\u00fctzenich, sobre la guerra en Ucrania provocaron fuertes cr\u00edticas, tambi\u00e9n en\nla coalici\u00f3n. El l\u00edder del SPD, Klingbeil, defendi\u00f3 a M\u00fctzenich y habl\u00f3 de una\n\"interpretaci\u00f3n err\u00f3nea selectiva\" de Caren Miosga.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Por Lucas Weyell</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><u>El motivo de la visita del l\u00edder del SPD, Lars Klingbeil,\na Caren Miosga no podr\u00eda haber sido m\u00e1s oportuno</u>. El jueves pasado, el\nl\u00edder del grupo parlamentario del SPD, Rolf M\u00fctzenich, caus\u00f3 revuelo con un\ndiscurso en el Bundestag. En el pleno habl\u00f3 de \"congelar\" la guerra\nen Ucrania y las posteriores negociaciones de paz con Rusia. M\u00fctzenich calific\u00f3\nde \"maliciosas\" las cr\u00edticas de la oposici\u00f3n y de los pol\u00edticos del\nsem\u00e1foro al canciller Olaf Scholz: el l\u00edder del grupo parlamentario del SPD\nhab\u00eda sido criticado varias veces por su elecci\u00f3n de palabras, incluso por\nparte de los partidos del sem\u00e1foro. La ministra de Asuntos Exteriores, Annalena\nBaerbock, se sent\u00f3 visiblemente molesta durante el discurso en el estrado del\ngobierno y mene\u00f3 en\u00e9rgicamente la cabeza. Los Verdes y el FDP se negaron a\naplaudir a M\u00fctzenich durante su discurso.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Rolf M\u00fctzenich</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Reproductor: audio De guerras congeladas y minas congeladas</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>15 de marzo de 2024</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p><span></span></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span><u>Klingbeil: \"Una mala interpretaci\u00f3n deliberada de\neste discurso\"</u>El propio Klingbeil dijo el domingo por la tarde en el\nprograma de entrevistas de ARD Caren Miosga: \"Creo que reducir el discurso\nde Rolf M\u00fctzenich a este pasaje es una mala interpretaci\u00f3n deliberada de este\ndiscurso\".<span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">Seg\u00fan el l\u00edder\ndel partido,<u>se trata de una \u201csituaci\u00f3n incre\u00edblemente controvertida\u201d en la\nque se encuentra el gobierno del sem\u00e1foro</u>. M\u00fctzenich simplemente planteaba\nuna pregunta leg\u00edtima y no est\u00e1 solo en su postura: en \u00faltima instancia, el\npresidente ucraniano Volodymyr Zelenskyj tambi\u00e9n exigir\u00eda negociaciones de paz,\nseg\u00fan Klingbeil. Zelenskyj efectivamente pide negociaciones de paz, pero al\nmismo tiempo cita la retirada del El ej\u00e9rcito ruso como base para las\nconversaciones desde los territorios ocupados de Ucrania. Esto es totalmente\nopuesto a la idea de \u201ccongelar\u201d el conflicto, como hab\u00eda pedido Rolf M\u00fctzenich.\nUna \"congelaci\u00f3n\" significar\u00eda mantener el status quo actual, es\ndecir, conservar las zonas ocupadas por el ej\u00e9rcito ruso. Klingbeil: No hay\nduda de qu\u00e9 lado est\u00e1 el SPD. Klingbeil rechaz\u00f3 tajantemente la acusaci\u00f3n de\nque los socialdem\u00f3cratas negar\u00edan apoyo al pa\u00eds en \u00e9l mismo en la guerra\ndefensiva: \"<u>Nada de lo que dice Rolf M\u00fctzenich y lo que defiende el SPD\nsugiere que nosotros decidamos sobre la mentalidad de los ucraniano</u>s\",\ncontinu\u00f3 Klingbeil. En Ucrania no hay duda de qu\u00e9 lado est\u00e1 el SPD, como lo\ndemuestran los suministros de armas y el apoyo financiero hasta la fecha.\nKlingbeil explic\u00f3 el poder de la Canciller en materia de entregas de\n\"Taurus\": \"<u>Al final, Olaf Scholz es responsable de ellos\npol\u00edticamente decisi\u00f3n.\" Si la Canciller decide que la entrega del\n\"Taurus\" representar\u00eda un peligro demasiado grande para la Rep\u00fablica\nFederal,</u>entonces tendremos que aceptarlo. \"Creo que esta decisi\u00f3n\ndebe ser tratada con respeto\".<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Guerra en\nUcrania y Gaza (TAZ)<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>:La cumbre\nde la UE rompe tab\u00faes<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Menos\nmoderaci\u00f3n hacia Israel y m\u00e1s dinero para armas para Ucrania: los Estados de la\nUE est\u00e1n desmantelando poco a poco sus grandes obras de construcci\u00f3n.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>El\npresidente del Consejo de la UE, Charles Michel, est\u00e1 satisfecho con una mayor\nayuda para Ucrania y un enfoque m\u00e1s duro hacia IsraelFoto: Johanna\nGeron/Reuters<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>BRUSELAS taz | Las guerras en Ucrania y Gaza mantienen en\nvilo a la Uni\u00f3n Europea. En Bruselas, los 27 jefes de Estado y de Gobierno de\nla UE rompieron dos importantes tab\u00faes de pol\u00edtica exterior. Los l\u00edderes de la\nUE se pronunciaron por primera vez a favor de un alto el fuego en la Franja de\nGaza.<span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">En un comunicado,\npidieron \"una pausa humanitaria inmediata que conduzca a un alto el fuego\npermanente, la liberaci\u00f3n incondicional de todos los rehenes y la prestaci\u00f3n de\nasistencia humanitaria\".<o:p></o:p></span></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>La\nreticencia que antes se practicaba hacia Israel es ahora cosa del pasado. La\nposici\u00f3n de la UE est\u00e1 en gran medida en l\u00ednea con la nueva postura de Estados\nUnidos, dijo el primer ministro belga, Alexander De Croo, quien actualmente\nocupa la presidencia de la UE. Washington tambi\u00e9n se ha alejado recientemente de\nJerusal\u00e9n.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Tambi\u00e9n\nhubo un punto de inflexi\u00f3n en la disputa sobre la financiaci\u00f3n de la ayuda\narmamentista a Ucrania. Los jefes de Estado y de Gobierno han pedido a la\nComisi\u00f3n de la UE que desarrolle un plan sobre c\u00f3mo se pueden utilizar los\ningresos por intereses de los activos rusos congelados para comprar armas.\nHasta ahora, los activos extranjeros se consideraban sacrosantos. El Banco\nCentral Europeo hab\u00eda advertido sobre turbulencias si la UE acced\u00eda al dinero\ndel banco central ruso. Ahora es s\u00f3lo una cuesti\u00f3n de inter\u00e9s. Los primeros mil\nmillones podr\u00edan fluir antes del 1 de julio, dijo la presidenta de la Comisi\u00f3n,\nUrsula von der Leyen.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><o:p><span></span></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\"><span>Sin\nembargo, los problemas que rodean la guerra de Ucrania est\u00e1n lejos de estar\nresueltos. Es \u201cvergonzoso para Europa\u201d que los Estados miembros hayan entregado\ntan pocos proyectiles de artiller\u00eda, dijo el presidente ucraniano Volodymyr\nZelenskyj en un enlace de v\u00eddeo. La UE necesita urgentemente hacer m\u00e1s\u201c.<o:p></o:p></span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\"><span><span>Hasta aqu\u00ed\nla prensa burguesa.</span></span><o:p></o:p></span></p><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "SOBRE LAS \u00daLTIMAS DECLARACIONES DE LOS REPRESENTANTES IMPERIALISTAS\u00a0   \u00a0   En este post, consignamos algunas de las \u00faltimas declaraciones d...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html", "source_name": "Association New Democracy"}