{"published time": "2024-03-09T20-42-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/1.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/2.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/3.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/4.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\"><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4969\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4969\" class=\"wp-image-4969 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000000.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4969\">Imagen del lector.</p></div><p>Viernes 8.3. Se realiz\u00f3 una manifestaci\u00f3n en Helsinki con su \"gobierno anti -femenino!\", \"Contra\" el modelo y los recortes del mercado laboral impulsado por la exportaci\u00f3n \". Adem\u00e1s de la pol\u00edtica interna, la solidaridad en la resistencia nacional del pueblo palestino estaba fuertemente presente. M\u00e1s de 100 personas participaron en la manifestaci\u00f3n.</p><p>Estamos publicando fotos de la demostraci\u00f3n.</p><p><span id=\"more-4968\"></span></p><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4970\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4970\" class=\"wp-image-4970 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000001.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4970\">Imagen del lector.</p></div><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4971\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4971\" class=\"wp-image-4971 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000002.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4971\">Imagen del lector.</p></div><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4972\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4972\" class=\"wp-image-4972 size-full\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T20-42-99/000003.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4972\">Imagen del lector.</p></div></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/09/hki-kansainvalinen-naistenpaiva/", "title": "HKI: D\u00eda Internacional de la Mujer", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}