{"published time": "2024-03-09T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5925-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5924-254x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5923-292x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5921-245x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5922-245x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG_5920-171x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/dd5f6ab9-8782-43e7-8aaf-abb374c1ca07-225x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000000.jpeg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Frankfurt | 8.03.2024 | En Frankfurt, el D\u00eda Mundial de la Mujer Trabajadora fue una acci\u00f3n entusiasta. La acci\u00f3n, organizada por la plataforma Jin Jiyan Azad\u00ee, incluida la nueva mujer, comenz\u00f3 con los discursos de varias instituciones en el centro de la ciudad. Las mujeres llevaron a cabo una impresionante caminata que comenz\u00f3 desde el centro de la ciudad con lemas enfatizando la libertad de g\u00e9nero contra Parkaya. La acci\u00f3n, las mujeres que interpretaron a Erbane y un grupo de ritmo agregaron energ\u00eda. En los discursos, la desigualdad, la presi\u00f3n, la violencia y los asesinatos de las mujeres atrajeron la atenci\u00f3n. La marcha hacia Sachsenhausen fue sometida al ataque nazi. Las mujeres que resisten continuaron decisivamente sus marchas. Se llev\u00f3 a cabo una acci\u00f3n exitosa con el esp\u00edritu de lucha, enfatizando que la lucha de las mujeres se fortaleci\u00f3 y creci\u00f3 en todo el mundo.</p><p></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85940\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 254px) 100vw, 254px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000001.jpeg\" width=\"254\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85941\" decoding=\"async\" height=\"300\" sizes=\"(max-width: 292px) 100vw, 292px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000002.jpeg\" width=\"292\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85942\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000003.jpeg\" width=\"245\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85943\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 245px) 100vw, 245px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000004.jpeg\" width=\"245\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85944\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 171px) 100vw, 171px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000005.jpeg\" width=\"171\"/><img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-85945\" decoding=\"async\" height=\"300\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 225px) 100vw, 225px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-99/000006.jpeg\" width=\"225\"/></p><p></p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/frankfurtta-dunya-emekci-kadinlar-gununde-coskulu-eylem", "type": "article", "title": "Acci\u00f3n entusiasta en el D\u00eda Mundial de la Mujer Trabajadora en Frankfurt", "description": "Frankfurt | 8.03.2024 | En Frankfurt, el D\u00eda Mundial de la Mujer Trabajadora fue una acci\u00f3n entusiasta. Nuevo KA ...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}