{"published time": "2024-03-09T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/nurnberg-620x330.png"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-03-09T99-99-96/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-09T99-99-96/000000.png\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Nuremberg | 09.03.2024 | En Nuremberg, como en cada a\u00f1o, el 8 de marzo, el D\u00eda de la Mujer Working se celebr\u00f3 con entusiasmo.</p><div dir=\"ltr\">Con la organizaci\u00f3n de la plataforma del 8 de marzo, donde particip\u00f3 la nueva mujer, cientos de hombres y mujeres y hombres que trabajan en el Pl\u00e4rrer celebraron el d\u00eda del D\u00eda de la Mujer Trabajadora.</div><div dir=\"ltr\"></div><div dir=\"ltr\">Pl\u00e4rrer y otras \u00e1reas se gastaron en nombre de las instituciones durante la caminata.</div><div dir=\"ltr\"></div><div dir=\"ltr\">Hizo muchos oradores contra el sistema dominado por hombres, las guerras, el aumento del racismo en Europa y el costo de vida.</div><div dir=\"ltr\"></div><div dir=\"ltr\">La caminata, que dur\u00f3 aproximadamente dos horas, termin\u00f3 nuevamente en Pl\u00e4rrer Square.</div></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/nurnbergde-8-mart-etkinligi", "type": "article", "title": "Evento del 8 de marzo en Nuremberg", "description": "Nuremberg | 09.03.2024 | Como en Nuremberg cada a\u00f1o, el D\u00eda de la Mujer Working del 8 de marzo es nuevamente un entusiasta \u015f ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}