{"title": "PC 17 de febrero - En los eventos de Brescia y Mil\u00e1n, la apelaci\u00f3n para apoyar los dos d\u00edas internacionales del 23-24 de febrero en solidaridad con la resistencia palestina", "published time": "2024-02-17T13-56-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjeOnl9hDjyly4bGFEqpzQaYpWW6hK-nqqMt6dDIz07ah9bKKJMJsq7HG4aCw-pF8jSI5k9-SRGkGl4xBwictcqPIlroBt9ZYgcIhucMv0H_g35MaN3YG-ruoyRC_FngGVtHzAvj4X1k4_hyphenhyphenX0N9YSENuU_sE8UDOJnbG_lb1NWNII5HN7kR9N9lt_Extx-/s320/IMG-20240215-WA0034.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiBg2_YDdLX9SOmUTsrzxjc3GA7KqXaq9-2lvabru6UJK0gCOAZ4RxjoqxVyq3ddRT88ZvyO6yz45HKBgWIr3TSbPULtMJjfd88YAtCOsthowfyJf0O_8LlEsP_IIlnPPP-94qhyphenhyphen23StW2PhZ39ifq5dASxaEb4FUhCeyuuejV4MpMeJsP0P2xeFfgjMsWM/s320/IMG-20240215-WA0036.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7281736053628084128\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1600\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-17T13-56-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T13-56-00-01-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></p><p></p><h4 style=\"text-align: left;\">La intervenci\u00f3n de video sigue en la guarnici\u00f3n de Mil\u00e1n el domingo pasado.</h4><p><a href=\"https://youtu.be/c-ozdnXsEYc?si=EXf3l0RdtUouOKyd\">https://youtu.be/c-ozdnXsEYc?si=EXf3l0RdtUouOKyd</a><br/></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1999\" data-original-width=\"1414\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-17T13-56-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T13-56-00-01-00/000001.jpg\" width=\"226\"/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "La intervenci\u00f3n de video sigue en la guarnici\u00f3n de Mil\u00e1n el domingo pasado. https://youtu.be/c-ozdnxseyc?si=exf3l0rdUouokyd", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-nelle-manifestazioni-di.html"}