{"title": "PC 17 de febrero - Presidia en L'Aquila y Pescara por la libertad de Anan Yaeesh, contra la represi\u00f3n y censura para Palestina", "published time": "2024-02-17T17-37-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzjM4qADpb1iucGQrw1QOIB4J2HGrV98KMDKW6okYKJ8RYZp5yiGu3UUuHVP9xpf2gd6Ecd_OFyWEajx3dlUPK3ngypjjs2ppSAE6CxEbX8wkHCv-oqXJ51GrmwxnlYRdzONHdDcLnLGR9Wgt9wohX0vYui8ZoEiqlXAf69FCL39shCxbJ-q7JOXLZBRIj/w515-h386/428397010_2054161538301403_5108517620145507632_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIPXGlgObrKQoyRblx-fXO0-NYlWH4gGQ-64Ff6na0NK3y5T10awsCOetjCwyH5OTQkzflFKs7nMay-V15kNmwqeTbe7XxEQXLE-0JRo70V8P9IDv9a2suu3XbzDHvQ4YqyPLsAlB5N2hy9JsJWoEestMsp9TkYMxL9uCAicUrIYVUavCiD6b-proNKHet/w521-h664/ANAN.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhvSmhmIfEj21pXu7sqKjNUNOCAmdTchEuP6Mmn0W9VEaGwE4B9sc386oXcN43ZMTD-j8dXAe7_RJ-C4OJe6z4xKF_u1x-c9JkviOFvBtn-exAA1L689ZkaZvYINK5zc9Iwz6EUiTz6EPBs_PXTMfX5flIVQs4RvGdMYXq1tEqQyqvATe_IBYO__3L_ktFp/w532-h398/424594293_2054158184968405_615072800787831576_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiTC61sSFtEpS2adcW-wV9HN1PpbBkKPucPgWkSVkcSqvF_F5dSmMNgnugYiKw_5tY5iW9pU0lcHJ7RMtAhYtNFu_J0xOm7v8XIgrWAc-t8GboaV0kLhUK_pj0djM6cDGfvZD1JvKPAsZEYZYvWkVQYhUZmRHmpI3s_psKyt4FqYvWwI4WGRb4f56aVpBjZ/w526-h395/428241311_2054161468301410_6250880952313373435_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEisN65vu9OVR5OUDhLngfodR9L13UfkXglMN3-1ozQ1yOqN-RgJtbiaMzZ3fJ1rUYCsL55IniJtKp0PY_UyYLlS6QhelVWn30YhZC9-lK8TCET4MDE3PrjSt5EQWCXdFNrsjPMVKVHCXadZr7PEICgS9km6jyuU8H18fD-c793ExqOToZHhnOlHrdnGowc_/w548-h548/428288549_2054161588301398_985491701957278148_n.jpg", "https://scontent-fco2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/428146333_793833599454324_7249930630375908714_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=dd5e9f&_nc_ohc=3NTyi-4y_PQAX_7b8QG&_nc_ht=scontent-fco2-1.xx&oh=00_AfD1cwfNi8p07EZXLeicfmVzwZT__9gididH79nW5kg9gA&oe=65D631A0"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4583691763570879143\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>Jefe de esta ma\u00f1ana en el L'Aquila por la libertad de nuestro hermano palestino Anan Yaeesh, arrestado por el gobierno fascista Meloni a pedido del estado nazi-subyistado de Israel.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>Anan</span><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>proviene de Cisjordania y</span><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>Fue uno de los activistas palestinos m\u00e1s animados y combativos que animaron los eventos que tuvieron lugar en L'Aquila desde el 7 de octubre, una gran p\u00e9rdida para todo el movimiento pro-palestino. D</span><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>Opo despu\u00e9s de haber participado en la segunda intifada y despu\u00e9s de estar en prisi\u00f3n durante 4 a\u00f1os y torturado por las autoridades israel\u00edes por cargos de terrorismo por las acciones de defensa del campo de refugiados donde residi\u00f3, Anan dej\u00f3 a Palestina para ir a Noruega y cuidar los traumas reportado debido a las lesiones sufridas en prisi\u00f3n, sometidos a diversas cirug\u00edas. Desde 2017 vivi\u00f3 y trabaj\u00f3 en L'Aquila, donde desde 2019 realiz\u00f3 un permiso de residencia regular para protecci\u00f3n especial.</span></p><p style=\"text-align: center;\"><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'><iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/G7mSDZ3Za2g?si=glbKC3RqFqYdvZg8\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\"></iframe></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\"><span>Su arresto tuvo lugar en silencio el 29 de enero. Inicialmente celebrada en la prisi\u00f3n de L'Aquila, recientemente fue transferido a la prisi\u00f3n de Terni en la secci\u00f3n AS2 esperando ser extraditado a Israel, pero ser\u00e1 el tribunal de apelaci\u00f3n de L'Aquila que tendr\u00e1 que expresarse en el procedimiento de que<a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/israele-vuole-anan-yaeesh-litalia-intanto-lo-arrestare/\">Nordio comenz\u00f3</a></span></span><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'><a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/israele-vuole-anan-yaeesh-litalia-intanto-lo-arrestare/\">ilegalmente</a></span><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'><a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/israele-vuole-anan-yaeesh-litalia-intanto-lo-arrestare/\">por su extradici\u00f3n.</a>Por lo tanto, invitamos a todos a supervisar, movilizar y expresar la m\u00e1xima solidaridad.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\"><span>Escribir a anan</span></span><span><span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\">El Vive:</span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span><span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\">Distrito House of Terni, Str. Delle Campore, 32, 05100 Terni TR</span></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\u00a1La resistencia no es un crimen, Anan gratis! \u00a1No a su extradici\u00f3n a un estado genocida y un torturador! \u00a1Comvisas Nordio-Meloni del estado nazi-sionista de Israel!</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\u00a1Libertad para el pueblo palestino, libertad para todos los prisioneros pol\u00edticos!</span></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"386\" src=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000000.jpg\" width=\"515\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"659\" data-original-width=\"516\" height=\"664\" src=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000001.jpg\" width=\"521\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"398\" src=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000002.jpg\" width=\"532\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"395\" src=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000003.jpg\" width=\"526\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1599\" data-original-width=\"1599\" height=\"548\" src=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000004.jpg\" width=\"548\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">L'Aquila</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"800\" height=\"559\" src=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000005.xx&amp;oh=00_AfD1cwfNi8p07EZXLeicfmVzwZT__9gididH79nW5kg9gA&amp;oe=65D631A0\" srcset=\"../Images/2024-02-17T17-37-00-01-00/000005.xx&amp;oh=00_AfD1cwfNi8p07EZXLeicfmVzwZT__9gididH79nW5kg9gA&amp;oe=65D631A0\" width=\"559\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">Guarnici\u00f3n bajo la sede de RAI en Pescara</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Presidium esta ma\u00f1ana en el L'Aquila por la libertad de nuestro hermano palestino Anan Yaeesh, arrestado por el gobierno fascista Meloni en Rich ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-presidi-laquila-e.html"}