{"title": "PC 17 de febrero - En Palermo hoy cientos de la sede de RAI - Detenga el genocidio del pueblo palestino, no a la prensa esclavizada al gobierno de Meloni", "published time": "2024-02-17T18-35-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAn0vDJZi6Zeaqxcgdydp5trmR5FIojy4YVy2W8klkyyq3qCF979uFTBVkUlKBLgryQcpIvOERE-g-8dE6kgzyobq2o7W0aPgpz2ZAPAnhlXekMqvHB2Syo7uTFhAeiCPcOLSx-8lgRUgqCTK16vO-avuRsaElz1HbI4xqfE0RzVFOphRJ4hqC0-mLoZUm/w640-h360/IMG-20240217-WA0025.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhz73X9e9WwH1mWYZO6p-V5kZJujUrdB8c3Z8s70ZBfo0VDuI8r-zuPXmsQJui4AoevRFrVzcdAPbbQsBtXUJisGavhet1tHExzyYElwJ_yxiv7OwzOggL7plAh-IQNV21KCmS5_gdu4J-4fDv4qaoo-2QcY5SxqzG5b0s-1ZXZPMSowMMKrpaSOy_Ev3sp/w640-h360/IMG-20240217-WA0033.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7fztN8z2OPGZASRjjNZjJ46TRp5BKJXb6rKZ58HuTVXR32nXpxTWaXztPQdG3KFwquRXAbPCGa0Pc2tcOBk5O3X64GKKOjbofYffjVv3Wm-a4yKdu-DVBUvBtqXCeiTZT_UHqbbkPq4-0IeSl6Pu2MaVIDMWKAIBevhfAg0OVIVo2-WHMzijDr2OB-cdc/w360-h640/IMG-20240217-WA0014.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHv4XfJJrzAduYxzc3pbkM_aPrtIoY_ujoJ9jTAlx2HaH2FYtisxFLKxIm-Ha_DyV4zf6s1fz3-tJE-6qC5AnaBZBwZEl0vSphKyCt5pS6oXMpkkmhUpzeDI7_EDEKzEuQcdfBe3J43kXeTa_CvILl_Z1ZjG7g9MR9Phqc-1EFHkeOmnXfqJ0yqV-MQgbs/w640-h360/IMG-20240217-WA0004.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgHwaMl4vqACdwkaK2TktGB_6eGX3PkdYQyhpCx24lLL0TxHttsDNuuRltm0UooSvhiTdJUIbPMtQFb4fHEKfHg6Eeoqa9O5qfifw77R8bNV-xUoN08k-KKze-PnDAqSRs_GqAm1uM0v383eT_4M3w3CzV8pRD9Tt8d7IPsy1HjRma-cbVKXZYT2MFBNne1/w360-h640/IMG-20240217-WA0057.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhOW9Wvhb7o34Ek9CVCvSjMKs6hiUqnP0jcNenP61_2OHsM3PvYqmCXF4SQbKwHV0bw3P79poH9JSQMagjU_yx9AdfpXmMS4FRlrYqecqMOXQKXroHPM6dvCqGdSjwh_ztrrr3Uxm3udHM4BtJglKoop6m1fCqSr-YYqzxU7AO7zHOlh9sitjSUKx7JP5LZ/w640-h360/IMG-20240217-WA0034.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjaRpXPw4K1WWKgpH824FT31dZ2HYwzQfr2FmZvloiEtuZrZjxltpT2M1aXu57mPZo43wFHwwe8EzuyNT8iWh6W7MJ-16IlgfG-zaNwAVJVKJPhT9RjkxyxATPLsIeoSBfjLKuGrcFKlh_swHmzLkISMnhA3m1wohNhBmKbCYnlGiAZV0wuWeve8V_eHeVB/w640-h360/IMG-20240217-WA0011.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpYD-kPHi8wLdiU1I393LQHoldTg7kMaTztXMVcanIFDMJyBkizxUJTVio0BvMqX8Jm845sbtYtslpo5XD7TRVO2D4SZKE8tYWUpo93ijhEj8pNe6W8I5C2XQUodl2LYL6qhmr-1GGyXkIjtRedkDyNqoUoimM8enSzcryUUrUCvTydTrsc5iQs4BRFdRj/w640-h360/IMG-20240217-WA0016.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiZyy8TU8iRkcWNKFVO8xW3S96J6ie6PMISc3bsjopwMA7uPG1APKn1H60eUwR2LYFX-_pVB70CzhaFhdqiFaqmKE26xelR-B8yW_F_ohspPI-yHWfJSZfXIlBw_xlRaUIES2kVFc0ByV2c5eM24a_Xgolt0LHuyWqe4MymBLjLnEDCEg2A3oFXikXBqn4w/w640-h410/428615748_3564763753840646_2204626615770810417_n.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh6kWllv-p78-_neMoYfFL_nz-TZajf9E1TwvkpYLz5XpiQwm_5_VAa3ppjauQcO8RBZypfSmvq-q3BCF78v1APpxGZTjpEOOTRhdNNVH53K0bpLqsF8Fq100HWE06m8IqJelwiCjEcMGmM2PVsj5K7eJYJL0lWBDqcTABfdXRDOKo8Ktc-SR6lqWGlwy8a/w640-h360/IMG-20240217-WA0042.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2383325749706553611\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: justify;\"><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'>Cientos de solidaridad, activistas, compa\u00f1eros, estudiantes j\u00f3venes, mujeres protestaron esta ma\u00f1ana en Palermo frente a la sede de RAI tambi\u00e9n en relaci\u00f3n con todas las otras protestas, guarniciones que han tenido lugar en estos d\u00edas en diferentes ciudades de N\u00e1poles, en Bolonia, Tur\u00edn. , G\u00e9nova, Roma ... y se expres\u00f3 una fuerte solidaridad hacia los manifestantes comidos por la polic\u00eda</span></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000001.jpg\" width=\"640\"/></div><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'>Muchas intervenciones de denuncia del genocidio que deben detenerse, de la acci\u00f3n criminal y terrorista del estado nazisionista de Israel respaldado por el imperialismo estadounidense en primer lugar, de la complicidad de los estados europeos, incluida Italia con el gobierno de Meloni, que tambi\u00e9n quiere imponer A trav\u00e9s de la prensa, los medios de comunicaci\u00f3n en el nivel de masa, una narraci\u00f3n de una v\u00eda pro/Israel, apoyan las intervenciones para la resistencia del pueblo palestino, una mujer palestina ha gritado que ahora \"todos somos palestinos\", la necesidad de</span><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'>Contin\u00fae con la lucha y la movilizaci\u00f3n que debe extenderse hacia todos esos sectores sociales que a\u00fan no se movilizan tambi\u00e9n para la acci\u00f3n ideol\u00f3gica y pol\u00edtica nef\u00e1stica del gobierno</span></div><p></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"3840\" data-original-width=\"2160\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000002.jpeg\" width=\"360\"/></div><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'><p style=\"text-align: justify;\">En este sentido, importante, dijimos que intervienen como camaradas de proletarios comunistas, son las pr\u00f3ximas fechas de movilizaci\u00f3n de la huelga nacional del 23 de febrero organizada por los sindicatos b\u00e1sicos y el evento nacional del 24 de febrero en Mil\u00e1n con las iniciativas conectadas en otras ciudades como Como Palermo, fechas que luego se reiteraron en otras intervenciones.</p></span><p></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000003.jpg\" width=\"640\"/></div><p style=\"text-align: justify;\"><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'></span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'>Los estudiantes quer\u00edan mantener nuestros letreros compartiendo el mensaje.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"3840\" data-original-width=\"2160\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000004.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000004.jpeg\" width=\"360\"/></div><br/><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'>Palestina libre, fascistas, terroristas es el estado de Israel, el imperialismo usa al asesino, no a la prensa de los sirvientes del gobierno de Meloni ... muchos consignas entre una intervenci\u00f3n y la otra.</span><p></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000005.jpg\" width=\"640\"/></div><br/><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'><br/></span><p></p><p style=\"text-align: justify;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000006.jpg\" width=\"640\"/></div><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/sPNWwXnUdO8\" width=\"320\" youtube-src-id=\"sPNWwXnUdO8\"></iframe></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">Intervenci\u00f3n del socio de PC</div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000007.jpg\" width=\"640\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><span style=\"text-align: justify;\">Luego, la guarnici\u00f3n ocup\u00f3 la carretera frente a Rai continuando lemas e intervenciones, tambi\u00e9n denunciando la propuesta del Fascioleghista Salvini, con el objetivo de prevenir las manifestaciones contra Israel ... \u00a1no nos detendr\u00e1!</span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><span style=\"text-align: justify;\"><br/></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"1756\" height=\"410\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000008.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/s1IDiQW0hXA\" width=\"320\" youtube-src-id=\"s1IDiQW0hXA\"></iframe></div></span><div><div style=\"text-align: center;\"><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'>de la intervenci\u00f3n de la PC de pareja</span></div><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><span></span><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2160\" data-original-width=\"3840\" height=\"360\" src=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-17T18-35-00-01-00/000009.jpeg\" width=\"640\"/></div><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><span style=\"text-align: justify;\">La guarnici\u00f3n ha obtenido para ser recibida con una delegaci\u00f3n en RAI por la cabeza exterior de Rai Sicilia, se entreg\u00f3 un documento de informe, mientras que el comunicado de prensa de los empleados de RAI tambi\u00e9n fue le\u00eddo en la guarnici\u00f3n que se ha disociado de la l\u00ednea pro-Israel del to. de Rai Sergio.</span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><span style=\"text-align: justify;\"><br/></span></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><span style=\"text-align: justify;\"><br/></span></div></span><p></p><p style=\"text-align: left;\"><span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif'><br/></span></p><div dir=\"auto\"><br/></div><div dir=\"auto\"><br/></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Cientos de solidaridad, activistas, compa\u00f1eros, j\u00f3venes estudiantes, mujeres protestaron esta ma\u00f1ana en Palermo frente a la sede de la RA ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbario-palermo-oggi-in.html"}