{"title": "PC 5 \u200b\u200bde mar\u00e7o - um artigo eloquente", "published time": "2024-03-05T09-18-00-01-00", "images": ["https://www.lacittafutura.it/images/logoCF.gif", "https://www.lacittafutura.it/media/k2/items/cache/6b515d6f49849881a7fd39889e3e6854_XL.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8892811918401615626\" itemprop=\"description articleBody\"><p><b><span>A linha capitalista socialimperialista/ Vietn\u00e3 de Filo China de alguns grupos \"comunistas\" acaba apoiando o imperialismo e seus preparativos de guerra</span></b></p><p><b><span></span></b><br/></p><header class=\"block\" id=\"yt_header\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12\" id=\"yt_logo\"><a class=\"logo\" href=\"https://www.lacittafutura.it/\" title=\"La Citt\u00e0 Futura\"><span><img alt=\"La Citt\u00e0 Futura\" data-placeholder=\"no\" src=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000000.gif\" srcset=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000000.gif\" style=\"height: 60px; width: 314px;\"/></span></a></div></div></div></header><nav class=\"block\" id=\"yt_menuwrap\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12\" id=\"yt_mainmenu\"><ul class=\"clearfix navi\" id=\"meganavigator\"><li class=\"level1 first\"><span><br/></span></li></ul></div></div></div></nav><section class=\"block\" id=\"yt_breadcrumb\"><div class=\"container\"><div class=\"row\"><div class=\"col-sm-12\" id=\"breadcrumb\"><div class=\"module breaking clearfix\"><div class=\"modcontent clearfix\"><div class=\"sj-extraslider slide extra-resp01-2 extra-resp02-2 extra-resp03-2 extra-resp04-1\" data-interval=\"5000\" data-pause=\"hover\" id=\"sjextraslider_420371001709626346\"><div class=\"extraslider-control\"></div></div></div></div></div></div></div></section><div id=\"system-message-container\"></div><span><span id=\"startOfPageId6290\"></span></span><div><h1 class=\"itemTitle\" style=\"text-transform: none !important;\"><span>Novos desenvolvimentos na coopera\u00e7\u00e3o entre a ASEAN e a Uni\u00e3o Europeia</span></h1></div><div class=\"itemIntroText\"><h2 style=\"font-size: 110%;\"><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Dois \n  eventos importantes que ocorreram em Bruxelas no in\u00edcio do m\u00eas \n de fevereiro enfatizou a import\u00e2ncia da coopera\u00e7\u00e3o entre \n Asean e a Uni\u00e3o Europeia, com o Vietn\u00e3 que jogou um de novo \n transformar um papel de lideran\u00e7a.</span><span style=\"font-weight: 400;\"><br/></span></p></h2></div><div class=\"itemHeader\"></div><div class=\"itemNaviTop\"><dl class=\"article-info\"><dd><span class=\"itemAuthor\">De<a href=\"https://www.lacittafutura.it/archivio/author/1844-giulio-chinappi.html\" rel=\"author\">Giulio Chinappi</a></span></dd><dd><span class=\"itemDateCreated\"><i class=\"fa fa-clock-o\"></i>02/03/2024</span></dd><dd class=\"CommentsLink\"><br/></dd><dd><span class=\"category\"><i class=\"fa fa-briefcase\"></i><a href=\"https://www.lacittafutura.it/esteri.html\">Estrangeiro</a></span></dd><dd class=\"item-comment\"><br/></dd><dd class=\"item-caption\"><br/></dd></dl></div><br/><div class=\"itemImageBlock clearfix\"><span class=\"itemImage\"><img alt=\"Nuovi sviluppi nella cooperazione tra ASEAN e Unione Europea\" height=\"240\" src=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T09-18-00-01-00/000001.jpg\" width=\"400\"/></span><div class=\"clr\"></div></div><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">No in\u00edcio de fevereiro, Bruxelas organizou dois eventos importantes destinados a fortalecer a coopera\u00e7\u00e3o entre o</span><b>Uni\u00e3o Europeia</b><span style=\"font-weight: 400;\">e a regi\u00e3o de</span><b>\u00c1sia-Pac\u00edfico</b><span style=\"font-weight: 400;\">, em particular com os pa\u00edses membros do</span><b>Asean</b><span style=\"font-weight: 400;\">, eu'</span><b>Associa\u00e7\u00e3o de Na\u00e7\u00f5es do Sudeste Asi\u00e1tico</b><span style=\"font-weight: 400;\">: \n  Este \u00e9 o terceiro f\u00f3rum ministerial da Uni\u00e3o Ministerial - \n Indo-Pac\u00edfico (IPMF-3) e a 24\u00aa Reuni\u00e3o Ministerial ASEAN-UE (AEMM).</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Nascido como iniciativa de</span><b>Ue</b><span style=\"font-weight: 400;\">dal</span><b>2022</b><span style=\"font-weight: 400;\">, eu'</span><b>IPMF</b><span style=\"font-weight: 400;\">representa uma reuni\u00e3o realizada anualmente para reunir os ministros \n  dos pa\u00edses estrangeiros dos pa\u00edses da UE e a ado\u00e7\u00e3o para compartilhar \n Perspectivas de coopera\u00e7\u00e3o entre as duas regi\u00f5es. As \u00e1reas de coopera\u00e7\u00e3o \n At\u00e9 agora, a prioridade se concentrou na prosperidade inclusiva e \n sustent\u00e1vel, na transforma\u00e7\u00e3o</span><b>Verde</b><span style=\"font-weight: 400;\">, sobre a governan\u00e7a dos oceanos, em rela\u00e7\u00f5es de parceria e governan\u00e7a</span><b>digital</b><span style=\"font-weight: 400;\">, no</span><b>conectividade</b><span style=\"font-weight: 400;\">, no</span><b>seguran\u00e7a</b><span style=\"font-weight: 400;\">nacional e seguran\u00e7a</span><b>Humano</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Il</span><b>ASEAN-UE Ministerial Reuni\u00e3o</b><span style=\"font-weight: 400;\">Em vez disso, \u00e9 um evento de dois anos que re\u00fane os representantes dos governos \n dos pa\u00edses membros de dois dos principais blocos regionais do mundo.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Como sempre, o</span><b>Vietn\u00e3</b><span style=\"font-weight: 400;\">Ele desempenhou um papel de lideran\u00e7a em ambos os eventos. Ministro estrangeiro</span><b>Bui Thanh filho</b><span style=\"font-weight: 400;\">Ele desempenhou o papel de orador principal na mesa redonda sobre o assunto \n \"Transi\u00e7\u00e3o verde: colabora\u00e7\u00e3o para um futuro sustent\u00e1vel\", \n Como parte do IPMF-3. O diplomata expressou a disponibilidade de \n  Vietn\u00e3 para colaborar estritamente com a UE na constru\u00e7\u00e3o de um \n Modelo exemplar de coopera\u00e7\u00e3o para transforma\u00e7\u00e3o verde, com \n o objetivo de apoiar as na\u00e7\u00f5es de desenvolvimento, incluindo o \n Vietn\u00e3, ao preencher as lacunas sobre finan\u00e7as, tecnologia e \n treinamento de recursos humanos.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u01a1n tamb\u00e9m reiterou o compromisso do Vietn\u00e3 na mitiga\u00e7\u00e3o de</span><b>mudan\u00e7as clim\u00e1ticas</b><span style=\"font-weight: 400;\">E no</span><b>Transforma\u00e7\u00e3o verde</b><span style=\"font-weight: 400;\">, Assim, \n  que viu o pa\u00eds enfrentar um caminho importante nesse sentido \n  A partir da 26\u00aa Confer\u00eancia das Partes da Conven\u00e7\u00e3o -Quadro \n das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Mudan\u00e7a Clim\u00e1tica (COP26) de</span><b>2021</b><span style=\"font-weight: 400;\">, Assim, \n  at\u00e9 seu recente reconhecimento como um dos tr\u00eas primeiros pa\u00edses do an\u00fancio \n Estabelecer uma parceria para uma transi\u00e7\u00e3o de energia certa (JETP), \n junto com</span><b>Indon\u00e9sia Indon\u00e9sio</b><span style=\"font-weight: 400;\">e Al</span><b>\u00c1frica do Sul</b><span style=\"font-weight: 400;\">.<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">Endere\u00e7amento \n  aten\u00e7\u00e3o aos novos regulamentos da UE sobre a transforma\u00e7\u00e3o \n verde, em particular o mecanismo de adapta\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es de</span><b>carbono</b><span style=\"font-weight: 400;\">Nas fronteiras (mecanismo de ajuste de borda de carbono, CBAM), estabelecido \n Do regulamento da UE 2023/956 de 10 de maio de 2023, S\u01a1n enfatizou que \n As pol\u00edticas e regulamentos dos pa\u00edses desenvolvidos devem criar \n oportunidades de crescimento, em vez de erguer novas barreiras comerciais, \n indo dessa maneira para limitar um aspecto fundamental para o \n crescimento de muitos pa\u00edses em desenvolvimento.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">De \n conseq\u00fc\u00eancia, o representante vietnamita instou os pa\u00edses da UE a \n  Auxiliar o Vietn\u00e3 e outras na\u00e7\u00f5es de desenvolvimento no \n Transi\u00e7\u00e3o verde, experi\u00eancias de compartilhamento e pr\u00e1ticas recomendadas e \n coordenar a constru\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e mecanismos no com\u00e9rcio e \n Sobre a determina\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o do carbono.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">O \n Os ministros que participam do IPMF-3 exploraram exaustivamente \n solu\u00e7\u00f5es para integrar a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e resposta a \n Mudan\u00e7a clim\u00e1tica na transforma\u00e7\u00e3o verde, garantia de seguran\u00e7a \n  energia e o</span><b>igualdade social</b><span style=\"font-weight: 400;\">e fortalecer o papel da parceria entre a regi\u00e3o \n do Indo-Pac\u00edfico e da Uni\u00e3o Europeia nessas \u00e1reas. Eles tamb\u00e9m tem \n sublinhou isso com a experi\u00eancia da UE na transforma\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \n modelos econ\u00f4micos verdes, juntamente com seus recursos financeiros, o \n A coopera\u00e7\u00e3o na transforma\u00e7\u00e3o verde se tornar\u00e1 uma pedra de canto \n da parceria da UE com os pa\u00edses da regi\u00e3o.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">B\u00f9i \n Obrigado S\u01a1n tamb\u00e9m participou do EMM, na ocasi\u00e3o em que ele tem \n Avan\u00e7ado uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es sobre medidas para intensificar o \n Coopera\u00e7\u00e3o entre as duas organiza\u00e7\u00f5es regionais da ASEAN E \n da Uni\u00e3o Europeia. Reconhecendo o progresso positivo na parceria \n estrat\u00e9gico entre os dois agrupamentos regionais, o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores \n sublinhou a necessidade de implementa\u00e7\u00e3o resoluta e eficaz \n das decis\u00f5es tomadas pelos l\u00edderes na c\u00fapula comemorativa da ASEAN-UE</span><b>2022</b><span style=\"font-weight: 400;\">, em particular em rela\u00e7\u00e3o a econ\u00f4micos, comerciais, investimentos, do</span><b>Desenvolvimento sustent\u00e1vel</b><span style=\"font-weight: 400;\">e coopera\u00e7\u00e3o mar\u00edtima. Tamb\u00e9m sublinhou a import\u00e2ncia de \n promover novos motores de crescimento, como a transforma\u00e7\u00e3o digital, o \n transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, a economia verde e o</span><b>economia circular</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">S\u01a1n tamb\u00e9m pediu pa\u00edses da UE que ainda n\u00e3o fizeram ratificar t\u00e3o rapidamente o</span><b>Contrato de prote\u00e7\u00e3o de investimento da UE-Vietn\u00e3</b><span style=\"font-weight: 400;\">(EVIPA) e aumentar ainda mais a efic\u00e1cia das pinturas de coopera\u00e7\u00e3o existentes, incluindo o</span><b>Acordo de Livre Com\u00e9rcio da UE-Vietn\u00e3</b><span style=\"font-weight: 400;\">(EVFTA). Ele ent\u00e3o prop\u00f4s que a UE apoie o Vietn\u00e3 \n na implementa\u00e7\u00e3o de seu plano de mobiliza\u00e7\u00e3o de recursos para o \n  Parceria para uma transi\u00e7\u00e3o de energia certa (JETP).</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">\"E \n ASEAN e a UE devem coordenar os esfor\u00e7os para garantir a paz, \n Seguran\u00e7a e estabilidade na regi\u00e3o de Ads-Paciente, para fortalecer \n multilateralismo e promover di\u00e1logo e coopera\u00e7\u00e3o, \n fortalecendo assim uma estrutura regional aberta, transparente e inclusiva \n baseado no direito internacional com a ASEAN no centro \", disse o \n Diplomata vietnamita.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">No \n complexo, os dois blocos sublinharam a import\u00e2ncia deles \n Parceria estrat\u00e9gica estabelecida durante a presid\u00eancia da ASEAN de \n parte do Vietn\u00e3 em</span><b>2020</b><span style=\"font-weight: 400;\">, Assim, \n  tamb\u00e9m reconhecendo o progresso positivo no relacionamento. Atualmente, \n A UE \u00e9 o terceiro grande parceiro da ASEAN em termos de trocas e \n investimentos diretos estrangeiros, enquanto o \u00faltimo \u00e9 o maior ter\u00e7o \n Parceiro comercial da UE fora da Europa. Os ministros \n da ASEAN considerou a UE um dos principais parceiros estrat\u00e9gicos \n do bloco com contribui\u00e7\u00f5es positivas para o processo de constru\u00e7\u00e3o do \n Comunidade da ASEAN. Enquanto isso, seus colegas da UE t\u00eam \n confirmou seu apoio \u00e0 centralidade da ASEAN e expressou \n o desejo de melhorar sua coopera\u00e7\u00e3o e di\u00e1logo e o \n consulta regular, bem como continuar negociando acordos de \n livre com\u00e9rcio com os outros pa\u00edses da ASEAN ap\u00f3s os estipulados com \n Vietn\u00e3 e</span><b>Cingapura</b><span style=\"font-weight: 400;\">.</span></p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-weight: 400;\">No fim, \n ASEAN e UE concordaram em implementar efetivamente \n Declara\u00e7\u00e3o conjunta da c\u00fapula comemorativa de 2022 e o plano \n a\u00e7\u00e3o para o per\u00edodo</span><b>2023-2027</b><span style=\"font-weight: 400;\">. Suas \u00e1reas priorit\u00e1rias incluem coopera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica-comercial, conectividade e autonomia de</span><b>redes de fornecimento</b><span style=\"font-weight: 400;\">, a resposta \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, seguran\u00e7a</span><b>alimentando</b><span style=\"font-weight: 400;\">e energia, economia digital, inova\u00e7\u00e3o, economia verde e o \n  servi\u00e7os verdes, com o objetivo de estabelecer um acordo gratuito \n Troca da ASEAN-UE no futuro.</span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "A linha capitalista socialimperialista/ Vietn\u00e3 da FILO China de alguns grupos \"comunistas\" acaba apoiando o imperialismo e seu ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-5-marzo-un-articolo-eloquente.html"}