{"published time": "2024-03-05T99-99-98", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Telam-abrazo-el-lunes-4.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-03-05T99-99-98/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T99-99-98/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>1.</strong><strong>A Argentina de Milei tem mais de 20 milh\u00f5es de pessoas</strong></span></h3><p>Na sexta -feira, 1 de mar\u00e7o, Milei chegou ao Congresso, que ele havia descrito como \"ninho de ratos\", cercado por uma imensa opera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a com milhares de tropas. Dentro do Congresso n\u00e3o falava sobre ratos. Ele estabeleceu uma filmagem cuidadosa do recinto, onde se concentrou apenas em legisladores oficiais e selecionou especialmente \"aplaudores\".</p><p>Em seu discurso, ele levantou seu plano estrat\u00e9gico, reiterando o programa do setor mais reacion\u00e1rio e fascista das classes dominantes. Muitos desses pontos j\u00e1 haviam sido conduzidos durante a ditadura da videlista, menemismo e macrismo. Como sempre, ele estava deitando novamente com os n\u00fameros da infla\u00e7\u00e3o, atacou os milh\u00f5es de pessoas que se aposentaram com uma morat\u00f3ria (porque trabalharam em preto a vida toda) e reabriram a porta para a privatiza\u00e7\u00e3o da aposentadoria.</p><p>Em seu \u00f3dio por sindicatos e organiza\u00e7\u00f5es populares, Milei retornou com o antigo projeto olig\u00e1rquico para reformar as elei\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, limitando os mandatos de seus l\u00edderes. Ele nunca pensaria em afirmar que, no Jockey Club, na AEA ou na sociedade rural, o mesmo foi feito.</p><p>O presidente anunciou o fechamento da ag\u00eancia oficial T\u00e9lam, cujos trabalhadores se mobilizaram na segunda -feira 4 \"para defender a ag\u00eancia nacional de not\u00edcias e publicidade e aqueles que trabalham nela\".</p><p>Ele n\u00e3o dedicou uma palavra \u00e0 situa\u00e7\u00e3o das pessoas afetadas por sua pol\u00edtica. Ele n\u00e3o falou sobre a falta de comida nas salas de jantar, a perda salarial dos trabalhadores ou o Sablazo para se aposentar e pens\u00f5es. Nem dos aumentos brutais de servi\u00e7os, transporte, combust\u00edveis. Com total hipocrisia, ele disse que, gra\u00e7as \u00e0 sua pol\u00edtica, eles reduziram os alugu\u00e9is. Ele apenas pediu \"paci\u00eancia e confian\u00e7a\", nem falou de produ\u00e7\u00e3o, ind\u00fastria, com\u00e9rcio ou qualquer coisa que tenha a ver com a vida concreta dos milh\u00f5es que habitam esse solo.</p><p>Seu plano \u00e9 para um argentino que restam pelo menos 20 milh\u00f5es de pessoas. Brutalmente pune as pessoas com infla\u00e7\u00e3o, ajuste e parto. N\u00e3o o alcan\u00e7a com o aplaudido do Congresso.</p><p>No final do discurso, Milei abriu as portas para os governadores que est\u00e3o subordinados para aplicar o plano que \u00e9 gr\u00e1fico nos 10 pontos que \"podem pacto\" pretensiosamente chamados (veja a caixa). Obviamente, para que as prov\u00edncias se voltem para as prov\u00edncias, esses governadores precisam ceder \u00e0 extors\u00e3o de garantir anteriormente a aprova\u00e7\u00e3o da Lei Omnibus e a validade da DNU. Pretende for\u00e7ar, em cumplicidade com o MacRismo, a maioria no Congresso e tamb\u00e9m apoiar a justi\u00e7a a aplicar esse plano.</p><p>Para d\u00favidas, Milei disse em entrevista \u00e0 m\u00eddia brit\u00e2nica<em>Times financeiros</em>, que, se o Congresso n\u00e3o o acompanhar, ele tentar\u00e1 colocar as reformas por decreto.</p><p>O que se esconde \u00e9 que, ap\u00f3s o desemprego nacional ativo de 24 de janeiro, e os m\u00faltiplos trabalhadores, lutas camponesas e populares que visitaram o ver\u00e3o argentino, falharam com sua conta de \u00f4nibus e n\u00e3o conseguiram obter triunfos no Congresso at\u00e9 agora.</p><p></p><h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>2.</strong><strong>Trabalhadores e lutas populares crescem</strong></span></h3><p>A infla\u00e7\u00e3o aumenta nos setores populares. A fome cresce nos bairros e no campo. De acordo com o CELE (Confedera\u00e7\u00e3o Argentina das M\u00e9dio Empresas) em fevereiro, as vendas no varejo ca\u00edram 25,5% em rela\u00e7\u00e3o a fevereiro de 2023. Em alimentos, o outono foi de 33,3%.</p><p>A pol\u00edtica recessiva do governo causa milhares de demiss\u00f5es, no estado e em muitos ramos do setor privado, conforme relatado pelos trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o que mobilizam o Minist\u00e9rio do Trabalho.</p><p>A recess\u00e3o atinge milhares de pequenas e m\u00e9dias empresas e grandes monop\u00f3lios como Acindar, que suspende suas quatro plantas por um m\u00eas, e o Topper, que se despediu de Tucum\u00e1n.</p><p>No mesmo dia em que Milei falou no Congresso, pre\u00e7os de combust\u00edvel, taxas de \u00e1gua e \u00e1gua na AMB, g\u00e1s, higi\u00eanico pr\u00e9 -pago.</p><p>Diante da terr\u00edvel enchente que as pessoas sofreram na prov\u00edncia de Corrientes, com centenas e centenas de evacuados, o governo de Milei n\u00e3o disse uma \u00fanica palavra.</p><p>Nos dias 22 e 23 de fevereiro, centenas de cortes de rotas, atos, vasos e marchas populares reivindicados pela assist\u00eancia alimentar \u00e0s salas de jantar em face da situa\u00e7\u00e3o social muito s\u00e9ria que causa a pol\u00edtica de ajuste e entrega.</p><p>Em 28/2, foi realizado um ato em C\u00f3rdoba, lembrando Ren\u00e9 Salamanca, l\u00edder do Smata C\u00f3rdoba e membro do Comit\u00ea Central do PCR, sequestrado pela ditadura genocida.</p><p>Na caba, eles mobilizaram pelos sal\u00e1rios deviam de cooperativas de Aysa, e tamb\u00e9m trabalhadores e cooperativas que trabalhavam em acordos e constru\u00e7\u00e3o nos bairros populares.</p><p>Os sindicatos aeron\u00e1uticos fizeram um enorme desemprego nacional. Eles denunciam que Caputo quebrou o contrato de sal\u00e1rio que j\u00e1 havia sido assinado.</p><p>Em Rosario, uma amostra soberana hist\u00f3rica foi feita de juramento pela bandeira. Uma ampla liga\u00e7\u00e3o teve uma implanta\u00e7\u00e3o chocante, aos 212 anos da cria\u00e7\u00e3o de nossa bandeira por Manuel Belgrano.</p><p>Em 4 de mar\u00e7o, os professores de guildas ligados ao CGT pararam e fizeram mobiliza\u00e7\u00f5es para seus sal\u00e1rios e fundos para lan\u00e7ar o sistema educacional.</p><p>A Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Campon\u00eas, juntamente com organiza\u00e7\u00f5es de pequenos produtores, cooperativas das economias regionais, realizaram um dia nacional de luta, com vegetais e atos em todo o pa\u00eds. A pol\u00edtica de Milei, com infla\u00e7\u00e3o e desvaloriza\u00e7\u00e3o, leva \u00e0 ru\u00edna e desespero a milhares e milhares de pequenos produtores.</p><p>O movimento das mulheres avan\u00e7a com suas assembl\u00e9ias em todo o pa\u00eds, preparando um dia enorme em 8/3, denunciando a fome, a viol\u00eancia, os feminicidas e a DNU de Milei.</p><p>As na\u00e7\u00f5es e os povos nativos, que historicamente sofreram genoc\u00eddios da oligarquia do propriet\u00e1rio para assumir suas terras tamb\u00e9m se prepararam para enfrentar essa pol\u00edtica.</p><p>No CTA aut\u00f4nomo, com a participa\u00e7\u00e3o de colegas do Estado de Estado e do Conadu H, foi decidido a pol\u00edtica de ajuste e entrega de Milei.</p><p></p><h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>3.</strong><strong>Em um mundo em disputa, os Malvinas s\u00e3o Argentinas</strong></span></h3><p>Milei tamb\u00e9m entra em conflito com a disputa imperialista que sacode a Argentina. Ele se ajoelha antes de \"West\": Estados Unidos, Gr\u00e3 -Bretanha e tamb\u00e9m Israel. Ele abra\u00e7a com Trump apostando que vence as elei\u00e7\u00f5es dos Estados Unidos em novembro de 2024 e apoia o \"bolonarismo\" contra Lula no Brasil. Ele precisa cumprir o FMI e pretende avan\u00e7ar em sua pol\u00edtica de entregar \u00e0 Gr\u00e3 -Bretanha a soberania de Malvinas e outras ilhas e \u00e1guas do Atl\u00e2ntico Sul e Ant\u00e1rtica.</p><p><strong>Portanto, pela primeira vez em uma abertura de sess\u00f5es no Congresso desde 1983, ele n\u00e3o disse uma palavra sobre nossas Ilhas Malvinas em seu discurso.</strong></p><p>Ele j\u00e1 havia declarado admirador de Margaret Thatcher, o primeiro -ministro brit\u00e2nico que liderou a guerra colonial contra a Argentina.</p><p>Diana Mondino, ministra de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, disse: \"Os ilh\u00e9us dos Malvinas devem decidir seu pr\u00f3prio destino\". Falsidade brit\u00e2nica. Eles s\u00e3o brit\u00e2nicos em uma ocupa\u00e7\u00e3o colonial. As Na\u00e7\u00f5es Unidas dizem isso.</p><p>Milei se encontrou com o chanceler brit\u00e2nico Cameron. Nossos direitos soberanos em Malvinas e mais de 4 milh\u00f5es de km de mar estavam em segundo plano. Dias depois, Cameron fez uma viagem provocativa a Malvinas. A \"resposta\" de Mondino foi convid\u00e1 -lo a se encontrar.</p><p>Agora, a Inglaterra expandiu uma zona de exclus\u00e3o ao redor das Ilhas San Pedro, de 283 mil para cerca de 449 mil quil\u00f4metros quadrados do territ\u00f3rio argentino. N\u00e3o houve resposta oficial.</p><p>Eles negociam a chegada de um porta -avi\u00f5es Yankee e a constru\u00e7\u00e3o de uma base e um porto.</p><p>As concess\u00f5es do petr\u00f3leo favorecem as empresas brit\u00e2nicas, em Tierra del Fuego e Buenos Aires. As leis 26.659 e 26.386 n\u00e3o s\u00e3o cumpridas, que pro\u00edbem fazendas de petr\u00f3leo e pesca no territ\u00f3rio nacional para aqueles que t\u00eam relacionamento direto ou indireto com Malvinas. A lei de Gaucho Rivero pro\u00edbe o uso de portos nacionais por navios brit\u00e2nicos.</p><p>A submiss\u00e3o aos ingleses de Milei na edi\u00e7\u00e3o de Malvinas \u00e9 pior que a de Menem-Di Tella com suas \"rela\u00e7\u00f5es carnais\" e a de Macri-Malcorra com seu acordo Forador-Duncan.</p><p>Ele se baseia na administra\u00e7\u00e3o da vice -presidente Victoria Villarruel, filha do policial VGM Eduardo Villarruel, que usa a quest\u00e3o de Malvinas para reivindicar a ditadura e apoiar a demaliniza\u00e7\u00e3o de Milei.</p><p>Esta pol\u00edtica de vesttatria \u00e9 muito perigosa. A Argentina \u00e9 um pa\u00eds em disputa em um mundo em que os fatores da Guerra Mundial crescem. Um mundo em que o presidente russo Putin alertou sobre as \"conseq\u00fc\u00eancias tr\u00e1gicas\" se algum pa\u00eds enviou aliados \u00e0 Ucr\u00e2nia. \"Tamb\u00e9m temos armas capazes de alcan\u00e7ar objetivos em seu territ\u00f3rio\".</p><p>Um mundo em que Israel continua com seu brutal genoc\u00eddio do povo palestino. Nesse mundo, muitas pot\u00eancias imperialistas, como Estados Unidos, China, R\u00fassia, Jap\u00e3o e pa\u00edses europeus, lutam pela Argentina.</p><p></p><h3><span style=\"color: #ff0000;\"><strong>4.</strong><strong>Prepare e prepare as massas</strong></span></h3><p>Milei \u00e9 um mentiroso em s\u00e9rie. O futuro inventa um \"poder da Argentina\", desde que n\u00e3o entregue alimentos \u00e0s salas de jantar, diz adeus a dezenas de milhares de trabalhadores, assumem os fundos do estado para as prov\u00edncias. E ajoelhe -se antes do FMI, EUA, Inglaterra e outros.</p><p>Agora ele tenta ganhar tempo com o \"pacto de maio\" que foi rapidamente apoiado por Macri e seus capangas.</p><p>Em seu discurso, ele amea\u00e7ou que, se eles aceitassem bem, e se n\u00e3o formos ao conflito.</p><p>\u00c9 uma necessidade para o povo e a na\u00e7\u00e3o argentina torcendo o bra\u00e7o para essa pol\u00edtica desastrosa.</p><p>Do PCR e seu JCR, desde o in\u00edcio do governo de Milei, trabalhamos para a unidade mais ampla dos trabalhadores e os setores populares, ouvindo e discutindo com muitos eleitores de Milei que est\u00e3o escalando sua pol\u00edtica.</p><p>Milei e seus aliados est\u00e3o comprometidos em aprofundar a divis\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica, cultural e social em nossa terra natal. Voc\u00ea precisa dividir e destruir for\u00e7as populares. \u00c9 por isso que, do Congresso, ele convocou os oportunistas para se juntarem \u00e0 sua for\u00e7a. E anunciou isso<strong>Ele trabalhar\u00e1 para destruir organiza\u00e7\u00f5es sociais, sindicais e populares.</strong></p><p>Permanecemos na vanguarda das lutas por emerg\u00eancias populares e contra a entrega e a repress\u00e3o. A partir da\u00ed, trabalhamos para expandir a unidade. Dar -lhe tempo \u00e9 permitir que Milei avan\u00e7asse com suas medidas, o que s\u00f3 pioria a situa\u00e7\u00e3o das grandes massas.</p><p>Mas dia ap\u00f3s dia uma situa\u00e7\u00e3o avan\u00e7a em que pode ser gerada<strong>uma situa\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria objetiva,</strong>Conforme declarado pelo CC de nossa PCR no in\u00edcio de janeiro, lembrando a experi\u00eancia da rebeli\u00e3o popular de 2001:<strong>Argentinazo</strong>.</p><p>Como visto na greve nacional de 24 de janeiro, e nas lutas de motoristas de caminh\u00f5es, petr\u00f3leo, estado, professores e muitos outros sindicatos,<strong>A classe trabalhadora estava \u00e0 frente do confronto com Milei e seus parceiros.</strong></p><p>Al\u00e9m disso, as organiza\u00e7\u00f5es sociais crescem diante da fome e do desemprego. Eles mobilizam aposentados e aposentados. A organiza\u00e7\u00e3o e a luta do campesinato crescem. E os movimentos emergem em todas as terras, como foi visto em mulheres, jovens, cultura, cooperativas, PME e muito mais.</p><p><strong>Uma nova greve nacional ativa \u00e9 necess\u00e1ria.</strong>Em todo o pa\u00eds, eles crescem<strong>Multissetorial</strong>Isso une os trabalhadores e as for\u00e7as populares, com uma amplitude extraordin\u00e1ria. Lutamos para ser<strong>Centros de coordena\u00e7\u00e3o</strong>do trabalho e luta popular. Essa \u00e9 a maneira de<strong>Beba o bra\u00e7o dele</strong>para a pol\u00edtica de Milei e abrir o caminho para a conquista de<strong>Outra pol\u00edtica e outro governo, a favor do povo</strong>.</p><p>Na luta, nos juntamos a amplas massas peronistas, tamb\u00e9m cat\u00f3licas, \u00e0s quais o Papa Francisco enviou sua clara orienta\u00e7\u00e3o de defesa dos mais pobres, em frente \u00e0 tentativa oportunista de Milei com sua visita. Tamb\u00e9m a unidade com outras for\u00e7as populares e nacionais.</p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, trabalhamos para avan\u00e7ar no ac\u00famulo de for\u00e7as revolucion\u00e1rias, incorporando milhares no PCR e no JCR, oferecendo -lhes uma luta.<strong>\u00c9 nosso dever preparar e preparar as massas para que essas mudan\u00e7as sejam a favor da classe trabalhadora e das pessoas e abra um caminho revolucion\u00e1rio.</strong></p><p>No meio das lutas cotidianas, avan\u00e7amos com tributos ao nosso querido Otto Vargas, primeiro secret\u00e1rio geral de nosso partido, cinco anos ap\u00f3s sua morte. Em 15 de mar\u00e7o, o JCR organiza uma homenagem a Otto em Caba, na qual o Secret\u00e1rio Geral da PCR, Jacinto Rold\u00e1n, falar\u00e1.</p><p>Essas atividades s\u00e3o centrais para reafirmar nossos objetivos revolucion\u00e1rios, o mesmo para os quais fundamos nosso partido h\u00e1 56 anos.</p><p></p><p><strong>Escreva a vida</strong></p><h5>Foto: Na segunda -feira, 4, um abra\u00e7o enorme foi feito da ag\u00eancia T\u00e9lam, em rep\u00fadio ao fechamento organizado pelo governo</h5><p></p><p><b>---</b></p><p>Mentiras, fome, repress\u00e3o e demaliniza\u00e7\u00e3o</p><p><strong>O pacto \"de maio</strong><strong>\"Para miseric\u00f3rdia</strong></p><p><strong></strong></p><ol><li>A inviolabilidade da propriedade privada.</li></ol><p><strong>Da oligarquia do propriet\u00e1rio da terra, monop\u00f3lios, bancos, etc.</strong></p><ol start=\"2\"><li>O equil\u00edbrio fiscal n\u00e3o egot\u00e1vel.</li></ol><p><strong>Exceto pela especula\u00e7\u00e3o financeira, t\u00edtulos e d\u00edvidas com o FMI.</strong></p><ol start=\"3\"><li>A redu\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos.</li></ol><p><strong>\u00c0 custa da redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, aposentadorias e planos, uma recess\u00e3o brutal e elimina\u00e7\u00e3o de provis\u00e3o de alimentos e investimento em educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, ci\u00eancia, cultura, tecnologia, etc.</strong></p><ol start=\"4\"><li>A reforma tribut\u00e1ria que reduz a press\u00e3o tribut\u00e1ria e promove o com\u00e9rcio.</li></ol><p><strong>Leve os impostos para os mais ricos, permita a lavagem de dinheiro no exterior.</strong></p><ol start=\"5\"><li>A discuss\u00e3o sobre a co -participa\u00e7\u00e3o federal para terminar para sempre com o atual modelo de extors\u00e3o.</li></ol><p><strong>Vou parar de extorqu\u00ea -los se eles aprovarem a \"lei de \u00f4nibus\" e outras leis que voc\u00ea apresenta.</strong></p><ol start=\"6\"><li>Um compromisso das prov\u00edncias de avan\u00e7ar na explora\u00e7\u00e3o de recursos naturais.</li></ol><p><strong>Avan\u00e7o no parto aos monop\u00f3lios imperialistas \"ocidentais\" de l\u00edtio, petr\u00f3leo, g\u00e1s, minerais, energia, mar argentino, rios, etc.</strong></p><ol start=\"7\"><li>Uma reforma trabalhista moderna que promove um trabalho formal.</li></ol><p><strong>Revogar as leis do contrato de trabalho e acordos coletivos, eliminar f\u00e9rias, b\u00f4nus, compensa\u00e7\u00e3o e todos treinados para contratar e flexibilidade gratuitas.</strong></p><ol start=\"8\"><li>Uma reforma de pens\u00f5es que d\u00e1 sustentabilidade ao sistema, respeita aqueles que contribu\u00edram e permitem, para aqueles que preferem, assinam um sistema de aposentadoria privado.</li></ol><p><strong>Elimine o sistema de distribui\u00e7\u00e3o e a aposentadoria do estado, termine o fundo de garantia do ANSES. Elimine a aposentadoria do Dor\u00e1rio.</strong></p><p><strong>Retorne \u00e0 aposentadoria privada AFJP.</strong></p><ol start=\"9\"><li>Uma reforma pol\u00edtica estrutural que modifica o sistema atual e re -alinhava os interesses dos representantes e os representados.</li></ol><p><strong>Copie o modelo Yankee, favorecendo o financiamento privado de partidos pol\u00edticos com as contribui\u00e7\u00f5es de monop\u00f3lios, propriet\u00e1rios de terras e traficantes de drogas.</strong></p><ol start=\"10\"><li>Abertura para o com\u00e9rcio internacional, para que a Argentina seja novamente protagonista do mercado global.</li></ol><p><strong>Importa\u00e7\u00e3o livre de mercadorias sem barreiras protecionistas para a produ\u00e7\u00e3o nacional. De volta \u00e0 Argentina, desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, com mais atraso e depend\u00eancia.</strong></p><p></p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/con-la-politica-de-milei-lo-peor-de-la-casta-esta-de-fiesta/", "type": "article", "title": "Com a pol\u00edtica de Milei, o pior da casta est\u00e1 festejando", "description": "1. A Argentina de Milei restou mais de 20 milh\u00f5es de pessoas na sexta -feira, 1\u00ba de mar\u00e7o, Milei chegou ao Congresso, que ele descreveu como \"ninho de ratos\", cercado por uma imensa opera\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a com milhares de tropas. Dentro do Congresso n\u00e3o falava sobre ratos. Ele estabeleceu uma filmagem cuidadosa do recinto onde ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}