{"published time": "2024-03-05T23-59-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_2_parque_de_exposicoes_regiao_vale_do_jamari.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil4-1024x771.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_2.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000000.png\" width=\"1024\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagem em destaque: Banner com os slogans \"Long Live the Heroic Palestinian Resistance Lut!\" e \"\u00e9 certo se rebelar\" em demonstra\u00e7\u00e3o em apoio ao povo palestino, Aalborg, Dinamarca, 2<sup>nd</sup>de mar\u00e7o. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialista</em></p><p>O estado de Israel continua a desenvolver seu genoc\u00eddio contra o povo palestino, com o<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/longform/2023/10/9/israel-hamas-war-in-maps-and-charts-live-tracker\">\u00daltimo Toll Toll</a>Em Gaza de pelo menos 31,052 pessoas, al\u00e9m de mais de 72,043 feridas e mais de 8.000 faltando. Na Cisjord\u00e2nia, pelo menos 421 pessoas foram mortas e mais de 4,600 foram feridas. Segundo a ONU, 360.000 unidades residenciais, mais da metade das casas em Gaza, foram danificadas ou destru\u00eddas. 132 Os po\u00e7os de \u00e1gua est\u00e3o danificados ou destru\u00eddos e apenas 11 dos 35 hospitais est\u00e3o funcionando parcialmente.</p><p>A cada hora, 15 pessoas s\u00e3o mortas, incluindo 6 crian\u00e7as, 35 pessoas s\u00e3o feridas e 12 edif\u00edcios s\u00e3o destru\u00eddos.</p><p>O estado de Israel e o imperialismo continuam com seus<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/4/reasonable-grounds-to-believe-hamas-committed-sexual-violence-un\">reivindica\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sexual</a>Sendo cometido por lutadores da resist\u00eancia nacional, com um relat\u00f3rio da ONU alegando que h\u00e1 \"motivos razo\u00e1veis\" para acreditar que as reivindica\u00e7\u00f5es s\u00e3o verdadeiras. No entanto, a equipe da ONU que fez o relat\u00f3rio disse que n\u00e3o foi capaz de encontrar nenhuma v\u00edtima de viol\u00eancia sexual. Israel<a href=\"https://www.haaretz.com/israel-news/2024-03-05/ty-article/.premium/un-report-clear-evidence-of-sexual-violence-rape-during-and-after-hamas-oct-7-attack/0000018e-0b47-d3bd-afce-bbc7a2ac0000\">rejeita</a>Investiga\u00e7\u00f5es das muitas acusa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia sexual cometidas por si mesmas.</p><p>O estado de Israel continua<a href=\"https://aje.io/lxyadi?update=2750690\">trocando fogo</a>com o Hezbollah ao longo da fronteira com Israel-Lebanon. O Hezbollah relatou ter alcan\u00e7ado um<a href=\"https://aje.io/lxyadi?update=2750473\">ataque direto</a>Contra uma for\u00e7a militar israelense mecanizada no posto avan\u00e7ado de Birkat Risha, no norte de Israel, com uma greve de m\u00edsseis hoje \u00e0s 12:05.</p><p>Novas a\u00e7\u00f5es de solidariedade com o povo palestino e a frente nacional de resist\u00eancia da Palestina.</p><p>No Mar Vermelho, um<a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/2/rubymar-cargo-ship-earlier-hit-by-houthis-has-sunk-yemeni-government-says\">Navio de carga brit\u00e2nico afundou</a>Depois de ser atingido por Ansar Allah (os 'Houthies'). Ansar Allah, que governa a capital do I\u00eamen, bem como a maior parte de seu territ\u00f3rio povoado, tem como alvo navios ligados a Israel, bem como ao ianque e ao imperialismo brit\u00e2nico, em apoio ao povo palestino que est\u00e1 enfrentando genoc\u00eddio. A campanha for\u00e7ou muitos navios a seguir a rota muito mais longa pela \u00c1frica.</p><p>No Brasil, a frente revolucion\u00e1ria da defesa dos direitos das pessoas (FRDDP - Brasil) continua desenvolvendo seu<a href=\"https://serviraopovo.com.br/2024/02/20/palestina-resiste-frente-revolucionaria-de-defesa-dos-direitos-do-povo-frddp-brasil/\">campanha poderosa</a>Sob o slogan \"A Palestina resiste, a Palestina triunfar\u00e1\".</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9532\" decoding=\"async\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000001.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\u201cPalestine Resists, Palestine will Triumph\u201d, FRDDP \u2013 Brasil, Ananindeua, Par\u00e1, Brazil. Source: Servir ao Povo</figcaption></figure></div><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9533\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000002.png\" width=\"575\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\u201cPalestine Resists, Palestine will Triumph\u201d, FRDDP \u2013 Brasil, Barra Mansa, Rio de Janeiro, Brazil. Source: Servir ao Povo</figcaption></figure></div><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9536\" decoding=\"async\" height=\"482\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000003.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">\u201cPalestine Resists, Palestine will Triumph\u201d, FRDDP \u2013 Brasil, Rio de Janeiro, Brazil. Source: Servir ao Povo</figcaption></figure></div><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9534\" data-id=\"9534\" decoding=\"async\" height=\"513\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000004.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9535\" data-id=\"9535\" decoding=\"async\" height=\"513\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000005.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\u201cPalestine Resists, Palestine will Triumph\u201d, FRDDP \u2013 Brasil, Francisco Beltr\u00e3o, Paran\u00e1, Brazil. Source: Servir ao Povo</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9537\" data-id=\"9537\" decoding=\"async\" height=\"521\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000006.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9538\" data-id=\"9538\" decoding=\"async\" height=\"454\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000007.png\" width=\"768\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\u201cPalestine Resists, Palestine will Triumph\u201d, FRDDP \u2013 Brasil, Theobroma, Rond\u00f4nia, Brazil. Source: Servir ao Povo</figcaption></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture; clipboard-write\" frameborder=\"0\" height=\"576\" loading=\"lazy\" src=\"https://player.vimeo.com/video/897346364?dnt=1&amp;app_id=122963\" title=\"palestina_nordeste\" width=\"1024\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><iframe allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture; clipboard-write\" frameborder=\"0\" height=\"576\" loading=\"lazy\" src=\"https://player.vimeo.com/video/897346303?dnt=1&amp;app_id=122963\" title=\"palestina_belem_pa\" width=\"1024\"></iframe></div></figure><p>No 29<sup>\u00ba</sup>de fevereiro no estado federal de<a href=\"https://anovademocracia.com.br/mg-protesto-na-frente-da-globo-denuncia-cumplicidade-dos-monopolios-de-imprensa-com-o-genocidio-palestino/\">Minas Gerais</a>, Brasil, centenas de pessoas protestaram em frente \u00e0 sede do monop\u00f3lio da imprensa brasileira Rede Globo, denunciando sua cobertura pr\u00f3-sionista. O protesto foi chamado pelo Comit\u00ea de Solidariedade do Minas Gerais com o povo palestino. O protesto tamb\u00e9m expressou sua indigna\u00e7\u00e3o com os mais de 100 palestinos que foram executados enquanto esperavam ajuda.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9523\" data-id=\"9523\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000008.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9525\" data-id=\"9525\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000009.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9526\" data-id=\"9526\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000010.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9527\" data-id=\"9527\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000011.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Protesto em frente \u00e0 sede de Rede Globo, Minas Gerais, 29<sup>\u00ba</sup>de fevereiro. Fonte: e</figcaption></figure><p>No 2<sup>nd</sup>de mar\u00e7o na cidade de<a href=\"https://anovademocracia.com.br/ce-ativistas-agitam-capital-cearense-com-panfletagem-pro-palestina/\">Fortaleza,</a><a href=\"https://anovademocracia.com.br/ce-ativistas-agitam-capital-cearense-com-panfletagem-pro-palestina/\">Cear\u00e1</a>, Brasil, a frente de Cear\u00e1 para apoiar a resist\u00eancia palestina realizou agita\u00e7\u00e3o \u201cem mem\u00f3ria dos mais de 112 assassinados no massacre de farinha, para o fim do sionismo e o estado assassino de Israel e em defesa do povo palestino e do palestino Resist\u00eancia Nacional \u201d. Parte das massas mostrou espontaneamente apoio com slogans como \"Long Live Free Palestine\". Tamb\u00e9m aqui os monop\u00f3lios da imprensa, que retrataram o massacre como \"confus\u00e3o\", foram denunciados.</p><p>No 2<sup>nd</sup>de mar\u00e7o em<a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/04/aalborg-kraftfuld-demonstration-for-palaestina/\">Dinamarca</a>, muitas manifesta\u00e7\u00f5es ocorreram em todo o pa\u00eds, sob o slogan principal \"toda a Dinamarca nas ruas para a Palestina\". Na demonstra\u00e7\u00e3o em Aalborg, o coletivo anti-imperialista fez um discurso condenando o genoc\u00eddio de Israel em Gaza, expressou seu apoio total e incondicional ao povo palestino que est\u00e1 lutando pela liberta\u00e7\u00e3o com armas na m\u00e3o e condenou o ataque contra o i\u00eamen pelo ianque e dinamarqu\u00eas imperialismo.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9528\" data-id=\"9528\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000012.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9529\" data-id=\"9529\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000013.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00e3o em apoio ao povo palestino, Aalborg, Dinamarca, 2<sup>nd</sup>de mar\u00e7o. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialista</figcaption></figure><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9522\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000014.png\" width=\"1024\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Banner com os slogans \"Long viva a heroica luta de resist\u00eancia palestina!\" e \"\u00e9 certo se rebelar\". Fonte: Socialistisk Revolution</figcaption></figure></div><p>Em Toulouse, Fran\u00e7a, Comit\u00ea de Apoio \u00e0 Palestina 31, do qual a LJR participou, realizou uma a\u00e7\u00e3o para o boicote a Carrefour, um monop\u00f3lio de varejo franc\u00eas que possui filiais em Israel desde 2022.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Boulouse<br/><br/>\u25b6 \ufe0fThe LJR participa ativamente do Comit\u00ea de Apoio da Palestina 31, que lidera o boicote contra o Carrefour!<br/><br/>Cert o genoc\u00eddio na Palestina, denuncie os imperialistas que o financiam!<br/><br/>A Palestina vai ganhar! Apoie a resist\u00eancia, organize -se! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8<a href=\"https://t.co/QEyo9brNqW\">pic.twitter.com/QEyo9brNqW</a></p>- Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)<a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1764972037737414877?ref_src=twsrc%5Etfw\">5 de mar\u00e7o de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>No 3<sup>rd</sup>dos manifestantes pr\u00f3-palestinos e revolucion\u00e1rios de mar\u00e7o protestaram contra a inaugura\u00e7\u00e3o do novo presidente da Finl\u00e2ndia, Alexander Stubb. Um<a href=\"/home/amnesia/Persistent/Meetings/2024-03-05/publish/Palestine/protested%20against%20the%20inauguration\">artigo</a>Em Punalippu, denunciou como a m\u00eddia burguesa ignorou o protesto para criar uma imagem fict\u00edcia do consenso popular. Em v\u00eddeos da m\u00eddia burguesa, gritos cont\u00ednuos de \"matadouro!\" \u00e9 claramente ouvido em segundo plano, enquanto a m\u00eddia a ignorou ou fez reivindica\u00e7\u00f5es como as pessoas gritando para parabenizar o novo presidente. \u00c9 mostrado at\u00e9 nos v\u00eddeos que o novo presidente est\u00e1 discutindo os protestos com o presidente que se destaca e at\u00e9 apontando para o protesto.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9530\" decoding=\"async\" height=\"516\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 598px) 100vw, 598px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000015.png\" width=\"598\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">O pol\u00edtico Otto Meri ficou indignado com os \"truques mao\u00edstas da palestina\". Fonte: x</figcaption></figure></div><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9531\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T23-59-00-00-00/000016.png\" width=\"640\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">O presidente finland\u00eas Stubb aponta os manifestantes para o presidente cessante Niinist\u00f6. Captura de tela do v\u00eddeo HS-IS</figcaption></figure></div></div>", "source": "https://redherald.org/2024/03/05/update-on-palestine-2/", "type": "article", "title": "Atualiza\u00e7\u00e3o sobre a Palestina - The Red Herald", "description": "O estado de Israel continua a desenvolver seu genoc\u00eddio contra o povo palestino, com o \u00faltimo n\u00famero de mortos em Gaza de pelo menos 31.052 pessoas", "modified time": "2024-03-05T22:48:08+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Asia", "Featured", "International"], "tags": ["Israel", "Palestine", "Struggle for land"], "sections": ["Asia", "Featured", "International", "Israel", "Palestine", "Struggle for land", "English", "pll_65e7a227be5a1"]}