{"title": "PC 5 \u200b\u200bde mar\u00e7o - com rela\u00e7\u00e3o ao evento de Bolonha, que contestou corretamente PD e Mattia Santori", "published time": "2024-03-05T10-10-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/bologna-manifestazione-studentesca-benservito.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/00a11489-23b2-4fb7-8d76-5a00b8ca53c2.jpeg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/58d23578-1293-4170-b34a-eb69ecbe53a3.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1747269143992610749\" itemprop=\"description articleBody\"><span class=\"articleauthor\">De<a href=\"https://contropiano.org/author/pcfrnsc7184c\">Reda\u00e7\u00e3o de Bolonha</a>Contropiano</span><div id=\"thumbsingle\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Sexta -feira, 1\u00ba de mar\u00e7o, uma prociss\u00e3o estudantil muito participada e determinada atravessou as ruas do centro de Bolonha.</span></span></span></span></span></p><br/><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Helvetica Neue, serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\"><img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169968\" height=\"300\" src=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000001.jpeg\" width=\"400\"/>Ent\u00e3o os alunos t\u00eam \"<em>pediu a conta</em>\" \n  para os dever, simbolicamente sancionando a prefeitura, provocador e \n  ent\u00e3o reitorado.</span></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Mas \n  Para comprar a raiva leg\u00edtima dos alunos que sa\u00edram \u00e0s ruas \u00e9 \n  tamb\u00e9m era Mattia Santori, ex -l\u00edder da sardinha e agora gosta de</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Prod\u00edgio infantil</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">do Partido Democrata, que \u00e9 severamente contestado por dois \n Alunos da OSA. Diante das desculpas in\u00fateis, o conselheiro do \n a maioria que governa o munic\u00edpio foi confrontada com seus pr\u00f3prios \n responsabilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3-israelenses de seu partido.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">\u00ab</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Como conselheiro do Partido Democrata, n\u00e3o deve haver, n\u00e3o \u00e9 bem -vindo ao evento</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\u00bb,, \n  Essas s\u00e3o as palavras sem apelo a Sartori, que pensou \n provavelmente ser capaz de explorar o evento por conta pr\u00f3pria \n prop\u00f3sitos pol\u00edticos.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Uma abordagem que n\u00e3o gostou da equipe editorial local do jornal</span></span><span><a href=\"https://bologna.repubblica.it/cronaca/2024/03/01/news/manifestazione_degli_studenti_contro_valditara_e_per_la_palestina_petardi_vernice_sul_dirigente_digos_e_insulti_a_santori-422238245/#google_vignette\"><span><span lang=\"it-IT\"><i>A Rep\u00fablica</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">que, em sua vers\u00e3o</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>on-line,</i></span></span></a></span><span><span lang=\"it-IT\">Desde o t\u00edtulo, ele escolhe um corte sensacionalista: \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Manifesta\u00e7\u00e3o do aluno: fogos de artif\u00edcio, pintura nos policiais, fotos queimadas de meloni e netanyahu, insultos a Sainors</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\". \n  N\u00e3o \u00e9 exatamente um exemplo de grande jornalismo, considerando entre outras coisas \n quem, sempre no t\u00edtulo, relata algumas declara\u00e7\u00f5es ilus\u00f3rias do primeiro \n Sardina, tipo \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>Oportunidade perdida, a culpa dos infiltradores</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\u201d.<span></span></span></span></span></span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">E \n  De fato, foi perdida uma oportunidade para o Partido Democrata compensar um \n Virgindade pol\u00edtica. Aqueles que Santori, como Pecchioli dos anos \n Setenta, ligue \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>infiltrado</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\" \n  Eles s\u00e3o estudantes e estudantes que em uma situa\u00e7\u00e3o, exceto uma situa\u00e7\u00e3o f\u00e1cil \n  Eles animam os coletivos dos institutos e sua parte mais \"politizada\" \n  quem est\u00e1 dando um choque ben\u00e9fico \u00e0 letargia da cidade e disso \n  Vila.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">N\u00e3o se desvia muito</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>O resto do Carlino</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">Que \n  nos informa que da porta da prefeitura, contra a qual eram \n Ovos de lebre com cozinha de tinta vermelha um acidentalmente \"sujo\" \n Gerente do Bolonhese Dinos, \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>A restaura\u00e7\u00e3o acabara de ser conclu\u00edda</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\". Que coisa, condessa ...<br/></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Helvetica Neue, serif;\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">MA<span>As imagens e v\u00eddeos</span></span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\"><span>, relatado pelos mesmos dois jornais,</span>Eles falam claramente; bem como os objetivos escolhidos pelos alunos, que</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">Eles falam de si mesmos</span></span></span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span lang=\"it-IT\">.</span></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\"><img alt=\"\" class=\"alignright wp-image-169970\" height=\"649\" src=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-05T10-10-00-01-00/000002.jpeg\" width=\"300\"/>Santori \n  Al\u00e9m disso, provavelmente irritado por ser convidado para \n Deixando, ent\u00e3o se lan\u00e7ou em um rio de declara\u00e7\u00f5es segundo as quais \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>O evento lan\u00e7ado pelos estudantes coletivos se transformou em assist\u00eancia \u00e0queles que professavam a viol\u00eancia</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\" \n  (!), tornando -o conhecido - como uma antiga comiss\u00e3o de complemento - que \n Conte\u00fado e maneiras de express\u00e1 -los da pra\u00e7a recebem dele \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>e pelas institui\u00e7\u00f5es que representam uma firma condena\u00e7\u00e3o</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\". N\u00e3o que voc\u00ea possa ter algumas d\u00favidas, mesmo antes ...<br/></span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Il</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>D\u00ea um</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">para o qual os alunos sujeitaram o DP, assim se tornou um elemento de \n  clareza pol\u00edtica indispens\u00e1vel, cancelando isso na raiz que \n tente recuperar o consenso de que as cabe\u00e7as espalhadas tamb\u00e9m durante \n O governo de Draghi - contra aqueles que protestaram pela morte de um aluno \n Durante o PCTO - eles aniquilaram para sempre.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">L\u00e1 \n  Em suma, o evento de Bolonhese foi um excelente prel\u00fadio para o \n evento a ser realizado hoje em Pisa, e uma parada fundamental para \n Que tenta construir uma oposi\u00e7\u00e3o ao governo de Meloni para o seu \n Pol\u00edtica belicista e a tor\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria que est\u00e1 imprimindo \n Vila.</span></span></span></span></span></p><p align=\"justify\"><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">Estudantes de bolonhesa n\u00e3o permitiram \"</span></span><span><span lang=\"it-IT\"><i>O inimigo marcharam suas cabe\u00e7as</i></span></span><span><span lang=\"it-IT\">\u201d.</span></span></span></span></span></p><br/><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Por Redazione Di Bologna Counterattack na sexta -feira, 1\u00ba de mar\u00e7o, uma prociss\u00e3o estudantil muito participativa e determinada cruzada ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-5-marzo-proposito-della.html"}