{"published time": "2024-03-05T15-39-20-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Os-latifundiarios-Sidney-Sanches-Zamora-e-Sidney-Sanches-Zamora-Filho.-Foto-ReproducaoRedes-Sociaisi.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Os-latifundiarios-Sidney-Sanches-Zamora-e-Sidney-Sanches-Zamora-Filho.-Foto-ReproducaoRedes-Sociaisi.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Os-latifundiarios-Sidney-Sanches-Zamora-e-Sidney-Sanches-Zamora-Filho.-Foto-ReproducaoRedes-Sociaisi.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Os-latifundiarios-Sidney-Sanches-Zamora-e-Sidney-Sanches-Zamora-Filho.-Foto-ReproducaoRedes-Sociaisi-300x229.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Os-latifundiarios-Sidney-Sanches-Zamora-e-Sidney-Sanches-Zamora-Filho.-Foto-ReproducaoRedes-Sociaisi-768x587.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Os-latifundiarios-Sidney-Sanches-Zamora-e-Sidney-Sanches-Zamora-Filho.-Foto-ReproducaoRedes-Sociaisi-60x46.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"783\" src=\"../Images/2024-03-05T15-39-20-03-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-05T15-39-20-03-00/000000.png\" width=\"1024\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Na \u00faltima semana, camponeses residentes da<a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-camponeses-sofrem-novos-ataques-de-pistoleiros/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">Comunidade Marielle Franco</a>, localizada em L\u00e1brea, no sul do Amazonas, denunciaram um novo ataque contra os trabalhadores realizada por policiais militares do Batalh\u00e3o de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (Bope) do Acre. Segundo den\u00fancias, os agentes da repress\u00e3o agiram em favor do latif\u00fandio, sequestrando e torturando os camponeses, que foram ou hospitalizados ou ficaram desaparecidos.</p><p>O relato foi enviado em nome do dirigente campon\u00eas da regi\u00e3o, Paulo Ara\u00fajo a Revista Cenarium, onde o mesmo conta, relatando a a\u00e7\u00e3o dos pistoleiros:</p><p>\u201cNossos companheiros foram abordados por pessoas se dizendo policiais militares do Bope. Eles foram mantidos como ref\u00e9ns e apanharam de joelho. Foi feita uma live mostrando o que estava sendo feito. Suspeitamos que as imagens foram enviadas ao fazendeiro\u201d, contou ele.</p><p>Os homens teriam chegado \u00e0 comunidade, capturado alguns camponeses e expulsado outros da regi\u00e3o na base de tiros. Os homens que foram capturados relatam brutais torturas contra os trabalhadores. Nos v\u00eddeos enviados pelos camponeses, \u00e9 poss\u00edvel ver moradores correndo para se abrigar dos disparos dos militares, assim como os demais trabalhadores registrando as torturas sofridas.</p><h4 class=\"wp-block-heading\">Conflitos se intensificam</h4><p>A cada novo ataque das tropas do latif\u00fandio, a brutalidade ao acampamento Marielle Franco s\u00f3 aumenta. O acampamento<a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-camponeses-sofrem-novos-ataques-de-pistoleiros/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">vem sofrendo um cerco de paramilitares e grileiros h\u00e1 anos</a>.</p><p>Os camponeses denunciaram que as \u00e1reas onde vivem s\u00e3o reivindicadas pelos latifundi\u00e1rios\u00a0Sidney Sanches Zamora e Sidney Sanches Zamora Filho, que batizaram a terra como Fazenda\u00a0Palotina. Os camponeses ainda afirmam que s\u00e3o terras p\u00fablicas da Uni\u00e3o.</p><p>Desde dezembro de 2023, se intensificaram os ataques armados contra os camponeses, que j\u00e1 reiteraram que a<a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-camponeses-denunciam-ligacoes-entre-policia-civil-e-latifundio/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">participa\u00e7\u00e3o das for\u00e7as policiais, militares e civis, dentre as tropas do latif\u00fandio s\u00e3o comuns.</a></p><p>Confira os v\u00eddeos abaixo.</p><p><strong><em>Aten\u00e7\u00e3o: imagens fortes.</em></strong></p><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/TRECHO-TRABALHADOR-CORRE.mp4\"></video></figure><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Video-2024-03-03-at-14.45.56.mp4\"></video></figure><figure class=\"wp-block-video\"><video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Video-2024-03-01-at-17.32.02-1-1.mp4\"></video></figure></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-camponeses-da-comunidade-marielle-franco-denunciam-sequestros-e-tortura-de-pistolagem/", "type": "article", "title": "AM: Camponeses da comunidade Marielle Franco denunciam sequestros e tortura de pistolagem - A Nova Democracia", "description": "Na \u00faltima semana, camponeses residentes da\u00a0Comunidade Marielle Franco, no sul do Amazonas, denunciaram um ataque contra os trabalhadores protagonizado por policiais militares do Bope do Acre, que sequestraram e torturaram os camponeses, que est\u00e3o hospitalizados ou desaparecidos.", "modified time": "2024-03-05T15:39:23-03:00", "updated time": "2024-03-05T15:39:23-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["latif\u00fandio", "Luta pela terra", "Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}