{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Chubut-encuentro-productores-.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00-z000010/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00-z000010/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">Se realiz\u00f3 el viernes 15 en la Huerta Comunitaria de la CCC y la FNC en el Barrio Cerro de la Cruz, ruta 39. Participaron varias peque\u00f1as productoras, docentes universitarias encabezados por la profesora Beatriz Escudero, y una delegaci\u00f3n de productoras y productores de la FNC y la CCC chubutense. En medio de unas ricas comidas compartidas.</p>\n<p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">Todos los presentes comentaron la dif\u00edcil situaci\u00f3n que atravesamos por las pol\u00edticas nacionales de hambre, ajuste y entrega, y de destrucci\u00f3n de los peque\u00f1os productores, la falta de cr\u00e9ditos, de agua, el aumento de tarifas.</p>\n<p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">Con el trabajo de varias jornadas previas, en oportunidad de este Encuentro de Productores, se inaugur\u00f3 el Sal\u00f3n de Actividades \u00abJuan Arias\u00bb en homenaje al querido Juan, Delegado ejemplar de la CCC de Barrio Laprida, fallecido en estos a\u00f1os.</p>\n<p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">Todos recorrieron el invernadero, la bloquera y todas las producciones de la Huerta Comunitaria Latinoam\u00e9rica Unida.</p>\n<p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">Felicitamos la participaci\u00f3n, el debate y las propuestas de todas y todos los presentes, y el trabajo preparatorio al Encuentro por parte de las y los compa\u00f1eros de la FNC y la CCC de Comodoro.</p>\n<p><strong>Corresponsal</strong></p>\n<p><strong>hoy N\u00b0 2036 20/11/2024</strong></p>\n<p>\u00a0</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/encuentro-de-productores-de-la-economia-popular/", "type": "article", "title": "Encuentro de productores de la econom\u00eda popular", "description": "Se realiz\u00f3 el viernes 15 en la Huerta Comunitaria de la CCC y la FNC en el Barrio Cerro de la Cruz, ruta 39. Participaron varias peque\u00f1as productoras, docentes universitarias encabezados por la profesora Beatriz Escudero, y una delegaci\u00f3n de productoras y productores de la FNC y la CCC chubutense. En medio de unas ricas\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}