{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Actividad-por-Aerolineas-en-Aeroparque-J-Newbery.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Actividad-por-Aerolineas-en-Aeroparque-J-Newbery-1.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n<div class=\"post-thumbnail\">\n<img alt=\"\" src=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div>\n<div class=\"post-content\">\n<p>En la actividad, desarrollada el lunes 18 de noviembre al mediod\u00eda en el Aeroparque Jorge Newbery de Buenos Aires, participaron instrumentistas e integrantes de coros que interpretaron el Himno Nacional, la canci\u00f3n patria \u00abAurora\u00bb y \u00abAerol\u00edneas no se vende\u00bb.</p>\n<p>Tanto el p\u00fablico presente como los trabajadores aeron\u00e1uticos recibieron con c\u00e1lido reconocimiento este apoyo a una empresa estatal que es emblema de acervo, identidad y soberan\u00eda.</p>\n<p><a href=\"http://pcr.org.ar/nota/aerolineas-no-se-vende/actividad-por-aerolineas-en-aeroparque-j-newbery-1/\" rel=\"attachment wp-att-70488\"><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-70488\" height=\"255\" sizes=\"(max-width: 461px) 100vw, 461px\" src=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-20T00-00-00-08-00/000001.jpg\" width=\"461\"/></a></p>\n<p>\u00a0</p>\n<p>#Aerol\u00edneasNoSeVende</p>\n<p>#FamiliaAerolineas</p>\n</div><!-- .entry-content -->\n\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/aerolineas-no-se-vende/", "type": "article", "title": "Aerol\u00edneas no se vende", "description": "En la actividad, desarrollada el lunes 18 de noviembre al mediod\u00eda en el Aeroparque Jorge Newbery de Buenos Aires, participaron instrumentistas e integrantes de coros que interpretaron el Himno Nacional, la canci\u00f3n patria", "author": ["carga"], "categories": ["Cultura y debates"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}