{"published time": "2024-11-20T22:15:56+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest1-1024x683-1.webp", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest6-768x432-1.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest1-1024x683-1.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest1-1024x683-1.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest1-1024x683-1-300x200.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest1-1024x683-1-768x512.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest1-1024x683-1-60x40.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest1-1024x683-1-720x480.webp 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"../Images/2024-11-20T22-15-56-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-11-20T22-15-56-08-00/000000.png\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p><sup>Reproduzimos uma mat\u00e9ria do portal <em><a href=\"https://redherald.org/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">Arauto Vermelho</a></em>.</sup></p>\n<p>Entre os dias 15 e 16 de novembro, foi realizada a C\u00fapula do F\u00f3rum de Coopera\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica \u00c1sia-Pac\u00edfico (APEC) em Lima, Peru. Como o Nuevo Per\u00fa <a href=\"https://redherald.org/2024/11/08/nuevo-peru-yankees-go-home-updated/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><u>denunciou</u></a>, isso atraiu um novo contingente de tropas ianques. O povo peruano convocou um protesto contra essa c\u00fapula e fez coincidir esse evento com a greve nacional. <a href=\"\u201chttps://redherald.org/2024/11/16/international-news-briefing-strikes-in-peru-and-housing-struggles-in-france-and-spanish-state/\u201d\"><u>Recentemente, informamos sobre a greve nacional e os recentes protestos</u></a> no pa\u00eds. O velho Estado peruano havia preparado um contingente <a href=\"https://www.infobae.com/peru/2024/11/13/dina-boluarte-lidera-cumbre-apec-2024-con-extremas-medidas-de-seguridad-ante-protestas-en-lima-contra-la-criminalidad/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\"><u>de 33.000 policiais nacionais</u></a>em Lima.</p>\n<div class=\"wp-block-image\">\n<figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-186197\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest6-768x432-1.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest6-768x432-1.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest6-768x432-1-300x169.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/apec-protest6-768x432-1-60x34.webp 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"432\" src=\"../Images/2024-11-20T22-15-56-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-11-20T22-15-56-08-00/000001.png\" width=\"768\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manifestante enfrenta pol\u00edcia durante protesto. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o</figcaption></figure></div>\n<p>Essa grande mobiliza\u00e7\u00e3o repressiva n\u00e3o impediu que os protestos ocorressem nos dias anteriores e durante a pr\u00f3pria C\u00fapula da APEC. Ocorreram protestos maci\u00e7os na capital do Peru, onde foi testemunhada grande combatividade por parte dos manifestantes que entraram em confronto com a pol\u00edcia. Durante os protestos, as bandeiras do imperialismo ianque foram queimadas, a interven\u00e7\u00e3o imperialista no Peru foi recha\u00e7ada com gritos: \u201cYankees fora do Peru!\u201d:</p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-media-max-width=\"560\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\ud83c\uddf5\ud83c\uddeaLas protestas peruanas contra la cumbre de la APEC en Lima se convirtieron en enfrentamientos con la polic\u00eda.<br/>Los actos de la Semana de L\u00edderes de la APEC comenzaron en Per\u00fa el 10 de noviembre. <a href=\"https://t.co/M2pBOAXhrE\" target=\"_blank\">pic.twitter.com/M2pBOAXhrE</a></p>\u2014 CATERINA\ud83d\ude07 (@Caterin49788702) <a href=\"https://twitter.com/Caterin49788702/status/1857091861371863238?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">November 14, 2024</a></blockquote> <script async=\"\" charset=\"utf-8\" data-rocket-src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" type=\"rocketlazyloadscript\"></script>\n<figure class=\"wp-block-embed is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\ud83c\uddf5\ud83c\uddeaLas protestas peruanas contra la cumbre de la APEC en Lima se convirtieron en enfrentamientos con la polic\u00eda.<br/>Los actos de la Semana de L\u00edderes de la APEC comenzaron en Per\u00fa el 10 de noviembre. <a href=\"https://t.co/M2pBOAXhrE\" target=\"_blank\">pic.twitter.com/M2pBOAXhrE</a></p>\u2014 CATERINA\ud83d\ude07 (@Caterin49788702) <a href=\"https://twitter.com/Caterin49788702/status/1857091861371863238?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">November 14, 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" data-rocket-src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\" type=\"rocketlazyloadscript\"></script>\n</div></figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/protestos-em-lima-durante-apec-exigem-saida-de-ianques-do-peru/", "type": "article", "title": "Protestos em Lima durante Apec exigem sa\u00edda de ianques do Peru - A Nova Democracia", "description": "Povo peruano declarou greve nacional e enfrentou a pol\u00edcia em protestos de rua durante a Apec. Manifestantes denunciaram o saqueio das riquezas do pa\u00eds pelo Estados Unidos.", "modified time": "2024-11-20T11:15:59-03:00", "updated time": "2024-11-20T11:15:59-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Am\u00e9rica Latina"], "tags": ["Peru"], "sections": ["Am\u00e9rica Latina"], "link-section": "internacional", "source_name": "A Nova Democracia"}