{"title": "FLAKE DE PROGI\u00c7\u00c3O SA\u00cdDA SA\u00cdDA 24 FEVEREIRO DE 2024 \u2022 \u03c6.957 | O mundo da explora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 invenc\u00edvel! As massas em dificuldades abrem os caminhos da esperan\u00e7a e da perspectiva!", "published time": "2024-02-23T06-10-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgKEp3BZn5je5EZQiAZFI276kznNZbodd2kZ2__f128Bha-1zt10t5LiHc-X-XuML4LEX_d9vN1B08NecXg-bSC_ajbs97RMgYeSvbe2nHybDhy0QETBBZkxcLFSphPDeU7_q8NhyNP9GHBE3L4igrHEc0nWUasv21f5kHj4HLXWytCrvmXmagbpCVkna_J/w276-h400/957.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3373555772745650753\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1587\" data-original-width=\"1096\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-23T06-10-00-02-00/000000.jpg\" width=\"276\"/></div>Superando os muitos anos de inatividade e inatividade cinem\u00e1tica, as massas de agricultores e jovens estudantes nas \u00faltimas semanas encheram as ruas com suas vozes e direito. Com perseveran\u00e7a e determina\u00e7\u00e3o, contra a propaganda do governo e os gritos da m\u00eddia, contra chantagem de todos os tipos e cal\u00fania, repress\u00e3o estatal e terrorismo. Mas n\u00e3o apenas. Em ess\u00eancia, as se\u00e7\u00f5es em dificuldades das pessoas na fase de hoje s\u00e3o de fato confrontadas com suas defici\u00eancias \"pr\u00f3prias\", com os problemas internos do movimento, com as conseq\u00fc\u00eancias da derrota do movimento revolucion\u00e1rio-comunista no s\u00e9culo anterior. S\u00e3o o que s\u00e3o expressos, entre outras coisas, nos v\u00e1rios obst\u00e1culos pol\u00edticos e organizacionais estabelecidos pelas for\u00e7as de compromisso e subordina\u00e7\u00e3o-com o KKE-, em sua tentativa de interromper o momento dessas lutas e integr\u00e1-las em sua elei\u00e7\u00e3o parlamentar-Ele\u00e7\u00e3o planejamento.<br/><br/>O grande rali agr\u00edcola no centro de Atenas, em 20 de fevereiro, a demonstra\u00e7\u00e3o chocante de estudantes no dia 8 do mesmo m\u00eas, tanto com a participa\u00e7\u00e3o de milhares de pessoas quanto para jovens, as dezenas de outras mobiliza\u00e7\u00f5es, os blocos, as reuni\u00f5es gerais de massa, as reuni\u00f5es gerais, as reuni\u00f5es, as reuni\u00f5es gerais, as reuni\u00f5es, as reuni\u00f5es gerais, os Ocupa\u00e7\u00f5es Eles s\u00e3o a resposta mais degradante para todos eles! Simplesmente, porque, apesar dos problemas graves e cr\u00edticos que surgiram no contexto da luta, acontece repetidamente que a raiva e a indigna\u00e7\u00e3o n\u00e3o esperam! O mesmo \u00e9 evidenciado pelos ataques de call centers, que descobriram na batalha a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o sindical, com um sindicato no workshop de desempenho de telheres.<br/><br/>As massas, afinal, quando escolhem o caminho da ra\u00e7a, fazem isso porque querem vencer, quaisquer que sejam os planos e c\u00e1lculos daqueles que aparecem cada vez como sua \"lideran\u00e7a\". E h\u00e1 tamb\u00e9m a melhor resposta aos gritos do fatalismo, para aqueles que recusam o direito do povo de lutar por seus padr\u00f5es sist\u00eamicos, na teoria da \"futilidade\" e \"inefic\u00e1cia\" das lutas. \u00c9 precisamente que essa vontade e precisa ser servida por essas for\u00e7as que buscam fortalecer a dire\u00e7\u00e3o do confronto nos desenvolvimentos sociais e pol\u00edticos, contra t\u00e1ticas e submiss\u00e3o reformista, a linha de partida e o fechamento da luta. A partir desse processo, essa dire\u00e7\u00e3o surgir\u00e1 e alcance, que, \u00e0 medida que fortalece, mais se fortalecer\u00e1 por sua vez e a perspectiva de vit\u00f3ria dos movimentos.<br/><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/oi-agwnizomenes-mazes-anoigoun-dromous-elpidas-kai-prooptikhs/\" target=\"_blank\">acompanhar aqui</a><p></p><p><i>Leia na folha 957 Lan\u00e7ado no s\u00e1bado, 24 de fevereiro de 2024:</i></p><p><b>Conte\u00fado da folha<a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/\" target=\"_blank\">aqui</a><br/><br/>Principais artigos<br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/oi-agwnizomenes-mazes-anoigoun-dromous-elpidas-kai-prooptikhs/\" target=\"_blank\">O mundo da explora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 invenc\u00edvel!<br/>As massas em dificuldades abrem os caminhos da esperan\u00e7a e da perspectiva!</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/wmos-ekviasmos-gia-loutro-aimatos-kai-nea-nakba-sth-rafah/\">Palestina<br/>Chantagem crua para banho de sangue e novo Nakba em Rafa<br/>Rubicon cruzar\u00e1 o sionista Israel?</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/mporoun-kai-prepei-na-synexisoun-mporoun-kai-prepei-na-nikhsoun/\" target=\"_blank\">Mobiliza\u00e7\u00f5es rurais<br/>Eles podem e devem continuar! Eles podem e devem ganhar!</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/aukshsh-postostwn-kai-eksaitias-twn-agrotikwn-kinhtopoihsewn/\" target=\"_blank\">Bem na Europa<br/>Aumentar as taxas (e) devido a mobiliza\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas?</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/h-prasinh-symfwnia-ths-ee-kai-h-stash-twn-agrotwn/\" target=\"_blank\">Acordo 'verde' da UE e atitude dos agricultores</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/oloi-sta-mathimata-kanenas-stous-agwnes/\" target=\"_blank\">Todos nas li\u00e7\u00f5es ... ningu\u00e9m nas corridas?</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/syriza-ps-se-diarkh-yparksiakh-krish/\" target=\"_blank\">Syriza-Ps em constante julgamento existencial</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/pshfoforia-gia-ton-gamo-omofylwn/\" target=\"_blank\">Vota\u00e7\u00e3o do casamento homossexual<br/>Rachaduras e tumulto</a><br/><br/></b><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/olo-kai-pio-akrivh-h-dwrean-perithalpsh/\" target=\"_blank\">Cada vez mais preciso ... cuidado gratuito</a></b></p><p><b><a href=\"https://www.kkeml.gr/ps957/timoume-thn-8h-marth/\" target=\"_blank\">Honramos 8 de mar\u00e7o<br/>O movimento feminino hoje</a></b></p><p><b>Pontos de venda centrais</b></p><p><b>Athena</b></p><p><span style=\"white-space: normal;\"><span style=\"white-space: pre;\"></span>Livraria<a href=\"https://ektostonteixon.gr/\" target=\"_blank\">Fora das paredes</a>Gravias 10-12 Exarchia</span></p><p><span style=\"white-space: normal;\"><span style=\"white-space: pre;\"></span>Hangout em frente a Miltiadou 3 Daphne</span></p><p><b>Thessaloniki</b></p><p><span style=\"white-space: normal;\"><span style=\"white-space: pre;\"></span><a href=\"http://steki-sfentona.blogspot.com/\" target=\"_blank\">Slingen Youth and Culture Space</a>, Syngrou 24, 2\u00ba andar</span></p><p><b>Yannena</b></p><p><span style=\"white-space: normal;\"><span style=\"white-space: pre;\"></span>Esquerda a juventude kougiou pendura 23</span></p><p><b>loiro</b></p><p><span style=\"white-space: normal;\"><span style=\"white-space: pre;\"></span><a href=\"https://rogmixanthi.blogspot.com/\" target=\"_blank\">Rachadura no espa\u00e7o esquerdo de pensamento e a\u00e7\u00e3o</a>, M. Vogou 20</span></p><p><b>Heraklion</b></p><p><span style=\"white-space: normal;\"><span style=\"white-space: pre;\"></span><a href=\"https://www.facebook.com/zalosteki\" target=\"_blank\">Zalo esquerdo -asa pol\u00edtica e cultura</a>, Harilaou Trikoupi 21<span style=\"white-space: pre;\"></span></span></p><p><b>Patras</b></p><p><span style=\"white-space: normal;\"><span style=\"white-space: pre;\"></span><a href=\"https://web.facebook.com/people/%CE%A3%CF%84%CE%AD%CE%BA%CE%B9-%CE%91%CE%BD%CE%AC%CF%83%CF%84%CF%81%CE%BF%CF%86%CE%B1/100092302447592/\" target=\"_blank\">Reverter jovens e hangout dos trabalhadores</a>, Pukevil 2</span></p><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03a0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b5\u03c4\u03b1\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03a3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/24-2024-957.html"}