{"title": "Xanthi Rally anti -imperialista anti -guerra, s\u00e1bado, 24 de fevereiro", "published time": "2024-02-23T06-01-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcv13p5BkJtPBDH_L27oTIqkRMNI4Bd6vU6d4KWAFOlcXM6byvWfTZWWCSyRmWUtT_lt7-90JwIqyzGG_cu-ckQaOJnQ6jBwWxcLkRcVTxDzgU7RIOjHy-ExlrfZeMMgNu6Igm1GfNOdFA7mPqO3MpqR7VCzkSUkT1fV_4KoNKgRBnN8jN_6K9dgSfxCcU/w283-h400/2024-2-24%20%CE%91%CE%9D%CE%A4%CE%99%CE%A0%CE%9F%CE%9B%CE%95%CE%9C%CE%99%CE%9A%CE%89.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7764360403391117458\" itemprop=\"description articleBody\"><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt; text-align: center;\"><b style=\"font-family: inherit; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 13pt; line-height: 115%; mso-ascii-theme-font: major-latin; mso-hansi-theme-font: major-latin;\">Da associa\u00e7\u00e3o-direita para a democra\u00e7\u00e3o da paz-dupla</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 6pt; text-align: center;\"><b style=\"font-family: inherit; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 13pt; line-height: 115%; mso-ascii-theme-font: major-latin; mso-hansi-theme-font: major-latin;\">Para parar os escorreg\u00f5es na Ucrania e na Palestina</span></b></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background: black; margin-bottom: 12pt; mso-background-themecolor: text1; text-align: center;\"><b style=\"font-family: inherit; mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"color: white; font-size: 14pt; line-height: 115%; mso-themecolor: background1;\">S\u00e1bado, 24 de fevereiro, 12:00 Central Square</span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-family: inherit;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\"></span></b></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"3508\" data-original-width=\"2480\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-23T06-01-00-02-00/000000.jpg\" width=\"283\"/></span></b></div><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\">No dia 24 de fevereiro, eles fecham dois anos \n pela invas\u00e3o da R\u00fassia da Ucr\u00e2nia</span></b><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\">(Em resposta \u00e0 expans\u00e3o cont\u00ednua da OTAN-US para \n leste)<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">e o come\u00e7o de um injusto, \n guerra reativa.</b>De uma guerra:</span><p></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"margin-left: 21.3pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;\"></span></span></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Onde \n custou a vida de centenas de milhares de fantasias e civis e tem \n causar uma onda de milh\u00f5es de refugiados.</span></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-left: 21.3pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;\"></span></span></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Marcas \n Vida das pessoas em todo o mundo, como \u00e9 usado pelo \n For\u00e7as pol\u00edticas sist\u00eamicas para carregar a crise nas costas dos povos.</span></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-left: 21.3pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;\"></span></span></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Ele tem \n escalar perigosamente o confronto entre os imperialistas do \"oeste\" \n e o \"leste\" e especialmente a competi\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica dos EUA na R\u00fassia e \n Isso desencadeia confrontos de guerra em todos os lugares do mundo.</span></p><p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"margin-left: 21.3pt; mso-add-space: auto; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: 12pt; line-height: 115%; mso-bidi-font-family: Symbol; mso-fareast-font-family: Symbol;\"><span style=\"mso-list: Ignore;\">\u00b7<span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-size: 7pt; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;\"></span></span></span><span style=\"font-family: inherit;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Leva a humanidade a um per\u00edodo, \n Onde for\u00e7as imperialistas (US-NATA, R\u00fassia, China) preparam seus \n Condi\u00e7\u00f5es para um massacre nuclear global !!</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-family: inherit;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Ao mesmo tempo o abate evolui \n Em Gaza.</span></b><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\">O \n Regime sionista de Israel, com um equivalente de pol\u00edticas a \n \"Solu\u00e7\u00e3o Final\" nazista-fascista, realiza um genoc\u00eddio de 30.000 \n morto e milhares de desaparecidos, 70,00 feridos e mais de 2 milh\u00f5es \n Palestinos em um estado de priva\u00e7\u00e3o de alimentos, \u00e1gua, drogas, sa\u00fade \n Cuidado, resid\u00eancia. No entanto<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">O \n Pessoas palestinas her\u00f3icas com organiza\u00e7\u00f5es de resist\u00eancia, n\u00e3o subordinadas, \n Luta com for\u00e7a, causa a solidariedade em massa dos povos em todo o mundo</b>e d\u00e1 uma mensagem e exemplo de luta anti -imperialista anti -guerra.</span></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style=\"font-family: inherit;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Desenvolvimentos no Oriente M\u00e9dio, em \n combina\u00e7\u00e3o com guerra na Ucr\u00e2nia,</span></b><span style=\"font-size: 12pt; line-height: 115%;\">Dirija uma s\u00e9rie de pa\u00edses para entrar em um emaranhado \n Confronto militar indireto, com o risco de uma guerra mais ampla \n explos\u00e3o.<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">O governo do ND, mas tamb\u00e9m \n Todas as festas urbanas (Syriza, Pasok etc)</b>, que virou a Gr\u00e9cia \n em 51<sup>o</sup>Estado dos EUA, eles a encheram de bases e a ter\u00e3o \n Fa\u00e7a em uma plataforma de excurs\u00f5es de guerra de seu maior assassino \n mundo,<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">expor as pessoas e o pa\u00eds a \n riscos</b>e carregar as pessoas com pesos insuport\u00e1veis \u200b\u200bde caro \n Programas de equipamentos.</span></span></p><p style=\"background: white; line-height: 120%; margin-bottom: 6.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 0cm; margin: 0cm 0cm 6pt; text-align: justify;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style=\"color: black; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin; mso-themecolor: text1;\">Em um per\u00edodo em que a raiva popular explode</span></b><span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style=\"color: black; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin; mso-themecolor: text1;\">E ele sai na rua,<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">com os agricultores</b>alegar<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"></b>massivamente<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"></b>o direito deles, para n\u00e3o \n Eles saem e podem viver trabalhando em suas terras,<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">e a juventude</b>lutar para n\u00e3o \n Os filhos de fam\u00edlias famosas s\u00e3o expulsos da educa\u00e7\u00e3o,<b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\u00e9 necess\u00e1rio voltar ao layout di\u00e1rio \n e a luta contra a guerra e o imperialismo, contra sua pol\u00edtica \n depend\u00eancia e escravid\u00e3o.</b><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">Para \n a forma\u00e7\u00e3o da frente e a solidariedade frontal dos povos, para que possam \n imagine e esperan\u00e7a em um futuro sem guerras, pobreza e \n explora\u00e7\u00e3o!</b></span></span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u03be\u03b1\u03bd\u03b8\u03b7", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/24.html"}