{"title": "PC 23 de fevereiro - 51% dos italianos contra o envio de armas para a Ucr\u00e2nia.", "published time": "2024-02-23T07-36-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/4-novembre-apertura-720x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Ispi-sondaggio-armi-300x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Ispi-sondaggio-Gaza-Ucraina-300x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Ispi-sondaggio-frammentazione-300x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8881014356778555181\" itemprop=\"description articleBody\">A guerra em Gaza mais importante que a da Ucr\u00e2nia<div class=\"category-archive single\"><span class=\"articleauthor\">De<a href=\"https://contropiano.org/author/hkcmnst917a\">Federico Rucco</a></span><div class=\"social-share\"><ul><li><a class=\"twitter\" href=\"https://twitter.com/home/?status=Il 51% degli italiani contrario all\u2019invio di armi all\u2019Ucraina. La guerra a Gaza pi\u00f9 importante di quella in Ucraina - https://contropiano.org/news/politica-news/2024/02/21/il-51-degli-italiani-contrario-allinvio-di-armi-allucraina-la-guerra-a-gaza-piu-importante-di-quella-in-ucraina-0169600\" rel=\"external\" target=\"_blank\" title=\"Condividi su Twitter \"><i class=\"icon-twitter\"></i></a><br/></li><li><a class=\"\" href=\"https://www.facebook.com/sharer.php?u=https://contropiano.org/news/politica-news/2024/02/21/il-51-degli-italiani-contrario-allinvio-di-armi-allucraina-la-guerra-a-gaza-piu-importante-di-quella-in-ucraina-0169600&amp;t=Il 51% degli italiani contrario all\u2019invio di armi all\u2019Ucraina. La guerra a Gaza pi\u00f9 importante di quella in Ucraina\" rel=\"external\" target=\"_blank\" title=\"Condividi su Facebook\"><i class=\"icon-facebook\"></i></a><br/></li></ul></div></div><div id=\"thumbsingle\"><img alt=\"\" height=\"167\" src=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>51% dos italianos permanecem contra o envio de armas para a Ucr\u00e2nia. \u00c9 detectado de um<span><a href=\"https://www.ispionline.it/it/pubblicazione/due-anni-di-guerra-in-ucraina-cosa-pensano-gli-italiani-164345\">Pesquisa Intra-iPOS</a></span>tornado conhecido hoje em dia.</span></span></span></p><p><img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169601\" height=\"400\" src=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000001.jpg\" width=\"400\"/></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>H\u00e1 \n  um consentimento variando de 74 a 55% no envio de ajuda humanit\u00e1ria, \n barato e as boas -vindas dos refugiados ucranianos, mas no envolvimento \n  militar da It\u00e1lia, mais da metade da opini\u00e3o p\u00fablica continua a \n  ser contr\u00e1rio, apesar da martelamento pol\u00edtico e da m\u00eddia de \n Apoiadores da op\u00e7\u00e3o militar. 52% permanecem a favor de \n Penalidades para a R\u00fassia, enquanto 30% s\u00e3o contr\u00e1rias.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Tamb\u00e9m \n  A entrada da Ucr\u00e2nia na Uni\u00e3o Europeia n\u00e3o excita. O \n  Os entrevistados s\u00e3o praticamente divididos em tr\u00eas partes e equivalentes com \n  34% favor\u00e1veis, 32% opostos e 34% que n\u00e3o d\u00e3o um julgamento em \n um sentido ou no outro.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Em segundo lugar, para o</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>para a popula\u00e7\u00e3o italiana</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>O conflito no Oriente M\u00e9dio \u00e9 mais importante que o da Ucr\u00e2nia, especialmente entre os jovens.</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Por</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Aqueles com menos de 35 anos de idade, a guerra em Gaza \u00e9 claramente mais relevante que a que em andamento na Ucr\u00e2nia.</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span></span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Brecha \n  que se torna muito forte para crian\u00e7as com idades entre 18 e 24 \n Anos, que indicam Gaza em 58% dos casos e na Ucr\u00e2nia apenas em 16%.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>No mundo em que vivemos e isso nos espera</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Italianos</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Entrevistado pela pesquisa Intra-iPos</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Eles acham que o mundo de hoje \u00e9 mais</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>fragmentado</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>(87%), mais</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>inseguro</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>(86%) e com</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Maiores desigualdades</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>(75%) em compara\u00e7\u00e3o com o de alguns anos atr\u00e1s.</span></span></span><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Entre os jovens, essas porcentagens, no entanto, descem.</span></span></span></p><p><span><span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\"><span>Deste e como continuar na mobiliza\u00e7\u00e3o para tirar a It\u00e1lia das guerras, ser\u00e1 discutido<span><a href=\"https://contropiano.org/eventi/roma-politica-di-guerra-e-crisi-internazionale-lucraina-come-spartiacque\">Sexta \u00e0 tarde em Roma em um debate p\u00fablico</a></span>Organizado pelo Comit\u00ea \"Angelo Baracca\", no qual todas as for\u00e7as pol\u00edticas e sociais envolvidas contra a guerra participar\u00e3o,</span></span></span></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-169602\" height=\"500\" src=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000002.jpg\" width=\"500\"/></p><p><img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-169603\" height=\"500\" src=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T07-36-00-01-00/000003.jpg\" width=\"500\"/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "A guerra em Gaza mais importante que a da Ucr\u00e2nia de Federico Rucco 51% dos italianos permanecem contra ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-24-febbraio-il-51-degli-italiani.html"}