{"title": "Thessaloniki Strike Rally em Kamara 28 de fevereiro 10:30", "published time": "2024-02-23T12-33-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgt2ker_8gN3T5YTOa8Fa20sWIlL-s9PdTzMmDZBmPFt50iTPhfj67ZiSJjnLjR5VByrjvbRo2X8_J0mS8SJU0lS_XLMgpRJfFI2fZ64p7qqvOX_zaz4GRqPoDoSTHGIYhL8I3UAoY3ugungdIeD28DtbT-3pYcGYTxq135-iAo7mE_MJSLRrJyy8ExAAoJ=w414-h237", "https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgfkCnlr8ODm8FvgAr97YhCUFSGy5g1QjuGO5207W-d8nseCYnI2DMEV9jPEHmYrmeRzFxDiZe4OzThMeFTz5O933wLJl5QRcTvP5TwHmycKGLpg80IE7yO_S1O-tD1LWI8PyB4qgWkliJKhQaZQGA-umW_evNc09_NVU60NNXtAaVrAZrkLS8aiyUKHMgS=w219-h136"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4514753641158217917\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><b>28 n\u00f3s somos greves! Tudo nas estradas!</b></p><p style=\"text-align: center;\"><b>Apoiamos a greve em Kamara \u00e0s 10:30</b></p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"425\" data-original-width=\"743\" height=\"237\" src=\"../Images/2024-02-23T12-33-00-02-00/000000.png\" width=\"414\"/></div>O povo e a juventude do pa\u00eds est\u00e3o em turbul\u00eancia. De Evros a Creta, os resistores nascem contra o ataque anti -populista sist\u00eamico. Os estudantes est\u00e3o em mobiliza\u00e7\u00f5es contra o estabelecimento de universidades privadas no pa\u00eds h\u00e1 quase dois meses, enquanto os agricultores s\u00e3o mobilizados ao estabelecer bloqueio contra a precis\u00e3o e esmagando sua renda pela pol\u00edtica anti-gradual do governo da UE. Os trabalhadores do templo com seus ataques em massa mostram o caminho! O humor dos trabalhadores da cidade para se opor aos redund\u00e2ncias em Taskus e Capa est\u00e3o chegando aos desafios do empregador.<br/><p></p><p>Para encontrar todos os estratos estabelecidos dessa pol\u00edtica anti -populista em uma frente comum da luta pela resist\u00eancia ao ataque e reivindicar direitos!</p><p>Nenhum passe ou subs\u00eddio resolver\u00e1 os problemas insuport\u00e1veis \u200b\u200bdas pessoas e da classe trabalhadora. A \u00fanica perspectiva que o sistema para o trabalho e o povo promete \u00e9 o trabalho de barb\u00e1rie. Para se levantar contra a pol\u00edtica anti -populista. Os funcion\u00e1rios est\u00e3o enormemente envolvidos em nossos sindicatos, tomamos decis\u00f5es de greve e demonstramos nas ruas</p><p><b>- para contratos coletivos</b></p><p><b>- Para aumentos reais nos sal\u00e1rios</b></p><p><b>- garantir os direitos trabalhistas e sindicais.</b></p><p>Somos opostos a redund\u00e2ncias e terrorismo do empregador! Estamos lutando pela aboli\u00e7\u00e3o de N. Georgiadis-Chatzidakis. Reivindicamos, do lado dos estudantes e dos alunos, educa\u00e7\u00e3o gratuita e cuidados sem condi\u00e7\u00f5es.</p><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img alt=\"\" data-original-height=\"373\" data-original-width=\"600\" height=\"136\" src=\"../Images/2024-02-23T12-33-00-02-00/000001.png\" width=\"219\"/></div><br/><br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3.\u039c."], "labels": ["\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/28-1030.html"}