{"title": "Iniciativa do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o Para os resultados nas elei\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o Central de Servi\u00e7os", "published time": "2024-02-23T05-53-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi0KlD3Uhcenm3WaBBQhstDD5m9wmyYOdcsEAeyTqunntfBlp28AvPsR45g4XjCWWO4I1JvVUrNdG64P7BpaVUolFAgQH7zkjAQD-ySWek4k8plY-0QCK3Yp8zKLLZDjHzersbSXxExdogR0emSubod8sjNppAli1TEqYHWokRrweoIi_k8B7KRt4JZDTmC/s320/21%20%CF%86%CE%BB%CE%B5%CE%B2%CE%B1%CF%81%CE%B7.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcMIP3-bM4-j_vrqwQv3siQU5imDFFZt-UJS8GQIYA_1-E8QP4ccJQwZkTpDr9qQ1QntwUCp8mB80qeGHKR7JpckQVKNW5pI8GbRf0GNixIME82getwB0V3OWF8PrGwT6PYb49jI7Qy-NqtBcnI9Ui8IX5SfP1rypM-AKjOBcySVOI7VWZ8QVT47NO2V_E/w640-h240/image.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2849391704989656310\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"452\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-23T05-53-00-02-00/000000.png\" width=\"226\"/></div><b>Para as elei\u00e7\u00f5es da cole\u00e7\u00e3o<br/></b><br/>Colegas, colegas,<br/><br/>As elei\u00e7\u00f5es de 21/2/2024 para o novo Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de nossa associa\u00e7\u00e3o, destacou o<b>Iniciativa de funcion\u00e1rios</b>Primeira for\u00e7a em n\u00famero de votos.<br/><br/>Gostar\u00edamos de agradecer a todos por todo o seu apoio em nosso boletim de voto e prometer que continuaremos a servir o caso do funcion\u00e1rio com paix\u00e3o e milit\u00e2ncia,<b>Para um clube de corrida e progressista.</b><br/><br/>Em frente a uma cena em que o sistema pol\u00edtico organiza seu ataque ao povo, aos jovens, aos trabalhadores, aos aposentados, devemos unir nossos \u00f3rg\u00e3os coletivos, a fim de resistir e fortalecer nossas lutas. Cabe a todos n\u00f3s recuperar esses \u00f3rg\u00e3os a posi\u00e7\u00e3o que eles deveriam ter, contra sua degrada\u00e7\u00e3o e degrada\u00e7\u00e3o pelas for\u00e7as dominantes nos anos anteriores.<br/><br/>Ainda acreditamos que todos os trabalhadores do minist\u00e9rio s\u00e3o e n\u00e3o apenas o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e que seu papel \u00e9 principalmente<b>Aplique as decis\u00f5es das assembl\u00e9ias gerais em uma dire\u00e7\u00e3o de corrida, com a participa\u00e7\u00e3o de todos n\u00f3s.</b><p></p><p><b></b></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"347\" data-original-width=\"924\" height=\"240\" src=\"../Images/2024-02-23T05-53-00-02-00/000001.png\" width=\"640\"/></b></div><p></p><p><b><a href=\"http://protovouliaergaz.blogspot.com/\" target=\"_blank\">Iniciativa de funcion\u00e1rios no Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Educa\u00e7\u00e3o</a></b></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_50.html"}