{"published time": "2024-02-23T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-multisectorial-en-La-Matanza-22-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-23T99-99-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T99-99-99/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Os altos \u00edndices inflacion\u00e1rios, as tarifas e o corte da assist\u00eancia alimentar a salas de jantar e lanches tornam a situa\u00e7\u00e3o dos setores e trabalhadores mais vulner\u00e1veis \u200b\u200bpara uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.</p><p>No dia, convocado pelo multissetorial contra a DNU e a lei de \u00f4nibus, que re\u00fane in\u00fameras organiza\u00e7\u00f5es de Matancer, marchou da Rota 3 e Pte. Per\u00f3n para o general Paz, onde realizaram uma lei alegando que o ajuste n\u00e3o continua a pagar ao povo.</p><p>Na rota da marcha, os banners exigem mercadorias para os vasos, aumentam para os aposentados e para melhorar o trabalho, o material escolar expressaram a raiva que est\u00e1 crescendo com o ajuste social e exclus\u00e3o que o governo de Javier Milei realiza.</p><p>A lei expressou que emerg\u00eancias e multissetoriais e organiza\u00e7\u00f5es que a integram est\u00e3o andando e aprofundando a unidade e lutando at\u00e9 que seja necess\u00e1ria.</p><p>Juan Carlos Alderete, coordenador nacional da classe e corrente combativa, disse que \u201cesse governo iniciou seu ajuste econ\u00f4mico para os mais pobres e contra milhares de salas de jantar populares em todo o pa\u00eds. \u00c9 por isso que continuaremos com a luta contra a DNU e a lei de \u00f4nibus que hipotecam o futuro dos argentinos \u201d.</p><p>Luis D El\u00eda, da FTV, marcou que o governo abandonou seu destino aos moradores dos milhares de refei\u00e7\u00f5es populares para crian\u00e7as que come\u00e7ar\u00e3o o ano letivo.</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/en-la-matanza-se-movilizo-contra-el-ajuste-y-el-dnu/", "type": "article", "title": "No massacre, ele mobilizou contra o ajuste e o DNU", "description": "Os altos \u00edndices inflacion\u00e1rios, as tarifas e o corte da assist\u00eancia alimentar a salas de jantar e lanches tornam a situa\u00e7\u00e3o dos setores e trabalhadores mais vulner\u00e1veis \u200b\u200bpara uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica. No dia, convocado pelo multissetorial contra a DNU e a lei de \u00f4nibus, que re\u00fane in\u00fameras organiza\u00e7\u00f5es ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}