{"title": "PC 23 de fevereiro - No dia dos oficiais gerais de greve de hoje da pol\u00edcia serva do governo de Meloni contra as prociss\u00f5es em Pisa e Floren\u00e7a para a Palestina", "published time": "2024-02-23T15-59-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKSJCWaMbmV-pNaaLXMFFZFsdUH0PRAjEflEpjvgv5XTEfcqNB2uWHwc5BmHpQfA8FSWX9I9HUxX112oe9mvYKzY_Xd-eDHf_Zro6US8N4qCksemkLSmBuHP8xzftmCIywS3-3DLWWmnptO_uBC_wRhP3boeQ8Wif8B0szWkBqVM9gzqQ2Ih7iMKghkxNR/w640-h358/thumb_20871_551_0_0_0_crop.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizUDp7tICk8J7lkpPTxg_l6JeoOJAlTWwTemeM3ylkcOEF66_9288ekIHhdiHGEdvsx_HVUE6ln3vd_jYsnAw8PxuGtWvw34LtOgQfrr12HW_Sso8_QeU4HQugfu7CMdwKzXoZrLdMnNvS_aqICLqB_MYfkaWUUUJ66RM8wH6Ywrn-sDeO-FNGZoake0IH/w410-h640/1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiiZaKcboF66vw0vNBN7Fttai_Tz0tig5KMqPI21E-962BceWhR2Gp-sKOcrb86sjo6szf-4ZF5rY3lTTGuYJp0hSJeUcEId2DLoHk_A-mPVp2yYpPIqQNfxI7jCMM4uABe4Vrcp6W2rFCsL_GChEE1L_16Ztjh9O23HRiz8Dy79NCV9AMsIUb-3eeOU5RE/w474-h640/2.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2353236617104417536\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>Juntamente com os estudantes, manifestantes e comunidades palestinas na prociss\u00e3o hoje em Pisa e Florence atacadas pela pol\u00edcia serva do governo que fala da guerra de Meloni e plenamente c\u00famplice do genoc\u00eddio do povo palestino, a repress\u00e3o n\u00e3o interromper\u00e1 a luta necess\u00e1ria e n\u00e3o adiado contra o fascismo moderno que avan\u00e7ou.</span><span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'></span></p><p><span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\"><span>*****</span></span></p><p><b><span>Process\u00f5es pr\u00f3 -Palestina em Pisa e Florence, manifestantes carregados</span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">Acusa\u00e7\u00f5es policiais de manh\u00e3 em Pisa e Florence durante \n Process\u00f5es pr\u00f3 -palestinas. As cargas ocorreram no centro de Pisa durante o \n Prociss\u00e3o dos Estudantes que queriam chegar a Piazza Dei Cavalieri. Os policiais alinhados para proteger um dos acessos \n Na pra\u00e7a, eles carregaram os alunos que estavam tentando atravess\u00e1 -lo \n barreira. A \u00e1rea ao redor da Piazza Dei Cavalieri, onde sim \n Ele tem vista para a sede da Universidade de Pisa, \u00e9 com cinto pelas for\u00e7as \n da ordem.</p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"309\" data-original-width=\"551\" height=\"358\" src=\"../Images/2024-02-23T15-59-00-01-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-23T15-59-00-01-00/000000.png\" width=\"640\"/></div><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Tamb\u00e9m cobrado ao \n Evento Pro Palestine em Floren\u00e7a quando os participantes tentaram \n alcan\u00e7ar o consulado americano. A prociss\u00e3o, composta de sindicatos b\u00e1sicos, \n Estudantes e comunidades palestinas, iniciadas na Piazza Santissima Annunziata para \n alcance, desfile para o centro, Piazza Ognissanti e depois continuou o \n Caminho em Lungarno em dire\u00e7\u00e3o ao consulado. Algumas dezenas de metros estavam presentes \n a barreira da pol\u00edcia e quando os manifestantes tentaram \n Avan\u00e7ou algumas cargas de ilumina\u00e7\u00e3o. A prociss\u00e3o ent\u00e3o fez \n Retorne \u00e0 Piazza Ogissanti para as interven\u00e7\u00f5es finais.<o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">*****</p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span><b><span>Os professores da escola art\u00edstica de Russoli de Pisa denunciam \"a viol\u00eancia sem precedentes\" da pol\u00edcia contra a prociss\u00e3o dos estudantes e manifestantes de hoje</span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span><b><span><br/></span></b></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\"><span><b></b></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"385\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-23T15-59-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T15-59-00-01-00/000001.jpg\" width=\"410\"/></b></div><b><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"444\" height=\"640\" src=\"../Images/2024-02-23T15-59-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T15-59-00-01-00/000002.jpg\" width=\"474\"/></div><br/><span><br/></span></b><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Juntamente com os estudantes, manifestantes e comunidades palestinas da prociss\u00e3o hoje em Pisa e Florence atacadas pela Pol\u00edcia de Serva del Go ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-23-febbraio-nella-giornata-di.html"}