{"title": "Amanh\u00e3 participamos do evento nacional para a Palestina", "published time": "2024-02-23T16-37-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7APJ3-EPPH4aHFTIGowpmXmjO4m6znWrl1Bho2ZQDGfqGFy-pSHmfzTERGFCeXLmRGNcfnrfC9oGlMX1qBfgJaeXTgIBlM281K6o-06DeZICYpUymCbncwQe8UJCUUR-JorRVwtj8XUPoIbmYxEaWdGO9XjvcBzttcQT7mQN1-uc5BZAlkyBBsjgaFaA/w400-h219/download.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi1PD79GPoW_YpbjRdJGSGswUZCDwlZuFbGTn4eVk7N-VPD312w2a6joH5vzqbwX16KCXLsbG1lPAf31wLj_keOHSzoogDtFEmXvqM6IqPshjaDsLwiGCQg7nuWxaGXtdf4pjH0bB53j1m6ypUWFQSreCDODWmzt974kJ7LFnpqI1ek11qiMja0Ui747Mg/w400-h225/download%20(1).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8828303894464967480\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; padding: 3px 6px;\"><span style=\"background-color: transparent;\"><span style=\"font-family: arial;\"><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"166\" data-original-width=\"303\" height=\"219\" src=\"../Images/2024-02-23T16-37-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T16-37-00-01-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></div><br/>Apelamos para participar do dia 24 do evento nacional \n Para a Palestina, contra o genoc\u00eddio de Israel, em Mil\u00e3o.</span></span></div><div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; padding: 3px 6px;\"><span style=\"background-color: transparent;\"><span style=\"font-family: arial;\">Vamos dar uma voz forte \n para a den\u00fancia dos massacres, matando as mulheres que est\u00e3o ocorrendo \n na Palestina; J\u00e1 existem mais de 30.000 pessoas massacradas \n A maioria s\u00e3o mulheres, crian\u00e7as. Ao mesmo tempo, damos apoio \n e voz \u00e0 resist\u00eancia de mulheres que transformam suas l\u00e1grimas, \n Sua imensa dor em virtude da luta.</span></span></div><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"font-family: arial;\">Enquanto o \n Palestinos, Mil\u00e3o \u00e9 palestino.</span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"font-family: arial;\">De outubro, todos \n Sabati houve manifesta\u00e7\u00f5es que foram um farol \n continuamente ligado para manter o suporte para resist\u00eancia alta \n do povo palestino e da queixa e luta contra a nossa \n governo. Meloni foi um dos primeiros que depois de 7 de outubro tem \n Sua m\u00e3o sangrenta de Netanyahu \u00e9 apertada.</span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span style=\"font-family: arial;\">Nesses \n eventos em mulheres de Mil\u00e3o, as meninas palestinas, s\u00e3o \n A alma, o cora\u00e7\u00e3o, est\u00e1 entre os mais combativos.</span></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"168\" data-original-width=\"299\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-23T16-37-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-23T16-37-00-01-00/000001.jpg\" width=\"400\"/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Apelamos para participar do dia 24 do evento nacional da Palestina, contra o genoc\u00eddio de Israel, em Mil\u00e3o. Vamos dar forte ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/domani-partecipiamo-alla-manifestazione.html"}