{"title": "Un mes internacional de acciones para el lanzamiento de Georges Abdallah del 6 de marzo al 6 de abril de 2024", "published time": "2024-03-03T09-11-00-08-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEivdQEC9un0zXM6-bHiRMw2QX_or_TEI7bnIrwtGZLYnY4p4oJPxr7MT8VUFBeklBB_zk4dTTHJdCflLtvDAWC7HpTjM4LM8CkZflcl4ds42JCDBiO7-hEsGWYJt4QkRk8gqgqIKXHTVbMqDYsvX4VIuw2YZX6-kZaK89Bom4lu9fBCVjPuJvlTssblIzw/s320/Visuel%20mois%20international%20d'actions%20et%20manif%20de%20Lannemezan.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2566855797335992681\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">Buenas noches camarada,</div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\"><br/></div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">all\u00e1 \n  Campa\u00f1a unitaria para el lanzamiento de Georges Abdallah est\u00e1 lanzando un \n Nuevo mes internacional de acciones para exigir el lanzamiento de nuestro \n camarada del 6 de marzo al 6 de abril de 2024 - Fecha de una nueva demostraci\u00f3n en \n  Lannemezan frente al centro de la prisi\u00f3n donde se detiene Georges \n Abdallah por m\u00e1s de 39 a\u00f1os.</div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\"><br/></div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">Entonces \n  que su d\u00e9cima solicitud de libertad condicional est\u00e1 siendo examinada, \n Debemos continuar manteniendo la presi\u00f3n y siempre acentuando \n Cuanto m\u00e1s el equilibrio de poder a favor de su liberaci\u00f3n.</div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\"><br/></div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">Este \n  pasar\u00e1n por las acciones coordinadas que llevaremos a la \n Regional, nacional e internacional durante este mes. Esto pasa \n tambi\u00e9n haciendo visible el alcance del apoyo de las organizaciones y \n Personalidades involucradas en esta pelea.</div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\"><br/></div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\"><b>TIENE \n  este t\u00edtulo, le enviamos el mensaje de texto de llamadas a este mes para averiguar si \n  Su organizaci\u00f3n es significativa de este nuevo texto, como lo ha hecho \n Siempre los tiempos anteriores, antes de la publicaci\u00f3n en la red.</b></div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\"><br/></div><div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">Gracias por su respuesta !</div>Saludos rojos internacionales y solidarios<div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1279\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-03-03T09-11-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-03T09-11-00-08-00/000000.jpg\" width=\"256\"/></div>Georges Abdallah no es solo un resistente; Es en s\u00ed mismo un s\u00edmbolo de la resistencia y es<br/>Bueno, por lo que el estado franc\u00e9s contin\u00faa manteni\u00e9ndolo en prisi\u00f3n a pesar de las dos decisiones de<br/>Justicia que autoriza su liberaci\u00f3n. La causa de nuestro camarada est\u00e1 intr\u00ednsecamente vinculada a nuestro apoyo para<br/>Palestina. Que no hay acci\u00f3n, iniciativa, reuni\u00f3n, demostraci\u00f3n ocurre sin ser cantada, exhibida,<br/>escrito nuestro requisito y en particular a trav\u00e9s de esta consigna que nunca debe truncarse de sus dos<br/>Componentes: \u201c\u00a1Palestina vivir\u00e1! Palestina vencer\u00e1 ! \u00a1Libera a Georges Abdallah! \" - Porque uno estaba completamente<br/>Dado a su causa y la otra no puede dejar esta antorcha de su resistencia a las manos del enemigo. Todos esos, en<br/>Francia y en otros lugares, en solidaridad con Palestina, deben exigir en cada momento y donde sea que estemos el<br/>Liberaci\u00f3n de este luchador del movimiento de liberaci\u00f3n palestina. \u00bfY qu\u00e9 mejor apoyo podemos<br/>Trae a la resistencia palestina, excepto presionando nuestro propio imperialismo para arrancar<br/>\u00a1A este enemigo uno de sus luchadores hist\u00f3ricos!<br/>Desde el 8 de junio, se ha abierto una nueva fase en esta larga batalla que lidera su apoyo<br/>Para su liberaci\u00f3n: mientras la movilizaci\u00f3n, en el campo, en la diversidad de sus expresiones, contin\u00faa<br/>Amplificando, Georges Abdallah acord\u00f3 lanzar una nueva ofensiva legal depositando una d\u00e9cima parte<br/>Solicitud de expulsi\u00f3n de liberaci\u00f3n a su pa\u00eds L\u00edbano. Apoyemos por nuestras acciones el enfoque de Georges<br/>Abdallah haciendo que resuene en todas partes durante el tiempo de examinar su nueva solicitud y acentuos<br/>\u00a1Siempre la presi\u00f3n sobre el estado franc\u00e9s por nuestra movilizaci\u00f3n cada vez m\u00e1s mayor y en todo momento!<span><a name=\"more\"></a></span><br/>Es en este sentido y teniendo en cuenta esta nueva fase que llamamos una vez m\u00e1s a un mes.<br/>Acciones internacionales para el lanzamiento de Georges Abdallah del 6 de marzo al 6 de abril de 2024, - Fecha del 14<br/>demostraci\u00f3n frente al centro penitenciario de Lannemezan. Que durante este tiempo coordin\u00f3 mil iniciativas<br/>florecer en todas partes en Francia e internacionalmente para su liberaci\u00f3n e incluso por su lucha solidaria<br/>\u00a1Con Palestina hist\u00f3rica!<br/>Georges Abdallah est\u00e1 en prisi\u00f3n por la lucha pol\u00edtica que ha sido suya, por sus posiciones y sus ideales de que \u00e9l<br/>No dej\u00f3 de proclamar y nunca negar. Es por sus ideas de emancipaci\u00f3n que Georges Abdallah<br/>comprometido en la lucha. Es por sus ideas y resistencia que todav\u00eda est\u00e1 detenido hoy. Es para su<br/>\u00a1Ideas y su lucha revolucionaria que la apoyamos y que exigimos su liberaci\u00f3n! Por la victoria<br/>O victoria!<br/>\u00a1Palestina vive, vive y derrota! \u00a1Libera a Georges Abdallah!<br/>\u00a1Continuemos la pelea! \u00a1Liberemos a Georges Abdallah!<br/>\u00a1Que mil iniciativas de solidaridad florezcan para su liberaci\u00f3n!<br/>\u00a1Honor para todos los que luchan por su liberaci\u00f3n!<br/>\u00a1Es juntos y solo juntos, camaradas, que derrotaremos!<br/>Par\u00eds, 27 de febrero de 2024<br/>Campa\u00f1a de la unidad para el lanzamiento de Georges Abdallah<br/>Campagne.unitaire.gabdallah@gmail.com<br/>Facebook: para el lanzamiento de Georges Abdallah<br/>Instagram: Cuplgia - Tweeter: Cuplgia<br/><p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Buenas noches, camarada, la campa\u00f1a unitaria para el lanzamiento de Georges Abdallah est\u00e1 lanzando un nuevo mes internacional de ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/blog-post.html"}