{"published time": "2024-03-03T17-03-21-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Jena/Jena_Symbolbild_\u00d6PNV.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\"><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Desde agosto el<a href=\"https://www.jenatv.de/mediathek/75219/Stadtrat_beschliesst_Fahrpreiserhoehung_um_fast_10_Prozent.html\">Costos de un solo boleto</a>en Jena por alrededor del 10 por ciento. El Ayuntamiento de Jena decidi\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado. El alcalde de B\u00fc, Christian Gerlitz (SPD), trat\u00f3 de hablar esta decisi\u00f3n con el hecho de que el aumento de precios no afect\u00f3 a 49 usuarios de boletos de euros.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"><img alt=\"Jena Symbolbild \u00d6PNV.cleaned\" src=\"../Images/2024-03-03T17-03-21-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T17-03-21-00-00/000000.png\"/></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"><em><span style=\"font-size: 8pt;\">Aquellos:</span></em>https://www.thueringen24.de/jena/article300298041/jena-preise-bus-bahn-preissteigerung-preiserhoehung-facebook-news-euro-m.html</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">En la noche del jueves pasado, el Ayuntamiento de Jena acord\u00f3 aumentar la tarifa de la Asociaci\u00f3n Middle Dogen Transport (VMT). Esto tiene la intenci\u00f3n de aumentar el precio del boleto en el transporte local de Jena en un 9.97 por ciento. Un solo boleto cuesta 2.70 euros en lugar de los 2.50 euros anteriores. Un viaje de regreso cuesta 5.40 euros. Las tarjetas para ni\u00f1os tambi\u00e9n se convierten en 10 centavos m\u00e1s caras y luego cuestan 1.80 euros. Solo el a\u00f1o pasado en abril hubo un aumento en los precios de la conducci\u00f3n en un 7,78 por ciento. Las ofertas de suscripci\u00f3n tambi\u00e9n son m\u00e1s caras en alrededor del 10 por ciento.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">El boleto de 49 euros no se ve afectado por el aumento, al igual que<a href=\"https://www.stadtwerke-jena.de/nahverkehr/privatkunden/tickets/tarifuebersicht.html\">Jenabonus titulado</a>(Ofrece a las personas con pocos ingresos la opci\u00f3n de comprar un cierto n\u00famero de boletos reducidos una vez al mes, men\u00fa mensual para 55.10 euros) y ni\u00f1os y adolescentes que tienen 34 euros, no afectados por los aumentos. Seg\u00fan el alcalde Christian Gerlitz (SPD), 18,500 de los aproximadamente 20,000 clientes regulares en el transporte p\u00fablico local ya tienen el boleto de 49 euros, lo que afecta solo a 1,500 usuarios de transporte p\u00fablico directamente desde el aumento.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Aparte del hecho de que el<a href=\"https://www.giga.de/artikel/wie-lange-laeuft-das-deutschland-ticket-noch-hier-endet-es-jetzt/\">Duraci\u00f3n para el boleto de Alemania</a>Hasta ahora, hasta mayo de 2025 y el futuro del boleto de 49 euros a\u00fan es incierto, y los aumentos de precios no se pueden descartar hasta entonces, la declaraci\u00f3n de Gerlitze es solo un intento barato de buscar el aumento de precios para los boletos.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Como una \"buena raz\u00f3n\" adicional, el alcalde enumera que la tarifa aumenta los \"efectos positivos\" en los reclamos de reembolso del boleto de Alemania. Los montos que se reembolsan desde el boleto de 49 euros al transporte local por parte de los gobiernos federales y estatales aumentar\u00edan con este aumento. Los costos se invitan a los hombros de la clase trabajadora nuevamente.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Cuando<a href=\"https://www.thueringer-allgemeine.de/meinung/article241566830/Einzelfahrt-fuer-2-70-Euro-in-Jena-Sind-das-schon-Mondpreise.html\">Peque\u00f1o consuelo</a>Si se debe implementar una mejora de la red a largo plazo: las medidas del Plan de Transporte local 2022+, que proporciona el tr\u00e1fico nocturno en la l\u00ednea 15 de autobuses y, por lo tanto, un alimentador para las ubicaciones locales Drackendorf, Ziegenhain, Lichtenhain, cada dos horas. El tiro inicial probablemente est\u00e9 cerca de las elecciones locales. Sin embargo, existe la restricci\u00f3n en la decisi\u00f3n de que los pasajeros se cuentan con precisi\u00f3n y que los regalos de campa\u00f1a se retiran si no hay inter\u00e9s.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Gran parte de la vida p\u00fablica en Jena tiene lugar en el centro de la ciudad. Las personas que viven al borde de la amplia gama y no tienen autom\u00f3vil deben recurrir al transporte p\u00fablico. Las altas tarifas para el transporte local representan un obst\u00e1culo para las personas, no solo para llegar al trabajo, la escuela o la universidad, sino tambi\u00e9n para participar en la vida social de la ciudad. En Jena, por ejemplo, no hay transporte local gratuito para estudiantes y aprendices.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">El financiamiento del transporte p\u00fablico es generalmente una decisi\u00f3n pol\u00edtica que no puede simplemente saludarse con \"hay muy poco dinero\" porque est\u00e1 financiado por fondos p\u00fablicos. Una decisi\u00f3n pol\u00edtica de los gobernantes en este pa\u00eds, si los fondos se utilizan para la expansi\u00f3n y financiaci\u00f3n del transporte p\u00fablico o para las operaciones militares de la UE y el rescate de \"bancos sistem\u00e1ticos\".</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><div class=\"mcePaste\" data-mce-bogus=\"1\" id=\"_mcePaste\" style=\"position: absolute; left: -40px; top: 659px; width: 1px; height: 1px; overflow: hidden;\"><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Jena: aumento de precios en el transporte p\u00fablico</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">A partir de agosto, los costos de un solo boleto en Jena est\u00e1n programados para aumentar en alrededor del 10 por ciento. El Ayuntamiento de Jena decidi\u00f3 el mi\u00e9rcoles pasado. El alcalde de B\u00fc, Christian Gerlitz (SPD), trat\u00f3 de hablar esta decisi\u00f3n con el hecho de que el aumento de precios no afect\u00f3 a 49 usuarios de boletos de euros.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">En la noche del jueves pasado, el Ayuntamiento de Jena acord\u00f3 aumentar la tarifa de la Asociaci\u00f3n Middle Dogen Transport (VMT). Esto tiene la intenci\u00f3n de aumentar el precio del boleto en el transporte local de Jena en un 9.97 por ciento. Un solo boleto cuesta 2.70 euros en lugar de los 2.50 euros anteriores. Un viaje de regreso cuesta 5.40 euros. Las tarjetas para ni\u00f1os tambi\u00e9n se convierten en 10 centavos m\u00e1s caras y luego cuestan 1.80 euros. Solo el a\u00f1o pasado en abril hubo un aumento en los precios de la conducci\u00f3n en un 7,78 por ciento. Las ofertas de suscripci\u00f3n tambi\u00e9n son m\u00e1s caras en alrededor del 10 por ciento.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">El boleto de 49 euros no se ve afectado por el aumento, y Jenabonus (ofrece a las personas con pocos ingresos una vez al mes para comprar un cierto n\u00famero de boletos reducidos, boleto mensual por 55.10 euros) y ni\u00f1os y adolescentes que 34 EuroTicket, no afectados por los aumentos. .</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"><a href=\"https://www.stadtwerke-jena.de/nahverkehr/privatkunden/tickets/tarifuebersicht.html\">https://www.stadtwerke-jena.de/nahverkehr/privatkunden/tickets/tarifuebersicht.html</a></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Seg\u00fan el alcalde Christian Gerlitz (SPD), 18,500 de los aproximadamente 20,000 clientes regulares en el transporte p\u00fablico local ya tienen el boleto de 49 euros, lo que afecta solo a 1,500 usuarios de transporte p\u00fablico directamente desde el aumento.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Adem\u00e1s del hecho de que el t\u00e9rmino para el boleto de Alemania solo se ha dise\u00f1ado hasta mayo de 2025 y el futuro del boleto de 49 euros a\u00fan es incierto, y los aumentos de precios no est\u00e1n excluidos hasta entonces, la declaraci\u00f3n de Gerlitze es solo un intento barato de aumentar el precio para ellos rechazar boletos.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Como una \"buena raz\u00f3n\" adicional, el alcalde enumera que la tarifa aumenta los \"efectos positivos\" en los reclamos de reembolso del boleto de Alemania. Los montos que se reembolsan desde el boleto de 49 euros al transporte local por parte de los gobiernos federales y estatales aumentar\u00edan con este aumento. Los costos se invitan a los hombros de la clase trabajadora nuevamente.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Como un peque\u00f1o consuelo, se debe implementar una mejora de la red a largo plazo: las medidas del plan de transporte local 2022+, que proporciona el tr\u00e1fico nocturno en la l\u00ednea 15 de autobuses y, por lo tanto, un alimentador para las ubicaciones locales Drackendorf, Ziegenhain, Lichtenhain, cada dos horas. El tiro inicial probablemente est\u00e9 cerca de las elecciones locales. Sin embargo, existe la restricci\u00f3n en la decisi\u00f3n de que los pasajeros se cuentan con precisi\u00f3n y que los regalos de campa\u00f1a se retiran si no hay inter\u00e9s.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">Gran parte de la vida p\u00fablica en Jena tiene lugar en el centro de la ciudad. Las personas que viven al borde de la amplia gama y no tienen autom\u00f3vil deben recurrir al transporte p\u00fablico. Las altas tarifas para el transporte local representan un obst\u00e1culo para las personas, no solo para llegar al trabajo, la escuela o la universidad, sino tambi\u00e9n para participar en la vida social de la ciudad. En Jena, por ejemplo, no hay transporte local gratuito para estudiantes y aprendices.</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">El financiamiento del transporte p\u00fablico es generalmente una decisi\u00f3n pol\u00edtica que no puede simplemente saludarse con \"hay muy poco dinero\" porque est\u00e1 financiado por fondos p\u00fablicos. Una decisi\u00f3n pol\u00edtica de los gobernantes en este pa\u00eds, si los fondos se utilizan para la expansi\u00f3n y financiaci\u00f3n del transporte p\u00fablico o para las operaciones militares de la UE y el rescate de \"bancos sistem\u00e1ticos\".</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\u00b7 En general, el transporte p\u00fablico es una existencia pol\u00edtica, en lugar de los bancos de rescate o financiar insertos en todo el pa\u00eds, incluidos los boletos de 49 \u20ac, incluido</p><p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\"></p></div></div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8351-jena-preissteigerung-im-oepnv", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Jena: aumento de precios en el transporte p\u00fablico", "tags": ["Jena", "\u00d6PNV", "Th\u00fcringen"]}