{"title": "PC 3 de marzo - Salvini/plantado en G\u00e9nova el 4 de marzo - Nuevo Quaestor de G\u00e9nova: \"Para el lunes di\u00e1logos con los manifestantes\" -... \u00bfEn serio? \u00a1ya veremos!", "published time": "2024-03-03T16-56-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5140862698373118528\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h1><span>Nuevo Quaestor de G\u00e9nova: \"Para el lunes di\u00e1logos con los manifestantes\"</span></h1><div><div><div style=\"display: block;\"><div></div></div></div><div><div><p>Genova -<b>\"Nos moveremos como siempre con el m\u00e1ximo equilibrio y profesionalismo con el objetivo de ser una comunicaci\u00f3n cercana posible</b>con los promotores del evento porque donde hay comunicaci\u00f3n \n Es posible identificar el per\u00edmetro del evento, el marco \n de seguridad que garantizaremos debidamente y, sobre todo, \n garantizar el objetivo com\u00fan que es dar espacio a la visibilidad e \n al objeto de la protesta, para que puedas salir a las calles \n  todo en seguridad, expresar el contenido, hacerlo percibir y no \n contaminarlo con conducta rota que puede ponerlo en dificultad \". \n El<b>Nuevo Comisionado de G\u00e9nova, Silvia Burdesese</b>, \n  Explicando c\u00f3mo se abordar\u00e1 el pedido p\u00fablico el 4 de marzo cuando un \n G\u00e9nova, con motivo de la presencia del primer ministro Matteo Salvini E \n del ministro del interior Matteo plantado, un \n Evento organizado por \"OSA\" y \"Fuera, por supuesto\" en Ponte Dei Mille.</p><p><b>\"Conf\u00edo en que el di\u00e1logo que ya se ha iniciado con los promotores</b>- Explic\u00f3 - contin\u00faa en las pr\u00f3ximas horas y se mantiene en el curso \n  del evento, para que haya un nivel de \n colaboraci\u00f3n que puede garantizar a todos respeto por las reglas \".</p><p><span></span><br/></p></div></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Nuevo Quaestor de G\u00e9nova: \"Para el lunes di\u00e1logos con los manifestantes\" ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-3-marzo-salvinipiantedosi-genova-il.html"}