{"published time": "2024-03-03T21-33-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Jornada-de-Lucha.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_2-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_3-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_4-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_5-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_6-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_7-1024x871.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Jornada-de-Lucha_8-1024x871.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1306\" sizes=\"(max-width: 2019px) 100vw, 2019px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000000.png\" width=\"2019\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Publicamos una traducci\u00f3n no oficial de un<a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/nuestra-jorna-de-lucha-es-una-respuesta.html\">declaraci\u00f3n</a>por</em><em>Current of the People Red Sun</em><em>(Corriente del Pueblo Sol Rojo)</em><em>.</em></p><h2 class=\"wp-block-heading\">\u00a1Nuestro d\u00eda de lucha es una respuesta a la falta de una soluci\u00f3n a las demandas de justicia y represi\u00f3n!</h2><p>El pr\u00f3ximo lunes comienza nuestro<strong>D\u00eda de lucha en defensa de los derechos de la gente</strong>, que tendr\u00e1 lugar en un contexto de mayor represi\u00f3n y criminalizaci\u00f3n contra el movimiento popular en Oaxaca.</p><p>La cronolog\u00eda de las agresiones contra la gente en lo que va del a\u00f1o es la siguiente:</p><p><strong><br/>16 de enero.</strong>70 familias proletarias de la revoluci\u00f3n del vecindario en el puerto de Salina Cruz fueron agredidas por la polic\u00eda municipal y la Armada mientras resist\u00edan la demolici\u00f3n de sus hogares iniciados por la compa\u00f1\u00eda a cargo de la construcci\u00f3n del tren interoce\u00e1nico.</p><p><strong>27 de enero.</strong>En medio de una operaci\u00f3n conjunta, los elementos de la Agencia de Investigaci\u00f3n del Estado, la Polic\u00eda Estatal y la Guardia Nacional allanaron las casas de 9 activistas de la resistencia civil-MIXTEQUELILLA, que fueron detenidos y transferidos a la prisi\u00f3n de Tanivet; Al d\u00eda siguiente, la comunidad fue asediada por la Guardia Nacional y la Marina para evitar protestas. Finalmente, el 2 de febrero, un juez de control impuso la medida de precauci\u00f3n de la detenci\u00f3n justificada previa al juicio en los detenidos.</p><p><strong>7 de febrero.</strong>Un juez de distrito en Salina Cruz sentenci\u00f3 a David Hern\u00e1ndez Salazar, agente comunitario de Puente Madera y miembro de la Organizaci\u00f3n APIIDTT, a 46 a\u00f1os y 6 meses de prisi\u00f3n por oponerse a la desposesi\u00f3n de tierras comunales.</p><p><strong>13</strong><sup><strong>th</strong></sup><strong>de</strong><strong>Febrero.</strong>Los elementos de la polic\u00eda municipal y estatal con armas de alta potencia y sin equipo antidisturbios desalojaron a nuestros camaradas artesanales y comerciales de la pasarela de Gurrio, junto al templo de Santo Domingo, violando su derecho al trabajo y los acuerdos firmados con los gobiernos municipales y estatales.</p><p><strong>18 de febrero.</strong>Los elementos de la Marina desalientan violentamente y detienen a los trabajadores ferroviarios retirados que se manifestaban en las v\u00edas del ferrocarril en Mat\u00edas Romero.</p><p><strong>29</strong><sup><strong>th</strong></sup><strong>del mes de febrero.</strong>La polic\u00eda estatal instala cercas de metal en la calle de la plaza principal de la ciudad, en anticipaci\u00f3n de nuevas manifestaciones. Cabe se\u00f1alar que nuestro d\u00eda de lucha comienza el 4 de marzo y entrar\u00e1 en la plaza principal.</p><p></p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9460\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000001.png\" width=\"768\"/></figure></div><p><br/>Esta Esto<strong>D\u00eda de lucha en defensa de los derechos de la gente</strong>es una respuesta a la falta de una soluci\u00f3n a nuestras demandas de justicia y tambi\u00e9n a la represi\u00f3n que parece querer consolidarse en el estado bajo el discurso de la \"primavera oaxac\u00e1n\". Es evidente que la gran burgues\u00eda, a trav\u00e9s de los gobiernos del autoproclamado 4T, quiere imponer su visi\u00f3n de \"paz\" cooptando, desmovilizando y reprimiendo el movimiento popular.</p><p>La El<strong>Solajistas</strong>est\u00e1n hechos de una masa especial, como nos ense\u00f1a el camarada Stalin. No nos rendiremos. Nuestro orden revolucionario contin\u00faa:<strong>\u00a1Inundan las calles y cuadrados con banderas rojas!</strong></p><p><strong>\u00a1Detente la guerra contra la gente!</strong></p><p><strong>\u00a1No vote, organice y peleen!</strong></p><p><strong><br/>\u00a1Quien gobierne, los derechos de las personas se defienden!</strong></p><p><strong>Current of the People Red Sun</strong></p><p><strong>1<sup>calle</sup>de marzo de 2024</strong></p><p></p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9461\" data-id=\"9461\" decoding=\"async\" height=\"576\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9462\" data-id=\"9462\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9463\" data-id=\"9463\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9464\" data-id=\"9464\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9465\" data-id=\"9465\" decoding=\"async\" height=\"871\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-9466\" data-id=\"9466\" decoding=\"async\" height=\"871\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-03T21-33-00-00-00/000007.png\" width=\"1024\"/></figure></figure></div>", "source": "https://redherald.org/2024/03/03/mexico-statement-on-the-day-of-struggle/", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: Declaraci\u00f3n el d\u00eda de la lucha - The Red Herald", "description": "El pr\u00f3ximo lunes comienza nuestro d\u00eda de lucha en defensa de los derechos de las personas, que tendr\u00e1 lugar en un contexto de una mayor represi\u00f3n y criminalizaci\u00f3n contra el movimiento popular en Oaxaca.", "modified time": "2024-03-03T19:06:51+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_65e4ca20bd1a8"]}