{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-02-20T16-48-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgNnxTaAdvCVEZoShiem56KOJ02IeRHqIxWrivA2nBsFw9OjeyfSxNiU046-KVmMVIsbnSyh_HeDUlanEM6VeFm1RqWQCY6cDKoyw6cEH0ncmeYvSt4QxHMERlXPMAbQ9MGY2JcrW3h05B1lrXzngv3BomOiuQOnLmaV2T3_TQpD64mQtB3TE3xAejXUIdZ/w200-h119/logo.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7913062281654097331\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"173\" data-original-width=\"291\" height=\"119\" src=\"../Images/2024-02-20T16-48-00-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T16-48-00-03-00/000000.jpg\" width=\"200\"/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><br/></div><div style=\"text-align: center;\"><br/></div><h1 style=\"text-align: center;\">NOTA DE PESAR</h1><p></p><p style=\"text-align: justify;\">Nos, de Cebaspo, manifestamos un profundo arrepentimiento por la p\u00e9rdida temprana de Gil F\u00e9lix intelectual. Tuvimos una gran relaci\u00f3n unitaria con el compa\u00f1ero convergente a base de GIL en la realidad brasile\u00f1a, la lucha del pueblo y la necesidad de lograr la verdadera democracia. Entre otras acciones, esto se expres\u00f3 en la defensa del car\u00e1cter popular y progresivo del levantamiento de 2013. Que podemos superar la tristeza que su p\u00e9rdida provoc\u00f3 y seguir la lucha con todas las contribuciones que ha dejado.</p><p style=\"text-align: justify;\"><br/></p><p style=\"text-align: justify;\"><br/></p><p style=\"text-align: justify;\"><b>Saludos a todos los miembros de la familia y compa\u00f1eros.</b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></p><p style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/02/de-pesar-nos-do-cebraspo-manifestamos.html"}