{"published time": "2024-02-20T18-06-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/suomi.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/englanti.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/arabia.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\"><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Compartimos una invitaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n.</span></p><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4923\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4923\" class=\"size-full wp-image-4923\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000000.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4923\">Invite finland\u00e9s. Foto: Asociaci\u00f3n Palestina Finlandesa Mediada</p></div><p><span id=\"more-4921\"></span></p><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">La manifestaci\u00f3n est\u00e1 organizada por la asociaci\u00f3n mediada palestina finlandesa. La invitaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n es:</span></p><blockquote><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Todos lo invitaremos a participar en la demostraci\u00f3n de soporte de Gaza el s\u00e1bado 24.2.2024 a las 3:30 p.m.</span></p><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Primero nos reunimos en el mercado ferroviario y marchamos frente a la embajada israel\u00ed.</span></p><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Todo es c\u00e1lidamente bienvenido.</span></p></blockquote><p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\"><span style=\"font-weight: normal\">Evento de Facebook de demostraci\u00f3n:<a href=\"https://www.facebook.com/events/709049574647369\">https://www.facebook.com/events/709049574647369</a></span></p><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4924\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4924\" class=\"size-full wp-image-4924\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000001.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4924\">Invitar al ingl\u00e9s. Foto: Asociaci\u00f3n Palestina Finlandesa Mediada</p></div><div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4925\" style=\"width: 810px\"><img alt=\"\" aria-describedby=\"caption-attachment-4925\" class=\"wp-image-4925 size-full\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T18-06-99/000002.jpg\" width=\"800\"/><p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4925\">Invitar al \u00e1rabe. Foto: Asociaci\u00f3n Palestina Finlandesa Mediada</p></div><p></p></div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/20/hki-mielenosoituskutsu-gaza-sydamessamme-ja-rafah-mielessamme/", "title": "HKI: Llamado de manifestaci\u00f3n: Gaza en nuestro coraz\u00f3n y Rafah en nuestras mentes", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}