{"published time": "2024-02-20T16-01-54-05-00", "modified time": "2024-02-20T16:02:07-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Cultura-Fico.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\"><div class=\"elementor-widget-container\"><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"El esc\u00e1ndalo del Secretario de Cultura de Medell\u00edn es una evidencia de la degeneraci\u00f3n del Estado burgu\u00e9s 1\" class=\"wp-image-20926\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"../Images/2024-02-20T16-01-54-05-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-20T16-01-54-05-00/000000.jpg\" width=\"605\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Manuel C\u00f3rdoba junto a Federico Gutierrez actual alcalde de Medell\u00edn</figcaption></figure></div><p></p><p>En los \u00faltimos d\u00edas ha causado mucha pol\u00e9mica, y con raz\u00f3n, un v\u00eddeo en el que el ahora ex secretario de cultura de Medell\u00edn,<strong>Manuel C\u00f3rdoba</strong>, admiti\u00f3 p\u00fablicamente, sin verg\u00fcenza y en tono burlesco,<strong>que no sabe que es una biblioteca ni un registro</strong>, pero que eso no es importante, lo importante es que<strong>no pod\u00eda \u201cdescacharse\u201d en contrataciones</strong>. Esto nos demuestra una vez m\u00e1s y como siempre ha sido evidente que a la burgues\u00eda, clase social dominante y due\u00f1a del poder, no le interesa en lo absoluto el impacto social y las consecuencias que en los trabajadores tienen sus decisiones institucionales, y que<strong>lo \u00fanico que les interesa realmente es desde el poder\u00edo institucional proteger su fuente de poder: el capital</strong>.</p><p>Este hecho puntual no es para nada inusual,<strong>la burgues\u00eda jam\u00e1s ha mostrado ni un poco de respeto o al menos consideraci\u00f3n por las luchas culturales</strong>que durante a\u00f1os ha librado nuestra clase, y menos en una ciudad con tanta diversidad cultural en cuanto a cuestiones, por ejemplo, \u00e9tnicas o religiosas como lo es Medell\u00edn.</p><p>Federico Guti\u00e9rrez, \u2014el alcalde uribista que ya hab\u00eda gobernado Medell\u00edn (2015-2019) con el apoyo de<strong>La Oficina de Envigado</strong>y cuyas campa\u00f1as electorales fueron financiadas<strong>con dinero proveniente de la coca\u00edna enviada por las Autodefensas a la mafia italiana Ndrangheta y Camorra</strong>\u2014, ya destituy\u00f3 a C\u00f3rdoba de su alto cargo en la Secretar\u00eda de Cultura y dijo c\u00ednicamente que siente una \u201cresponsabilidad inmensa\u201d con el sector cultural de Medell\u00edn, lo cual es ir\u00f3nico porque el mismo C\u00f3rdoba asegur\u00f3 que cuando Fico le asign\u00f3 ese cargo \u00e9l afirm\u00f3 que<strong>\u00abyo s\u00e9 que a veces no ten\u00e9s ni idea de temas culturales\u00bb</strong>\u2026 \u00bfresponsabilidad inmensa con el sector cultural de Medell\u00edn?</p><p>Y el caso no se reduce solo a eso, sino que debemos acordarnos que<strong>Manuel C\u00f3rdoba fue el gerente de campa\u00f1a de uno de los concejales electos por el Partido<em>Creemos</em>de Fico, Andr\u00e9s Tob\u00f3n, hoy incluso presidente del Concejo de Medell\u00edn</strong>, o sea, la designaci\u00f3n de C\u00f3rdoba como Secretario de Cultura, lejos de tener cualquier intenci\u00f3n positiva respecto a las funciones que se desempe\u00f1an en dicho cargo, como ya lo hemos se\u00f1alado, evidentemente fue una<strong>cuota politiquera</strong>de Tob\u00f3n y el partido de Fico en la administraci\u00f3n distrital. Los capitalistas y sus politiqueros le dan al Estado el mejor uso posible para el que fue construido tal y como lo conocemos hoy, para manejar el poder institucional al servicio de sus intereses individuales, para satisfacer sus aspiraciones pol\u00edticas y proteger su poder econ\u00f3mico, pues realmente esa es la funci\u00f3n del Estado burgu\u00e9s; pero tampoco es algo de hoy, hace ya m\u00e1s de un siglo Karl Marx y Friedrich Engels advert\u00edan en el Manifiesto Comunista (que ma\u00f1ana cumplir\u00e1 176 a\u00f1os de publicaci\u00f3n) que<strong>\u00abel gobierno del estado (capitalista) no es m\u00e1s que la junta que administra los negocios comunes de la clase burguesa\u00bb</strong>.</p><p>Cada d\u00eda que pasa el Estado burgu\u00e9s y el poder\u00edo de los capitalistas se desgasta, pierde legitimidad y causa miseria independientemente de qui\u00e9n lo administre, si los uribistas o los petristas, cada vez vemos noticias sobre funcionarios in\u00fatiles y corruptos colocados para cumplir con cuotas burocr\u00e1ticas de tal partido, de izquierda o de derecha, de los partidos tradicionales o del Pacto Hist\u00f3rico, en gobiernos locales y en el gobierno nacional, \u00bfentonces realmente cual es el problema de fondo? El problema no es qui\u00e9n administre el Estado, si Petro o Uribe, si la derecha o la izquierda,<strong>esos conflictos imaginarios son presentados por los politiqueros al pueblo como si fuese el problema fundamental de nuestra sociedad</strong>, y no lo es, con todos estos problemas que se repiten siempre bajo cualquier gobierno podemos darnos cuenta que<strong>el problema fundamental es el car\u00e1cter mismo del Estado, que es burgu\u00e9s y fue dise\u00f1ado para ser administrado al servicio de los intereses de los grandes empresarios y terratenientes</strong>.</p><p>Mientras el Estado burgu\u00e9s exista no habr\u00e1 poder pol\u00edtico que pueda solucionar los graves problemas que tiene nuestro pa\u00eds, porque por m\u00e1s buenas intenciones que pueda tener cualquiera que se postule a cualquier puesto de gobernanza o legislaci\u00f3n p\u00fablica, el Estado colombiano est\u00e1 estructurado de tal forma que cualquier posible esfuerzo, si es que llega a haberlo, para favorecer m\u00ednimamente al pueblo ser\u00e1 aplastado por los intereses de los multimillonarios empresarios y terratenientes que<strong>realmente tienen el poder pol\u00edtico, pues tienen el poder econ\u00f3mico</strong>.</p><p>La clase obrera en Colombia debe unirse con independencia alrededor de consignas inmediatas y organizarse en una vanguardia revolucionaria con un fundamento ideol\u00f3gico efectivo que realmente nos represente y apunte al derrocamiento del Estado burgu\u00e9s para la construcci\u00f3n de uno nuevo, un Estado Socialista; consignas y propuestas de unidad y organizaci\u00f3n que por este medio ya hemos planteado en distintas ediciones de Revoluci\u00f3n Obrera y en muchas columnas de nuestro portal, pues mientras el pueblo colombiano siga depositando su confianza y esperanzas en politiqueros, de izquierda o de derecha, uribistas o petristas, seguir\u00e1 hundi\u00e9ndose en la miseria del hambre, la pobreza y el desempleo\u2026 ellos nos ven solo como cifras, como votos, entonces debemos demostrarles que somos trabajadores conscientes que no se seguir\u00e1n arrodillando ante su corrupto poder\u00edo.</p><h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\u00a1S\u00cd A LA MOVILIZACI\u00d3N INDEPENDIENTE DEL PUEBLO!<br/>\u00a1NI EL ESTADO NI LOS POLITIQUEROS, SOLO EL PUEBLO SALVA EL PUEBLO!</h5></div></div>", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/medellin/", "type": "article", "title": "El esc\u00e1ndalo del Secretario de Cultura de Medell\u00edn es una evidencia de la degeneraci\u00f3n del Estado burgu\u00e9s | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "En los \u00faltimos d\u00edas ha causado mucha pol\u00e9mica, y con raz\u00f3n, un v\u00eddeo en el que el ahora ex secretario de cultura de Medell\u00edn,\u00a0Manuel C\u00f3rdoba, admiti\u00f3", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Andr\u00e9s Tob\u00f3n", "Federico Gutierrez", "Fico Gutierrez", "Manuel C\u00f3rdoba", "Medell\u00edn", "secretario de cultura"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}