{"published time": "2024-02-20T05-38-00-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Regjeringen-mottar-nasjonal-trusselvurdering-2023-1160x806.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"806\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-02-20T05-38-00-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-20T05-38-00-00-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por un comentarista de The Earn Folket Media.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>La semana pasada, los tres organismos del estado de Noruega responsables de la seguridad nacional presentaron sus an\u00e1lisis anuales de la situaci\u00f3n de pol\u00edtica de seguridad.</strong></p><p>El Servicio de Seguridad de la Polic\u00eda de los tres cuerpos (PST), el Servicio de Inteligencia y la Autoridad de Seguridad Nacional (NSM), son muy un\u00e1nimes en sus an\u00e1lisis para 2024. Las amenazas m\u00e1s significativas para la naci\u00f3n noruega son, seg\u00fan ellos, Rusia, China y \" Islamismo extremo \"y\" extremismo derecho \".</p><p>El servicio electr\u00f3nico escribe en la introducci\u00f3n en su informe:</p><p>\u201cNoruega enfrenta una amenaza m\u00e1s grave que en d\u00e9cadas. En esa guerra en Ucrania ingresa a su tercer a\u00f1o, Rusia est\u00e1 en el proceso de adquirir una adquisici\u00f3n militar. [...] Rusia es m\u00e1s fuerte en la guerra que hace un a\u00f1o, y el poder militar ruso sigue siendo la dimensionadora amenaza militar para la soberan\u00eda, la poblaci\u00f3n, el territorio, las funciones sociales centrales y la infraestructura de Noruega \".</p><p>Si China escriben:</p><p>\u201cEn la pol\u00edtica exterior, la fuerza econ\u00f3mica sigue siendo la herramienta m\u00e1s importante de Beijing. China continuar\u00e1 buscando una mayor influencia en los foros internacionales y reducir los pa\u00edses occidentales, especialmente la posici\u00f3n dominante de los Estados Unidos. El fortalecimiento de las relaciones con los pa\u00edses del sur global es central, entre otras cosas, para construir alianzas pol\u00edticas y econ\u00f3micas y garantizar el acceso a minerales cr\u00edticos \".</p><p>Sobre los islamistas militantes y los extremistas correctos, escriben que la amenaza de estos est\u00e1 aumentando, especialmente a largo plazo, y que \"la\" guerra entre Israel y Hamas tiene un gran potencial de radicalizaci\u00f3n y ayuda a aumentar la amenaza terrorista en Europa \". Adem\u00e1s, escriben que los ataques de estos suelen ser realizados por individuos con medios simples, que, por lo tanto, el potencial de da\u00f1o es m\u00e1s peque\u00f1o, pero m\u00e1s dif\u00edcil de evitar.</p><p>Jefe de Nils de servicio electr\u00f3nico Andreas Stens\u00f8nes resume:</p><p>\u201cEl desarrollo de la pol\u00edtica de seguridad adicional depende no solo de la amenaza que describimos, sino tambi\u00e9n de c\u00f3mo Occidente elige relacionarse con el desarrollo. Muchos pa\u00edses celebran elecciones este a\u00f1o. La tensi\u00f3n de la pol\u00edtica de seguridad y la incertidumbre econ\u00f3mica aumentan las contradicciones pol\u00edticas en los pa\u00edses occidentales tambi\u00e9n \".</p><p>PST, por su parte, afirma que consideran \"extremistas antiestatales\" y \"extremistas motivados por los casos clim\u00e1ticos, ambientales y de conservaci\u00f3n de la naturaleza\" como poca o muy pocas amenazas reales, pero que \"los casos clim\u00e1ticos, ambientales y de conservaci\u00f3n tienen el potencial de radicalizar \".</p><p>M\u00e1s all\u00e1 de eso, ni PST ni NSM parecen tener mucho para agregar el an\u00e1lisis del servicio electr\u00f3nico. Los tres informes parecen tan similares que es pr\u00e1cticamente el empaque propgandista lo que los separa. B\u00e1sicamente, no apuntan a otros factores y condiciones que el movimiento comunista a nivel internacional y en Noruega, hace mucho tiempo analizado y presentado en una profundidad mucho mayor.</p><p>Los imperialistas se encuentran en una profunda crisis general, que se refleja en todas las esferas de la sociedad, tanto econ\u00f3mica, pol\u00edtica como culturalmente, y en Noruega, as\u00ed como a nivel internacional. Los gobernantes se est\u00e1n negando constantemente a gobernar de la misma manera que antes, y no pueden evitar gastar siempre aumentando las proporciones de sus recursos en la armadura militar y en la propaganda nacionalista reaccionaria.</p><p><strong>Lea tambi\u00e9n:</strong></p><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"vBZe2hFXcX\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/\">Sobre la militarizaci\u00f3n y la reacci\u00f3n en Noruega hoy</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"vBZe2hFXcX\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/embed/#?secret=aFBR6eI4X2#?secret=vBZe2hFXcX\" title=\"\u00abOm militarisering og reaksjonering i Norge i dag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Emh7XJYJhS\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/12/17/norge-nammo-kartlegger-palestina-aktivister/\">Noruega: NAMMO mapea a los activistas de Palestina</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Emh7XJYJhS\" frameborder=\"0\" height=\"533\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/12/17/norge-nammo-kartlegger-palestina-aktivister/embed/#?secret=RIiMEW394x#?secret=Emh7XJYJhS\" title=\"\u00abNorge: Nammo kartlegger Palestina-aktivister\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Qw8H0xTQfl\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/05/08/om-den-sakalte-forsvarskommisjonen/\">Sobre la Comisi\u00f3n de Defensa de So -alled</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Qw8H0xTQfl\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/05/08/om-den-sakalte-forsvarskommisjonen/embed/#?secret=RYETVmTqEX#?secret=Qw8H0xTQfl\" title=\"\u00abOm den s\u00e5kalte forsvarskommisjonen\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe></div></figure><p><strong>Referencias:</strong><br/><a href=\"https://www.nrk.no/norge/e-tjenesten_-mer-alvorlig-trusselbilde-enn-pa-flere-tiar-1.16756934\">Servicio electr\u00f3nico: cree que Rusia est\u00e1 a punto de forzar el cargo en Ucrania</a>(nrk.no)<br/><a href=\"https://www.etterretningstjenesten.no/publikasjoner/fokus/fokus-norsk/Fokus2024%20-%20NO%20-%20Weboppslag%20v2.pdf/_/attachment/inline/cd45b8b4-c932-4e85-964b-d8c83efd8f40:c2b3b54d5beef80df58e325ec77a571c9583fc91/Fokus2024%20-%20NO%20-%20Weboppslag%20v2.pdf\">Enfoque 2024</a>(etterretningstjenesten.no)<br/><a href=\"https://www.pst.no/globalassets/2024/ntv2024/nasjonal-trusselvurdering-2024_uuweb.pdf\">Evaluaci\u00f3n nacional de amenazas 2024</a>(PST.NO)<br/><a href=\"https://nsm.no/getfile.php/1313477-1707733210/NSM/Filer/Dokumenter/Rapporter/Risiko%202024.pdf\">Riesgo 2024</a>(nsm. no)</p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/20/den-norske-statens-trusselvurdering-2024/", "type": "article", "title": "La evaluaci\u00f3n de amenazas del estado noruego 2024", "description": "La semana pasada, los tres organismos del estado de Noruega responsables de la seguridad nacional presentaron sus an\u00e1lisis anuales de la situaci\u00f3n de pol\u00edtica de seguridad.", "modified time": "2024-02-20T13:21:34+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"]}