{"published time": "2024-03-01T13-22-40-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/07.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/02-1-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/01-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/05-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/08-1024x771.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/06-1024x771.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/04-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/09-1024x771.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n<img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1204\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000000.jpg\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n<p>A entrada da sede da Rede Globo, em Belo Horizonte, foi tomada por mais de uma centena de pessoas que protestaram na \u00faltima quinta-feira, dia 29 de fevereiro, contra a cumplicidade da emissora com o genoc\u00eddio do povo palestino. A manifesta\u00e7\u00e3o, convocada pelo Comit\u00ea Mineiro de Solidariedade ao Povo Palestino, denunciou a atua\u00e7\u00e3o dos monop\u00f3lios de imprensa no pa\u00eds que, segundo a convoca\u00e7\u00e3o divulgada pelo comit\u00ea, \u201cpromovem uma campanha de desinforma\u00e7\u00e3o, mentiras e desumaniza\u00e7\u00e3o dos palestinos\u201d.\u00a0</p>\n<p>S\u00edmbolos dos monop\u00f3lios de imprensa foram tingidos com tinta vermelha, simbolizando os mais de 30 mil palestinos assassinados pelos bombardeios criminosos de \u201cIsrael\u201d. Bonecos ensanguentados em mortalhas representavam as crian\u00e7as assassinadas. Os manifestantes expressaram a sua indigna\u00e7\u00e3o contra os mais de 100 cidad\u00e3os palestinos executados em Gaza naquele mesmo dia, alvejados por soldados sionistas enquanto se aglomeravam junto a caminh\u00f5es aguardando pela distribui\u00e7\u00e3o de comida.\u00a0\u00a0</p>\n<figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/02-1.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170215\" data-id=\"170215\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000001.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Faixa condena cobertura da Rede Globo. Foto: Banco de Daod sAND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/01.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170214\" data-id=\"170214\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000002.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Bandeiras palestinas e vermelhas foram erguidas em protesto. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/05.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170213\" data-id=\"170213\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000003.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">S\u00edmbolo da Globo foi coberto com tinta vermelha. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/08.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170211\" data-id=\"170211\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000004.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Sede da Globo foi alvo de protestos. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/06.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170212\" data-id=\"170212\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000005.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Placa condena o primeiro-ministro sionista Netanyahu. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/04.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170216\" data-id=\"170216\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000006.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000006.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstra\u00e7\u00f5es simb\u00f3licas foram realizadas no protesto. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n<figure class=\"wp-block-image size-large\"><a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/09.jpg\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-170209\" data-id=\"170209\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000007.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-01T13-22-40-03-00/000007.jpg\" width=\"1024\"/></a><figcaption class=\"wp-element-caption\">Bandeira do USA foi pisoteada. Foto: Banco de Dados AND</figcaption></figure>\n</figure>\n<p>As bandeiras dos USA e \u201cIsrael\u201d foram pisoteadas e queimadas durante o protesto. Dezenas de velas foram acesas em mem\u00f3ria dos jornalistas palestinos assassinados desde outubro do ano passado. O protesto foi encerrado por meio de uma singela e emocionante homenagem ao militar estadunidense Aaron Bushnell, que ateou fogo a si mesmo em frente \u00e0 embaixada de \u201cIsrael\u201d em Washington, em protesto contra o genoc\u00eddio palestino.\u00a0</p>\n<p>O Comit\u00ea Mineiro de Solidariedade ao Povo Palestino segue promovendo diversas atividades, como a coleta de assinaturas exigindo o rompimento das rela\u00e7\u00f5es do estado brasileiro com \u201cIsrael\u201d e prepara grandes agita\u00e7\u00f5es durante a \u201crecep\u00e7\u00e3o aos calouros\u201d na UFMG e na celebra\u00e7\u00e3o do Dia Internacional da Mulher Trabalhadora.</p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/mg-protesto-na-frente-da-globo-denuncia-cumplicidade-dos-monopolios-de-imprensa-com-o-genocidio-palestino/", "type": "article", "title": "MG: Protesto na frente da Globo denuncia cumplicidade dos monop\u00f3lios de imprensa com o genoc\u00eddio palestino - A Nova Democracia", "description": "Centenas de manifestantes protestaram em frente \u00e0 sede da Rede Globo no dia 29/02 para denunciar a cobertura pr\u00f3-sionista do monop\u00f3lio de comunica\u00e7\u00e3o brasileiro.", "modified time": "2024-03-01T13:22:42-03:00", "updated time": "2024-03-01T13:22:42-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Belo Horizonte (MG)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}