{"title": "PC 1 de abril - Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um crime. Em 4 de abril em L'Aquila Garrison para a liberdade de Anan, Ali e Mansour", "published time": "2024-04-01T15:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6886141432980512871\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"464\" data-original-width=\"1476\" height=\"183\" src=\"../Images/2024-04-01T15-00-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-04-01T15-00-00-08-00/000000.jpg\" width=\"583\"/></div><p></p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b><span>Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um crime</span></b></p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b><span>Libert\u00e0 por Anan, Ali, Mansour</span></b></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><b>4 de abril, a partir das 9h30: Garrison of Solidariedade com o \n Tribunal de L'Aquila, por ocasi\u00e3o da revis\u00e3o da cust\u00f3dia \n Precaut\u00e1rio na pris\u00e3o de Anan Yaeesh, Irar Ali e Mansour Doghmosh.</b></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Anan Yaeesh, refugiado pol\u00edtico palestino que reside em L'Aquila, \u00e9 \n foi preso em 27 de janeiro no mandato do estado<span lang=\"it-IT\">colonial</span><span lang=\"it-IT\">israelense</span>quem solicitou \n extradi\u00e7\u00e3o.</p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span lang=\"it-IT\">Anan</span>Ele \u00e9 particularmente n\u00e3o intencional por Israel. \n Ele se juntou ao<span><span><span lang=\"it-IT\">luta \n liberta\u00e7\u00e3o</span></span></span>da adolescente,<span lang=\"it-IT\">quando</span>O ex\u00e9rcito israelense tem<span lang=\"it-IT\">morto</span>dele \n Companheiro enquanto ele foi para a escola com ela. Lutou \n Cisjord\u00e2nia para defender o<span lang=\"it-IT\">acampamento de refugiados onde \n vivido</span>, foi v\u00edtima de uma tentativa de assassinato por \n Soldados israelenses que o t\u00eam<span lang=\"it-IT\">alcan\u00e7ou</span><span lang=\"it-IT\">vigarista</span>11 tiros de arma de fogo, seus amigos \n Eles foram mortos em sangue frio pelo ex\u00e9rcito israelense e \n Apesar dos anos de cativeiro, a viol\u00eancia sofreu e as press\u00f5es \n em sua fam\u00edlia,<span lang=\"it-IT\">Ele nunca negou seu \n pertencente \u00e0 resist\u00eancia palestina e nunca traiu seu \n pessoas.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Seu ativismo pol\u00edtico e os eventos que o envolveram t\u00eam \n feito de anan uma esp\u00e9cie de her\u00f3i na Palestina, portanto um elemento \n perigoso para os israelenses, que encontraram no governo de Meloni \n O c\u00famplice perfeito para continuar matando o povo palestino \n E reprimir sua resist\u00eancia sem fazer muito barulho.</p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span lang=\"it-IT\">Mas uma opera\u00e7\u00e3o desse tipo, \u00e0 luz de \n Crimes sionistas em Gaza e mais de 30 mil mortes<span></span></span></p><a name=\"more\"></a><span lang=\"it-IT\">Palestinos, n\u00e3o \n Ele poderia passar em sil\u00eancio: T</span>as viola\u00e7\u00f5es do \n Direitos humanos em Israel, tortura muito praticada, demais \n associa\u00e7\u00f5es de direitos humanos reconhecidos e confi\u00e1veis \u200b\u200bque isso \n confirme:<span lang=\"it-IT\"><b>il</b></span><b>procedimento\nestradizionale</b><span lang=\"it-IT\"><b>aceitaram</b></span><b>de \n O governo italiano \u00e9</b><span lang=\"it-IT\"><b>ilegal</b></span>.<p></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span><span><span lang=\"it-IT\">E \n d</span></span></span><span lang=\"it-IT\">a frente do crescimento \n solidariedade que a popula\u00e7\u00e3o e a resist\u00eancia palestina recebem \n Nos quadrados de todo o pa\u00eds, o governo de meloni e seu \n judici\u00e1rio em vez de</span>admitir o erro e reconhecer o \n cumplicidade do estado italiano com<span lang=\"it-IT\">que</span>Genocida de Israel<span lang=\"it-IT\">ampliar a opera\u00e7\u00e3o \n repressivo em rela\u00e7\u00e3o a outros palestinos acusando -os de terrorismo, de \n preparar a\u00e7\u00f5es contra a It\u00e1lia e Israel, para pertencer a um dos \n Organiza\u00e7\u00f5es da resist\u00eancia palestina, parte integrante \n da a\u00e7\u00e3o de 7 de outubro.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Ent\u00e3o, em 11 de mar\u00e7o, na v\u00e9spera da c\u00e2mara do conselho, ele devia \n Decida sobre seu lan\u00e7amento, Anan \u00e9 alcan\u00e7ado por um segundo \n Capture mandato, desta vez todo italiano, e eles v\u00eam com ele \n preso<span><span><span lang=\"it-IT\">Tamb\u00e9m</span></span></span>Ali Arar, Mansour Dahmash.</p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span lang=\"it-IT\">Mas o t\u00e3o chamado</span>\u201cOpera\u00e7\u00e3o contra o \n terrorismo internacional \u201d, at\u00e9 agora dos expoentes do \n Centro -certo governo e pol\u00edticos, nada mais \u00e9 do que uma opera\u00e7\u00e3o \n repressivo pelo qual as pessoas acusadas de nada surgem, porque \n nenhuma a\u00e7\u00e3o militar ou indigna da natureza de \n \"terrorismo\"<span>quem justifica \n Esta opera\u00e7\u00e3o nunca ocorreu em nosso pa\u00eds.</span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">O que justifica, por outro \n Israel descontente, deslegitimizar a resist\u00eancia certa de \n Palestinos contra o ocupante colonial, reprimir e \n criminalizar<span><span><span lang=\"it-IT\">l\u00e1 \n crescente solidariedade com o povo palestino e sua resist\u00eancia.</span></span></span></p><p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">O direito de resistir, mesmo com armas para o ocupante, \u00e9 um \n certo n\u00e3o apenas coletivo, mas tamb\u00e9m subjetivo, amplamente \n reconhecido pelo direito internacional. Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um crime, \n Resist\u00eancia \u00e9 uma motocicleta de um<span><span><span lang=\"it-IT\">mais.</span></span></span>Como Anan disse, \"<i>L\u00e1 \n Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 terrorismo ... se nosso amor pela Palestina \u00e9 \n terrorismo, ent\u00e3o</i><span><span><span lang=\"it-IT\"><i>n\u00f3s</i></span></span></span><i>Os palestinos s\u00e3o o Deus do terrorismo. De 1948 a agora estamos abaixo \n O ataque de Israel que nos mata todos os dias, mas ainda hoje \n Reivindicamos a liberdade, que conquistaremos sem nunca parar. \n Porque \u00e9 nossa terra e os palestinos merecem ser livres \n e viver como todos os outros povos do mundo.</i>\u201d</p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Liberdade para Anan, Ali e Mansour</p><p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">A resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 tentada!</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "A resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma liberdade para Anan, Ali, Mansour, em 4 de abril, a partir das 9h30: solidariedade Garrison na corte de L ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/04/pc-2-marzo-la-resistenza-non-e-reato-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}