{"published time": "2024-04-02T05:17:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Featured_130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Schonefeld-6-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Oslo_1-1024x680.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Oslo_2-1024x680.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Oslo_3-1024x680.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Schonefeld-1-1-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Schonefeld-2-1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Schonefeld-4-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Schonefeld-5-1-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Schonefeld-7-1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Featured_130Jahre_Vorsitzender_Mao_Leipzig_Schonefeld-6-1-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1037\" sizes=\"(max-width: 1382px) 100vw, 1382px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000000.png\" width=\"1382\"/></div><div class=\"entry-content\"><p><em>Imagem em destaque:</em><em>P</em><em>Osters comemorando o 130\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento do presidente Mao, Leipzig-Sch\u00f6nefeld,</em><em>Alemanha. Fonte: Sirva as pessoas</em></p><p>Existem mais alguns relat\u00f3rios sobre a\u00e7\u00f5es que celebram o anivers\u00e1rio de 130 anos do nascimento do presidente Mao Tse-Tung.</p><p>Em<a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/30/aktiviteter-den-siste-uka-41/\">Oslo</a>, Noruega, grafite foi feito com slogans da campanha internacional da ICL para o nascimento do presidente Mao.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10456\" data-id=\"10456\" decoding=\"async\" height=\"680\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000001.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10457\" data-id=\"10457\" decoding=\"async\" height=\"680\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10455\" data-id=\"10455\" decoding=\"async\" height=\"680\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">Graffia a celebra\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio de 130 anos do nascimento do presidente Mao, Oslo, Noruega. Fonte: Tjen Folket Media</figcaption></figure><p></p><p>Em<a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8409-leipzig-plakate-zu-130-jahre-vorsitzdender-mao-in-schoenefeld\">Leipzig</a>Os p\u00f4steres da Alemanha que comemoram o 130\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento do presidente Mao foram colocados no distrito da classe trabalhadora de Leipzig-Sch\u00f6nefeld.</p><figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10467\" data-id=\"10467\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000004.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10464\" data-id=\"10464\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10458\" data-id=\"10458\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10465\" data-id=\"10465\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000007.png\" width=\"768\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10468\" data-id=\"10468\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000008.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10466\" data-id=\"10466\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-04-02T05-17-00-08-00/000009.png\" width=\"1024\"/></figure><figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\"><em>Cartaz comemorando o 130\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento do presidente Mao, Leipzig-Sch\u00f6nefeld, Alemanha. Fonte: Sirva as pessoas</em></figcaption></figure><p></p></div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/04/01/more-actions-celebrating-the-130th-anniversary-of-the-birth-of-chairman-mao/", "type": "article", "title": "Mais a\u00e7\u00f5es comemorando o 130\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento do presidente Mao - The Red Herald", "description": "Existem mais alguns relat\u00f3rios sobre a\u00e7\u00f5es que celebram o anivers\u00e1rio de 130 anos do nascimento do presidente Mao Tse-Tung.", "modified time": "2024-04-01T20:20:57+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Chairman Mao"], "sections": ["Europe", "Featured", "Chairman Mao", "English", "pll_660b17d4a9e1e"], "source_name": "Red Herald"}