{"published time": "2024-04-01T18:11:28+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"moHCnT\"><div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.3\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\"><div class=\"uOTPZ\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\"><div class=\"_66TJz\" data-query=\"container\"><div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\"></div><style type=\"text/css\"/style><style type=\"text/css\">* { \n    \n   }</style><div class=\"rRwOV\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-j8s7a714\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-oq49f3181\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span style=\"font-style:italic\"><span>Aqui est\u00e1 uma pequena antecipa\u00e7\u00e3o do n\u00famero 29 da bandeira vermelha:</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-xj8dj143\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw LRhRI MIiJ6\" id=\"viewer-yulgw816\"><span class=\"dkiuR\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-lcz23817\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span>Em fevereiro, foi anunciado que dois ativistas da organiza\u00e7\u00e3o (anteriormente) relacionada ao SP \"Der Funke\" com os par\u00e1grafos \u00a7282 (1) e \u00a7282a (2) STGB, o chamado \"par\u00e1grafo terrorista\", s\u00e3o amea\u00e7ados. Seu passe\"? Eles compartilharam um texto adequado para pedir um crime terrorista.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw LRhRI MIiJ6\" id=\"viewer-47rds2284\"><span class=\"dkiuR\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"XoPYn\" id=\"viewer-mgizn2283\"><div class=\"p5Stp eqzK0\" style=\"width:min(100%, 100%)\"><div class=\"_30Y3f\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"_9tMTF sMONu cdX-N\" id=\"new-image4263562\" style=\"--dim-height:538;--dim-width:1185\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image4263562\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1185,\"height\":538,\"uri\":\"6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/vorarlberg-terrorprozess-wegen-pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t\" src=\"../Images/2024-04-01T18-11-28-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-04-01T18-11-28-08-00/000000.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/></wow-image><div class=\"DnxS9\"></div></div></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-p4bo82064\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-09wp5999\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span>Os dois ativistas de Voroarlberg, Sonja e Alex, foram convidados para o promotor p\u00fablico de Feldkirch no final de fevereiro. Eles s\u00e3o acusados \u200b\u200bde espalhar a declara\u00e7\u00e3o</span><span style=\"font-style:italic\"><span>\"Com a hipocrisia! Para a defesa de Gaza! Declara\u00e7\u00e3o do IMT \"</span></span><span>ter cometido atos criminosos. A maior penalidade para os par\u00e1grafos amea\u00e7ados a eles s\u00e3o dois anos de priva\u00e7\u00e3o de liberdade. Mesmo se n\u00e3o compartilharmos muitas das opini\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es da declara\u00e7\u00e3o mencionada, \u00e9 necess\u00e1rio se opor veementemente a essas acusa\u00e7\u00f5es e \u00e0 amea\u00e7a de um processo terrorista. A defesa da liberdade de express\u00e3o, que \u00e9 pitada pelas autoridades austr\u00edacas e pelo judici\u00e1rio, \u00e9 relevante aqui. Se esse caso realmente levar a uma condena\u00e7\u00e3o pelos par\u00e1grafos mencionados acima, a porta e o port\u00e3o se abririam para poder usar o \"par\u00e1grafo terrorista\" \u00e0 justi\u00e7a judicial. Se esse caso levaria a uma condena\u00e7\u00e3o, grande parte das atividades solid\u00e1rias da Palestina seria amea\u00e7ada de ser interpretada de tal maneira que \"apoio terrorista\" pudesse ser constru\u00eddo.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-dvrsu127\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-6fkhr129\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span>Este caso simboliza a pol\u00edtica antidemocr\u00e1tica dos governantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que condenam o genoc\u00eddio dos palestinos e defendem os direitos dos palestinos. Numerosas manifesta\u00e7\u00f5es j\u00e1 foram proibidas, centenas foram recebidas e em cerca de 70 casos o judici\u00e1rio \u00e9 determinado. Trata -se de impedir as opini\u00f5es e protestos desagrad\u00e1veis \u200b\u200b- e isso \u00e9 direcionado contra os direitos democr\u00e1ticos da popula\u00e7\u00e3o. Todas as acusa\u00e7\u00f5es contra Sonja e Alex devem ser descartadas imediatamente!</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-02bxy2366\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-28e9s2375\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-j17dd3021\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-7rz6w3033\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-nhe3g2383\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span>(1) Se\u00e7\u00e3o 282 do C\u00f3digo Penal para solicitar atos punidos e bom calor com atos punidos</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-wh7ja2416\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span>(2) \u00a7 282A STGB Pedido de crimes terroristas e bons crimes terroristas de aquecimento</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-l4xrb2453\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-s3z232990\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-iglhu3001\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-y6wnj2463\"><span class=\"dkiuR Jsfyv\"><span style=\"text-decoration:underline\"><span>Fonte de imagem</span></span><span>: Derfunke.at</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\"></div></div><div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\"></div></div></div></div></div></div></div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/vorarlberg-terrorprozess-wegen-pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t", "type": "article", "title": "VORARLBERG: Processo terrorista por causa da solidariedade da Palestina?", "description": "Aqui est\u00e1 um pequeno antecedente do n\u00famero 29 da bandeira vermelha: em fevereiro, ficou-se conhecido que dois ativistas da organiza\u00e7\u00e3o (anterior) SP-Close \"Der Funke\" com os par\u00e1grafos \u00a7282 (1) e \u00a7282a (2) STGB , os chamados \"par\u00e1grafos de terror\", sejam amea\u00e7ados. Seu passe\"? Eles compartilharam um texto adequado para pedir um crime terrorista.", "modified time": "2024-04-01T18:18:28.112Z", "author": "Katharina J.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}