{"published time": "2024-03-11T10-45-38-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2022/10/KNM-Maud-norsk-imperialisme-militaer-forsvar-1160x772.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n<img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-11T10-45-38-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-11T10-45-38-00-00/000000.jpg\" width=\"1160\"/> </div>\n<section class=\"entry-content\">\n<p>Av en kommentator for Tjen Folket Media.</p>\n<hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n<p><strong>Forrige</strong><strong> uke ble milit\u00e6r\u00f8velsen \u00abCold Response\u00bb iverksatt. \u00d8velsen ledes av det norske milit\u00e6ret og er del av NATOs </strong><strong>strategiske virksomhet i Norden generelt og Barentsregionen spesielt.</strong></p>\n<p>\u00d8velsen ble f\u00f8rste gang holdt i 2006, og \u00e5rets \u00f8velse hevdes \u00e5 v\u00e6re den st\u00f8rste av sitt slag noen gang i regionen. \u00d8velsen gjennomf\u00f8res som del av den s\u00e5kalte \u00abSteadfast Defender\u00bb-\u00f8velsen, som i \u00e5r har blitt omtalt som den st\u00f8rste milit\u00e6r\u00f8velsen siden den kalde krigen.</p>\n<p>Norsk milit\u00e6r skriver at over 20 000 soldater deltar i \u00f8velsen, og at deltakerne kommer fra Belgia, Canada, Danmark, Finland, Frankrike, Italia, Nederland, Norge, Spania, Storbritannia, Sverige, Tyskland og USA.</p>\n<p>\u00c5rets \u00f8velse gjennomf\u00f8res angivelig b\u00e5de i Norge, Sverige og Finland, og har som f\u00f8lge av Finlands innlemmelse i NATO endret navn til \u00abNordic Response\u00bb.</p>\n<p>\u2013 S\u00e6rlig stor aktivitet blir det p\u00e5 sj\u00f8en med over 50 p\u00e5meldte ub\u00e5ter, fregatter, korvetter, hangarskip og ulike amfibiefart\u00f8y, skriver det norske milit\u00e6ret p\u00e5 sine nettsider.</p>\n<p>Den opptrappede milit\u00e6re aktiviteten m\u00e5 ses p\u00e5 bakgrunn av den allmenne krisen og forr\u00e5tnelsen i imperialismen. Imperialismen vikler seg inn i stadig sterkere motsetninger og fors\u00f8ker desperat \u00e5 vikle seg ut av dem p\u00e5 den eneste m\u00e5ten den kjenner, gjennom mer og mer milit\u00e6r opprustning og reaksjon.</p>\n<p><strong>Les ogs\u00e5:</strong></p>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xLFBKRKcx5\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/\">Flertall p\u00e5 Stortinget for flere nye amerikanske milit\u00e6rbaser i Norge</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xLFBKRKcx5\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/embed/#?secret=9rnc5I6rHv#?secret=xLFBKRKcx5\" title=\"\u00abFlertall p\u00e5 Stortinget for flere nye amerikanske milit\u00e6rbaser i Norge\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe>\n</div></figure>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xBar2GeXWW\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/20/den-norske-statens-trusselvurdering-2024/\">Den norske statens trusselvurdering 2024</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"xBar2GeXWW\" frameborder=\"0\" height=\"231\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/20/den-norske-statens-trusselvurdering-2024/embed/#?secret=3vNTopVZWn#?secret=xBar2GeXWW\" title=\"\u00abDen norske statens trusselvurdering 2024\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe>\n</div></figure>\n<figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n<blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"dHZTneZMt7\" style=\"display: none;\"><a href=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/\">Om militarisering og reaksjonering i Norge i dag</a></blockquote><iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"dHZTneZMt7\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/embed/#?secret=Pn3CQTMyBd#?secret=dHZTneZMt7\" title=\"\u00abOm militarisering og reaksjonering i Norge i dag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\"></iframe>\n</div></figure>\n<p><strong>Referanser:</strong><br/><a href=\"https://www.forsvaret.no/om-forsvaret/operasjoner-og-ovelser/ovelser/nr24\">Nordic Response 2024</a> (forsvaret.no)<br/><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Nordic_Response\">Nordic Response</a> (wikipedia.no)<br/><a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Steadfast_Defender_2024\">Steadfast defender 2024</a> (wikipedia.no)</p>\n</section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/", "type": "article", "title": "St\u00f8rste milit\u00e6r\u00f8velse i Norden noen gang", "description": "\u00d8velsen gjennomf\u00f8res som del av den s\u00e5kalte \u00abSteadfast Defender\u00bb-\u00f8velsen, som i \u00e5r har blitt omtalt som den st\u00f8rste siden den kalde krigen.", "modified time": "2024-03-11T10:45:45+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"]}