{"published time": "2024-02-16T12-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/LLL2024/LLL_2024_Solidarit\u00e4t_Spanien_Elche-2.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n<p style=\"text-align: justify;\"><em>Die spanische revolution\u00e4re Nachrichtenseite \"<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/12/elche-pintada-de-solidaridad-con-los-represaliados-de-la-marcha-lll-en-berlin/\">Servir al Pueblo\"</a> hat Bilder von einer Solidarit\u00e4tsmalung f\u00fcr die Gefangenen der diesj\u00e4hrigen LLL-Demonstration in Berlin ver\u00f6ffentlicht. Die Malung wurde in der Stadt Elche gemacht und tr\u00e4gt die Parolen \"Freiheit f\u00fcr die deutschen Revolution\u00e4re vom LLL-Marsch\" auf spanisch, erg\u00e4nzt von \"Proletarier aller L\u00e4nder, vereinigt euch!\" auf deutsch. Wir dokumentieren diese Bilder an dieser Stelle.</em></p>\n<div>\u00a0</div>\n<div><img alt=\"LLL 2024 Solidarit\u00e4t Spanien Elche 2\" src=\"../Images/2024-02-16T12-00-00-00-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-16T12-00-00-00-00/000000.jpg\"/></div> </div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8320-spanien-malung-in-solidaritaet-mit-den-verhafteten-der-lll-demonstration", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "rine", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Spanien: Malung in Solidarit\u00e4t mit den Verhafteten der LLL-Demonstration", "tags": ["LLL-Demonstration", "Spanischer Staat", "Freiheit f\u00fcr die Inhaftierten der LLL-Demonstration"]}