{"published time": "2024-03-21T05:53:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.jpeg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nuremberg1.jpeg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nuremberg2.jpeg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/vienna.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brussels.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/banners-1024x724.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"350\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000000.jpeg\" width=\"350\"/></div><div class=\"entry-content\"><p></p><p>Por la presente publicamos una suma de diferentes informes sobre acciones de Partizan en Europa con motivo de Newroz y los 18<sup>th</sup>de marzo.</p><p><a href=\"https://www.avrupahaber10.org/isvicrede-kitlesel-newroz-kutlamasi.html\">Noticias europeas</a>Los informes de que la celebraci\u00f3n de Newroz de este a\u00f1o en Suiza se celebr\u00f3 con gran entusiasmo en Lucerna el 17 de marzo. Partizan tambi\u00e9n asisti\u00f3 a la celebraci\u00f3n con el esp\u00edritu de rebeli\u00f3n del incendio de Newroz iluminado por el herrero Kawa contra el cruel dehaq.</p><p/p><p>Tambi\u00e9n fue<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/nurnbergde-18-mart-uluslararasi-tutsaklar-gununde-miting-duzenlendi.html\">reportada reportado</a>Que el 18 de marzo, el D\u00eda Internacional de los Prisioneros, en Nuremberg Jamnitzerplatz se celebr\u00f3 un concentrador, organizado por Rote Hilfe (Red Aid). En el caso de que las pol\u00edticas de opresi\u00f3n y aislamiento implementadas en prisiones contra prisioneros comunistas, revolucionarios y antifascistas fueron condenados. Para los prisioneros pol\u00edticos, los revolucionarios que han sido encarcelados durante muchos a\u00f1os en pa\u00edses como Francia, Alemania, Grecia, Turqu\u00eda, India, Estados Unidos y muchos otros pa\u00edses fueron apoyados y se enviaron mensajes de solidaridad a los prisioneros revolucionarios y comunistas que continuaron su resistencia.</p><p>Tambi\u00e9n el Dr. Banu B\u00fcy\u00fckavc\u0131 estuvo presente en el evento, su mensaje fue le\u00eddo. \u201c\u00a1La lucha revolucionaria es leg\u00edtima en todas partes! \u00a1Continuaremos nuestra lucha en todas las condiciones y geograf\u00eda! Despu\u00e9s del mensaje, la audiencia grit\u00f3 \"\u00a1Long Live International Solidarity!\" con aplausos.</p><p>Se distribuy\u00f3 una versi\u00f3n alemana de la declaraci\u00f3n publicada por la ICL (Liga Comunista Internacional) durante la acci\u00f3n. Adem\u00e1s de las organizaciones revolucionarias alemanas locales, las organizaciones revolucionarias democr\u00e1ticas inmigrantes de Turqu\u00eda y Kurdist\u00e1n, los activistas partidistas de Nuremberg tambi\u00e9n participaron en la acci\u00f3n.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10119\" data-id=\"10119\" decoding=\"async\" height=\"350\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000001.jpeg\" width=\"350\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10120\" data-id=\"10120\" decoding=\"async\" height=\"350\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000002.jpeg\" width=\"350\"/></figure></figure><p>Tambi\u00e9n se celebr\u00f3 un rally en<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/viyanada-politik-tutsaklarla-dayanisma-eylemi.html\" title=\"\">Viena, Austria</a>, el 18 de marzo, como informa Yeni Demokrasi. En la acci\u00f3n organizada por las organizaciones democr\u00e1ticas revolucionarias en Viena, los discursos fueron celebrados entre otros por partidistas. En los discursos realizados, se llamaba la atenci\u00f3n sobre los problemas de los prisioneros pol\u00edticos, se enfatiz\u00f3 que la necesidad de ser la voz de los prisioneros revolucionarios comunistas afuera al aumentar la solidaridad. Se gritaron esl\u00f3ganes como \"libertad para prisioneros pol\u00edticos, solidaridad internacional de larga vida\".</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10121\" decoding=\"async\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000003.png\" width=\"750\"/></figure><p>Tambi\u00e9n en<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/brukselde-18-mart-uluslararasi-tutsaklar-gununde-eylem-duzenledi.html\">Bruselas, Belgica</a>Se realiz\u00f3 una protesta frente al consulado h\u00fangaro sobre el 18<sup>th</sup>de marzo para protestar contra la implementaci\u00f3n de presi\u00f3n y aislamiento en prisioneros comunistas, revolucionarios y antifascistas. Se transmitieron mensajes de solidaridad a los prisioneros pol\u00edticos que a\u00fan contin\u00faan su resistencia en muchos pa\u00edses.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10126\" decoding=\"async\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000004.jpg\" width=\"750\"/></figure><p>Recibimos el siguiente informe:</p><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-10122\" decoding=\"async\" height=\"724\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-21T05-53-00-08-00/000005.jpg\" width=\"1024\"/></figure><p></p><p>\"Banners con el eslogan\" Defendamos los derechos de los prisioneros comunistas y revolucionarios para la revoluci\u00f3n \"fueron colgados por la Liga Comunista Internacional (ICL) en Z\u00farich, Basilea y Berna en Suiza, Liego en B\u00e9lgica, Linz en Austria y Nuremberg en Alemania.\"</p></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/20/several-actions-by-partizan-in-europe/", "type": "article", "title": "Varias acciones de Partizan en Europa - The Red Herald", "description": "Por la presente, publicamos una suma de diferentes informes sobre acciones de Partizan en Europa con motivo de Newroz y el 18 de marzo.", "modified time": "2024-03-20T21:38:06+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Partizan", "Political prisoners"], "sections": ["Europe", "Featured", "Partizan", "Political prisoners", "English", "pll_65fb56ca6e2f6"], "source_name": "Red Herald"}