{"title": "SITUACI\u00d3N ACTUAL: NOTAS SOBRE LA CRISIS MUNDIAL (8 Los movimientos agrarios en la UE III Actualizaci\u00f3n)", "published time": "2024-03-21T20:39:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2990509662136276701\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; mso-outline-level: 2; text-align: center;\"><b><span>Los\nmovimientos agrarios en la UE III</span></b><b><span><o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Hemos dicho, al comenzar con este\ntema de \u201cLos movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea\u00a0\u00a0(UE)\u201d, que hoy\ncontinuamos, que lo hac\u00edamos para plantear nuestra posici\u00f3n y deslindar con los\nrepresentantes oficiales y los monopolio de la prensa sobre la protesta o\ndemostraci\u00f3n de los agricultores ( Bauerkampf), donde meten de todo a manera de\ncaj\u00f3n de sastre bajo ese concepto de agricultores, esto es a los\ngrandes\u00a0\u00a0monopolistas y dem\u00e1s capitalistas\u00a0\u00a0de los pa\u00edses\nimperialistas de la UE, que explotan la agricultura como un especial campo de\nla inversi\u00f3n del capital y a los verdaderos agricultores, al proletariado\nagrario y a los campesinos</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Nuestro prop\u00f3sito principal, en\nel marcos de estas notas, que no tienen la pretensi\u00f3n de art\u00edculos, no\nobstante, nos lleva a diferenciar, como bien Marx lo estableci\u00f3, a los\nverdaderos agricultores -los obreros del agro y los peque\u00f1os campesinos\n(campesinos pobres)-, de los empresarios capitalistas que invierten su capital\nen la explotaci\u00f3n de la agricultura.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Asimismo, a diferenciar los\npa\u00edses imperialistas de los pa\u00edses oprimidos dentro de la \u201cUE\u201d. Y, tratar de explicar\na qu\u00e9 responde la \u201creforma\u201c de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan (PAC) y del Modelo\nAgr\u00edcola Europeo (MAE), las pugnas y la situaci\u00f3n de las diferentes clases\nfrente a esta \u201creforma\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Los cambios en el Modelo Agr\u00edcola\nEuropeo (MAE) y de la Pol\u00edtica Agraria Com\u00fan (PAC) -el problema de las\nsubvenciones, mercados y precios agr\u00edcolas, etc.-, algunos puntos por el\nmomento, seg\u00fan la versi\u00f3n oficial:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- El<u>Mae</u>se\ncatalog\u00f3 como un marco que engloba la<u>diversidad de regiones,\ntradiciones y sistemas agr\u00edcolas europeos</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-<u>Agricultura en peque\u00f1a\nescala y cambio estructural</u>, hacia una diversidad creciente de modelos\nagr\u00edcolas, tiene importantes implicaciones para la gobernanza, pero tambi\u00e9n\ndeber\u00eda permitir una adaptaci\u00f3n de los sistemas agr\u00edcolas conforme a su emplazamiento\nen todas las regiones europeas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-<u>El</u>se\nconformar\u00e1 mediante<u>estrategias de adaptaci\u00f3n</u>adoptado<u>en\ncada explotaci\u00f3n y a lo largo de las cadenas de valor</u>para responder a\nlos<u>retos espec\u00edficos de cada sector y externos</u>que se vayan\nplanteando.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La \u201creforma\u201d del\nPAC\u201d\u00a0\u00a0y el nuevo MAE, es un proceso en marcha\npara\u00a0\u00a0reestructurar la producci\u00f3n agr\u00edcola a las cadenas de valor de\nlos monopolios (integraci\u00f3n vertical), como ellos mismos lo escriben, para\nresponder a los retos espec\u00edficos de cada sector y externos. Es la pol\u00edtica\nagraria de las potencias imperialistas de la UE, en colusi\u00f3n y pugna, que \u201c<u>abarca\nlos tres elementos del desarrollo sostenible (econ\u00f3mico, ecol\u00f3gico, social)</u>,\nque \u201caten\u00faa los<u>efectos de los mecanismos de mercado</u>en\nel<u>ajuste estructura</u>l y la r<u>resiliencia de los sistemas\nalimentarios</u>\".</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La mal llamada \u201creforma\u201d son en\nrealidad medidas pol\u00edticas para concretar en las actuales condiciones los\nobjetivos enunciados en el p\u00e1rrafo anterior,\u00a0\u00a0y que persigue la mayor\npenetraci\u00f3n del capital financiero\u00a0\u00a0y los monopolios por el generados\nen la agricultura de la Europa Oriental (el este y sur de Europa), no solo\npertenecientes a la UE, sino tambi\u00e9n a pa\u00edses europeos de fuera de la \u201cUni\u00f3n\u201d\ncomo Ucrania o los dem\u00e1s pa\u00edses del Tercer Mundo, a trav\u00e9s de la \u201cayuda\u201d o los\nnuevos tratados comerciales como el UE-Mercosur, UE-India, etc. Para\ncondicionar la agricultura de los paises oprimidos a las necesidades del\nimperialismo.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Este proceso, no es desde ahora.\nProceso, que seg\u00fan las necesidades imperialistas, combina proteccionismo con\n\u201capertura\u201d del mercados (\u201cliberalismo\u201d), precios y subvenciones, que cobra m\u00e1s\nfuerza desde comienzos de los 80, se acrecienta en los 90 y tiene gran impulso\nen los 2000 y 2013 para \u201cadaptarse\u201d a las normas de la Organizaci\u00f3n Mundial de\nComercio (WTO o OMC) y a las nuevas condiciones internacionales de la disputa\ninter-imperialista. Es necesario, en relaci\u00f3n a lo anterior, estudiar mejor\nsobre los controles de origen, de pesticidas, la agricultura biol\u00f3gica y los llamados\nproductos regionales, etc.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Es importante tener en cuenta las\nrelaciones entre la industria y la agricultura en el desarrollo del\ncapitalismo, el empleo de las maquinas en la agricultura y su desarrollo como\nmercado interior y exterior para la industria.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Sobre este proceso, los\nrepresentantes de los partidos reaccionarios y los comentaristas de los medios,\ndicen que se ha roto el consenso pol\u00edtico sobre la pol\u00edtica agraria de la UE,\nque antes era f\u00e1cil llegar a un consenso con los representantes agrarios, que\nahora eso es m\u00e1s dif\u00edcil.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Luego pues, el proceso\nmarcha en medio de fuertes contradicciones entre los intereses contrapuestos de\nlos grandes monopolistas en convergencia con otros sectores capitalistas y los\ncampesinos conservadores de los propios pises imperialistas de Europa\nOccidental, similar al caso de los EEUU con los \u201ctratados\u201d comerciales de los\nEEUU con Mexico, Brasil, Argentina, Paraguay, etc. Apunta\u00a0\u00a0contra el\nproletariado y el peque\u00f1o campesino.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Una de las formas, en que se\nmanifiestan estas contradicciones, es la protesta de los campesinos\n(Bauerkampf), entre los cuales se cuentan los grandes monopolistas del sector y\notros grandes productores agrarios, que como ha trascendido, son los que m\u00e1s se\nbenefician de las pol\u00edticas proteccionistas y de las subvenciones en Alemania,\nFrancia, B\u00e9lgica, Italia, Espa\u00f1a, etc. mientras la Comisi\u00f3n Europea y su PAC\nact\u00faan como el representante del conjunto viendo la necesidad de \u201creformar\u201d el\nPAC para \u201cel cambio estructural\u201d y \u201clos nuevos retos internos y externos\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Citamos de la Comisi\u00f3n Europea,\nen forma resumida, la historia del PAC de sus or\u00edgenes a la actualidad, para\nmostrar en qu\u00e9 nos basamos para decir lo anterior:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1958 El Tratado de Roma sit\u00faa la\nagricultura en el centro de las actividades de la</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">nueva Comunidad Econ\u00f3mica Europea\ny le asigna la tarea de lograr una mayor</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">productividad agr\u00edcola</span></u><span lang=\"ES\">, un nivel de vida justo para los\nagricultores,</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">disponibilidad de<u>suministros,</u><u>mercados\nestabilizados</u>Y<u>una cadena de</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">suministro segura con precios\nrazonables</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1962 Ponen en marcha la PAC,\nestablecen las Organizaciones Comunes de Mercado (OCM)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">de cereales, porcino, av\u00edcola,\nvitivin\u00edcola y hortofrut\u00edcola, y el Fondo Europeo de</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Orientaci\u00f3n y Garant\u00eda Agr\u00edcola\n(FEOGA). Se establece<u>un sistema de garant\u00edas</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">basado en el apoyo a los precios\nde producci\u00f3n para asegurar la venta de la</span></u><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">producci\u00f3n agr\u00edcola</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1968 Dado que ahora no solo<u>se\nha alcanzado la autosuficiencia</u>, sino que tambi\u00e9n se</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">ha superado en gran medida, el\nenfoque se desplaza hacia la creaci\u00f3n de un</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">mayor equilibrio entre las\nmedidas dirigidas a los<u>mercados agr\u00edcolas</u>y las</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">destinadas a<u>modernizar\nlas estructuras agr\u00edcolas.</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Los grados:</span></u><span lang=\"ES\">Despu\u00e9s de la crisis de posguerra y la aplicaci\u00f3n del\nproteccionismo de los mercados y luego la dentro de la PAC, \u201cse alcanzo</span><span lang=\"ES\">la</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Autosuficiencia\"><span>autosuficiencia</span></a></span><span lang=\"ES\">agr\u00edcola\ny ganadera al bloque comunitario y surgi\u00f3 el problema de la</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Sobreproducci\u00f3n\"><span>sobreproducci\u00f3n</span></a></span><span lang=\"ES\">. Se\ngeneraban excedentes de los principales productos agrarios, causando la\nacumulaci\u00f3n de</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Stocks\"><span>cepo</span></a></span><span lang=\"ES\">,\nlos cuales debieron exportarse (con ayuda de subvenciones) en el mejor de los\ncasos, donados a</span><span lang=\"ES\"><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/3513923541120233030\" title=\"Pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo\"><span>pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo</span></a></span><span lang=\"ES\">y otras veces almacenados o destruidos dentro de la UE\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Esto es, la crisis de\nsobreproducci\u00f3n de los pa\u00edses imperialistas de la UE se exportaba (y se sigue\nhaciendo) a los pa\u00edses del Tercer Mundo, siguiendo el ejemplo del imperialismo\nyanqui, contribuyendo a mantener la miseria y el atraso de la agricultura del\nTercer Mundo, Es decir la situaci\u00f3n semicolonial o colonial y la\nsemifeudalidad, desenvolviendo sobre esa base el capitalismo burocr\u00e1tico al\nservicio de sus intereses imperialistas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">METRO<u>odernizar las estructuras\nagr\u00edcolas</u/span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1984 Se introduce un sistema de<u>cuotas\npara limitar la sobreproducci\u00f3n y administrar</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">los suministros para productos\ncomo la leche</span></u><span lang=\"ES\">. Los productores que excedan su</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">cuota ahora est\u00e1n obligados a\npagar un impuesto por excedentes.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1985 El Libro Verde sobre las\nperspectivas de la PAC presenta ideas para un mayor</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">debate, como la reducci\u00f3n del\napoyo a los precios y la diversificaci\u00f3n de las</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">medidas de apoyo a las rentas\nagr\u00edcolas. Estas ideas incluyen el reconocimiento</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">de que adem\u00e1s de asegurar nuestro\nabastecimiento alimentario,<u>la agricultura</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">contribuye al mantenimiento del\ntejido social en las zonas rurales, la protecci\u00f3n</span></u><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">de la tierra y la conservaci\u00f3n de\nlos recursos naturales</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Nota: necesidad de las peque\u00f1as\nexplotaciones agr\u00edcolas para el resto de las explotaciones capitalistas en la\nagricultura capitalista para la fuerza de trabajo agr\u00edcola en condiciones como\nellos mismos dicen, de limitaciones a la inmigraci\u00f3n de fuerza de trabajo del\nTercer Mundo. Necesidades de poblamiento de zonas agrestes y alejadas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1992 La reforma\nMacSharry\u00a0\u00a0introduce un nuevo enfoque de apoyo a</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">los agricultores, con el objetivo\nde<u>reducir el presupuesto de la PAC</u>,<u>recortar la</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">sobreproducci\u00f3n</span></u><span lang=\"ES\">Y<u>cumplir con las\nobligaciones en virtud del comercio</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Internacional</span></u><span lang=\"ES\">. Acuerdos.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1999 El programa Agenda 2000\nallana el camino para la reforma de la pol\u00edtica</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">regional de la UE y la PAC, y\nbusca<u>fortalecer la capacidad de la UE para recibir</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">nuevos miembros y continuar\ncumpliendo con las reglas de la Organizaci\u00f3n</span></u><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Mundial del Comercio sobre\ncomercio internacional</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">2003 La reforma Fischler, tambi\u00e9n\nconocida como \"revisi\u00f3n</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">intermedia\", revisa la PAC.\nIntroduce el innovador r\u00e9gimen de pago \u00fanico</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">(Rp u), pero<u>elimina\nel v\u00ednculo entre lassubvenciones y los vol\u00famenes de producci\u00f3n</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">para una gran parte de las ayudas\nde la PAC</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 3.0pt; mso-outline-level: 3;\"><b><span><o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt;\"><span></span><span lang=\"ES\">Reforma de \n 2013:</span><span>La reforma de 2013 defini\u00f3 las l\u00edneas generales de la\nPAC para el per\u00edodo 2014-2020.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt;\"><span>\u200b</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 3.0pt;\"><span>(\nResumido de: 1962-2022: La pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan de la UE a los 60 ' en las</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">p\u00e1ginas del Think Tank del\nParlamento Europeo)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Nota:\nReforma 2022-2027: Es la que ha entrado a colusi\u00f3n y pugna</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span>Visto lo anterior, pasamos a ver someramente el\ndesarrollo de la agricultura capitalista en los pa\u00edses avanzados\n(imperialistas) y en los pa\u00edses atrasados (semicoloniales) de la UE, partiendo\nde las mismas fuentes de la comisi\u00f3n con nuestros comentarios.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">1.<u>Avanza el\ndesplazamiento\u00a0de la peque\u00f1a producci\u00f3n por la gran producci\u00f3n en la\nagricultura en los pa\u00edses avanzados y de la concentraci\u00f3n de la tierra en los\npa\u00edses atrasados de la UE</u></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">El desarrollo de la agricultura\nen la UE 27 es considerado y definido por la UE en el llamado Modelo Agr\u00edcola\nEuropeo, del cual uno de sus documentos dice:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201c (...) como un marco que engloba\nla diversidad de regiones, tradiciones y sistemas agr\u00edcolas europeos reflejados\nen<u>la amplia variedad de estructuras agr\u00edcolas</u>, tipos de cultivo de\nla tierra y gama de productos\u201d</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"(...)<u>proceso de cambio\nestructural a largo plazo</u>\", como:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Un cambio<u>hacia una\ndiversidad creciente de modelos</u>, que deber\u00eda permitir una adaptaci\u00f3n de los\nsistemas agr\u00edcolas<u>conforme a su emplazamiento en todas las regiones\neuropeas</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Ponen de relieve una<u>disminuci\u00f3n\nsustancial del n\u00famero de explotaciones agrarias en casi todas las regiones NUTS\n2 de la UE-27</u>(La NUTS son las abreviaturas para Nomenclatura de las\nUnidades Teritoriales Estad\u00edsticas 2).</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Y<u>incremento\nsignificativo del tama\u00f1o o la intensidad de las explotaciones restantes</u>y/o\nuna<u>mayor dependencia de la Uni\u00f3n respecto a las importaciones\nagr\u00edcolas</u>, esa es su proyecci\u00f3n.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Esta tendencia a<u>la\nconcentraci\u00f3n agr\u00edcola</u>resulta especialmente evidente<u>en las\nregiones meridionales y orientale</u>s. Las<u>zonas monta\u00f1osas</u>tambi\u00e9n\ncorren un<u>elevado riesgo de abandon</u>o.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Sus proyecciones predicen\nuna<u>mayor polarizaci\u00f3n de la estructura agr\u00edcola</u>, con un abandono y\nuna especializaci\u00f3n continuos en todos los escenarios.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Loss<u>factores</u>impulsores\ndel<u>declive de las explotaciones agr\u00edcolas</u>son\nprincipalmente<u>estructurales,</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">econ\u00f3micos y sociales</span></u><span lang=\"ES\">y, en menor medida,\nmedioambientales.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Sobre los efectos del PAC</span></u><span lang=\"ES\">, dicen: Factores como las subvenciones\ny los precios agr\u00edcolas, y las variables macroecon\u00f3micas y demogr\u00e1ficas<u>desempe\u00f1an\nun mayor papel en los nuevos Estados miembros</u>y afectan de forma\ndiferente a los distintos tipos de explotaciones.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Los estudios de caso,\ndemuestran que el principal factor estructural de la<u>disminuci\u00f3n del\nn\u00famero de explotaciones</u>es una e<u>estructura de mercado que favorece\nla producci\u00f3n intensiva y las explotaciones a gran escala</u>, vinculada a unos\nm\u00e1rgenes cada vez m\u00e1s reducidos y a la escasa capacidad de negociaci\u00f3n.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Adem\u00e1s, las barreras a la entrada\nagravan los problemas del cambio demogr\u00e1fico (envejecimiento de las\npoblaciones) y el \u00e9xodo rural.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Aunque existe preocupaci\u00f3n por el\nsistema de subvenciones de la Uni\u00f3n (PAC), se mantiene el consenso</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">respecto a que tales ayudas son\nindispensables, pero que deben adaptarse a\u00fan m\u00e1s para revertir los</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">efectos negativos\u201d (De S\u00edntesis:\nInvestigaci\u00f3n para la Comisi\u00f3n AGRI \u2212 El futuro del modelo agr\u00edcola europeo:\nrepercusiones socioecon\u00f3micas y territoriales del descenso del n\u00famero de\nexplotaciones agrarias y</span><span>agricultores en la UE)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><u><span lang=\"ES\"></span></u></b><b><u><span>Nuestros\ncomentarios</span></u></b><span>:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span>Europa es ante todo un concepto geogr\u00e1fico, pero si\nhablamos de la Europa Occidental y la Europa Oriental, ya no estamos hablando\nde conceptos geogr\u00e1ficos sino econ\u00f3mico-sociales. Como dijo Engels a fines del\nsiglo XIX y se reafirm\u00f3 Lenin, despu\u00e9s de 1905, Europa Oriental no es un\nconcepto geogr\u00e1fico sino econ\u00f3mico-social. Esto es necesario adelantar porque\nvamos a encontrar esta realidad al tratar el problema agrario en Europa,\nadem\u00e1s, que entre los pa\u00edses hay diferencias de grado y tambi\u00e9n al interior de cada\npa\u00eds,en cuanto a este problema hay diferencias regionales, mas marcadas en\nEspa\u00f1a e Italia. En los mismos pa\u00edses de Europa Oriental existen diferencias\nentre ellos.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Importante para no dejarse\nconfundir cuando los estudios e informes oficiales tratan el \u201ccambio\nestructural\u201d en las explotaciones agr\u00edcolas de la UE generalizan sobre el\nproceso de desaparici\u00f3n de la peque\u00f1a agricultura en beneficio de la grande en\nlos pa\u00edses capitalistas desarrollados o imperialistas, y de los minifundios en\nbeneficio de la gran propiedad latifundista en el desarrollo del capitalismo\nburocr\u00e1tico en el agro en los pa\u00edses oprimidos o atrasados.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Marx estableci\u00f3 la ley del\ndesplazamiento de la fuerza de trabajo no solo en t\u00e9rminos relativos sino\nabsolutos con el desarrollo de la agricultura capitalista a diferencia de la\ndisminuci\u00f3n de la poblaci\u00f3n obrera relativa en la industria mientras crece el\nempleo en forma absoluta.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Problema es que, en muchos\ncasos, la clasificaci\u00f3n o determinaci\u00f3n de la estructura agraria se hace como\nsi en la UE 27 existiera un solo mundo econ\u00f3mico en la agricultura, sin\ndiferencias de desarrollo del capitalismo, partiendo de esto, algunas veces se\nclasifica las empresas agrarias no por su inversi\u00f3n y acumulaci\u00f3n de capital,\nsino por su tama\u00f1o medido en hect\u00e1reas. Esto lleva a que se confunda a los\nverdaderos productores agrarios, los obreros y peque\u00f1os campesinos, con los\ncapitalistas que invierten su capital en la agricultura.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Tener en cuenta, tambi\u00e9n, la\nnecesidad de las peque\u00f1as explotaciones agr\u00edcolas para el resto de las\nexplotaciones capitalistas en la agricultura capitalista para la fuerza de\ntrabajo agr\u00edcola en condiciones como ellos mismos dice, de limitaciones a la\ninmigraci\u00f3n de fuerza de trabajo del Tercer Mundo.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Lo anterior est\u00e1 detr\u00e1s de los\nt\u00e9rminos como diversidad, peque\u00f1a producci\u00f3n, zonas monta\u00f1osas abandonadas,\netc.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Necesitan, en los pa\u00edses de\nEuropa Occidental, fijar en el campo una determinada cantidad de poblaci\u00f3n para\nla agricultura y el poblamiento; as\u00ed, como en los pa\u00edses atrasados de Europa\nOriental, el desarrollo del capitalismo burocr\u00e1tico en el agro sobre la base\ndel latifundio, necesita el minifundio para mantener el campesinado para que le\nprovea de fuerza de trabajo como semiproletariado y proletariado rural</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Comentando lo antes citado: en\nlos pa\u00edses antes citados se busca mantener el binomio latifundio-minifundio,\npara que sean los peque\u00f1os campesinos los que provea de fuerza de trabajo\nbarata, de bajos salarios, para la seguridad alimentaria y de la industria de los\npa\u00edses imperialistas de la misma,as\u00ed como, peque\u00f1a agricultura en los pa\u00edses\nimperialistas, para las zonas alejadas y de monta\u00f1a para estos por razones de\npoblamiento y atraso.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">La pol\u00edtica agraria de la UE\npersigue subordinar la producci\u00f3n agr\u00edcola de los pa\u00edses semicoloniales a sus\nnecesidades imperialistas. La forma ser\u00e1 a trav\u00e9s de los tratados desiguales.\nLa \u201cayuda\u201d a Ucrania o \u201ctratados de libre comercio\u201d para traer la soja barata\nde Brasil, Argentina, Bolivia y otros pa\u00edses. Mientras ellos exportan\ncapitales, insumos, maquinarias y conocimientos, organizando sus cadenas de\nvalor bajo sus monopolios en estos lugares, inundando esto pa\u00edses con sus\nmercanc\u00edas baratas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Importante tener siempre presente\nde los dos aspecto que implica la penetraci\u00f3n del imperialismo en los pa\u00edses\noprimidos o atrasados del Tercer Mundo, que penetra hasta la misma Europa\n(Presidente Gonzalo).</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span>El\nPresidente Mao, aplicando el marxismo-leninismo, al estudio concreto de la\nHistoria y de la sociedad China, estableci\u00f3 el car\u00e1cter de la sociedad y de la\nrevoluci\u00f3n china. Cuando trata el car\u00e1cter de la sociedad china y los cambios\noperados por la penetraci\u00f3n del imperialismo en China, establece los dos\naspectos que son inseparables de dicha dominaci\u00f3n:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201c Sin embargo, el nuevo fen\u00f3meno\ndel que hemos hablado,<u>el surgimiento y desarrollo del capitalismo,\nconstituye s\u00f3lo un aspecto del cambio operado a ra\u00edz de la penetraci\u00f3n del\nimperialismo en</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Porcelana</span></u><span lang=\"ES\">.<u>Hay otro aspecto que es concomitante con el primero y que, a la\nvez, lo obstaculiza : la colusi\u00f3n del imperialismo con las fuerzas feudales\nchinas para impedir el desarrollo del capitalismo chino</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Al penetrar en nuestro pa\u00eds, las\npotencias imperialistas de ning\u00fan modo se propon\u00edan transformar a la China\nfeudal en una China capitalista. Su objetivo era todo lo contrario: hacer de\nella una semicolonia o colonia.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Para ello, las potencias\nimperialistas han utilizado y siguen utilizando todos los medios de opresi\u00f3n\nmilitar, pol\u00edtica, econ\u00f3mica y cultural, lo que les ha permitido convertir\ngradualmente a China en una semicolonia y colonia\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"<u>El capitalismo nacional se ha\ndesarrollado</u>hasta cierto punto y desempe\u00f1a un papel considerable en\nla vida pol\u00edtica y cultural de China. Sin embargo,<u>no ha llegado a\nconvertirse en la forma principal dentro de su r\u00e9gimen econ\u00f3mico-social</u>;<u>es\nmuy d\u00e9bil</u>, y en su mayor parte est\u00e1 (m\u00e1s) o menos<u>asociado con el\nimperialismo extranjero y el feudalismo interno</u>\u201d ( Presidente Mao Tsetung,\nLA REVOLUCI\u00d3N CHINA Y</span><span>EL PARTIDO COMUNISTA DE CHINA ,\nDiciembre de 1939).<o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span><br/></span></p><p class=\"MsoNormal\"><b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\"><span><u>NOTAS ADICIONALES</u>:<o:p></o:p></span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\">1. En alguna oportunidad se nos pregunt\u00f3<span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>\u00bf por qu\u00e9 la UE pagaba a los\nagricultores para dejar la tierra en barbecho? Se referian a</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>El \n La comisi\u00f3n produjo propuestas adicionales para abordar las preocupaciones presupuestarias en 1987 \n que eran</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>adoptado \n en 1988;<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>a los fondos estructurales de la UE para \n Apoyo a la reestructuraci\u00f3n y rural</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>desarrollo. \n Se introdujeron medidas socioestructurales para complementar la reestructuraci\u00f3n, incluida</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>medidas \n para reducir el \u00e1rea bajo cultivo (set-asides y jubilaci\u00f3n anticipada) y \n medidas a</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>compensar \n agricultores para el efecto adverso de los estabilizadores a sus ingresos (como directamente \n la ayuda a</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>ingresos, \n Soporte para la extensificaci\u00f3n - Reducci\u00f3n de la densidad de medias de ganado - y para el \n conversi\u00f3n</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>a \n Productos no en excedente). Apoyo para m\u00e9todos agr\u00edcolas ecol\u00f3gicos \n se convirti\u00f3 en un</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>opci\u00f3n \n para los Estados miembros en 1987 (Daugbjerg y Feindt, 2021).</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Pensamos,\nque principalmente tiene que ver con la medidas contra las crisis de\nsobreproducci\u00f3n del sector. Nos basamos en el resumen hist\u00f3rico del PAC del\npropio Parlamento Europeo: ' 1962-2022: La pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan de la UE a\nlos 60 '. Pero es necesario profundizar m\u00e1s en el estudio del tema agrario y\nlas pol\u00edticas agrarias para tener una explicaci\u00f3n m\u00e1s completa.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2.\nSobre la pol\u00edtica alimentaria de la UE, expresada as\u00ed:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2019<u>El\nPacto Verde Europeo</u>establece el compromiso de la UE para abordar los</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>desaf\u00edos<u>relacionados con el clima y el medio ambiente</u>actuando en una serie de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>\u00e1reas\npol\u00edticas, incluidas<u>las pol\u00edticas agroalimentarias.</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2020 En\nl\u00ednea con la hoja de ruta del<u>Trato verde</u>, se revelan las<u>estrategias\n'de la</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>granja\na la mesa' y de biodiversidad</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>2022\nLos servicios de la Comisi\u00f3n analizan los planes estrat\u00e9gicos de la PAC en un</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>di\u00e1logo\nestructurado con los Estados miembros, con el objetivo de aprobar</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>oportunamente\nlos planes estrat\u00e9gicos para su implementaci\u00f3n a partir del 1 de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>enero\nde 2023.<u>La PAC reformada se considera una pol\u00edtica clave para avanzar</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>hacia\nsistemas alimentarios m\u00e1s sostenibles</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>(del Resumen citado anteriormente).</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Sobre\nla pol\u00edtica alimentaria de la UE y el PAC, transcribimos unas citas de Carlos\nMarx,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>(Manuscrito\necon\u00f3mico de 1861 \u2013 1863) sobre<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>los\nmedios de subsistencia requeridos por el trabajador para</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>mantenerse\ncomo trabajador, para vivir como trabajador y para procrear. Es decir, para la\nproducci\u00f3n y reproducci\u00f3n de la fuerza de trabajo, partiendo del supuesto que\ncada capitalista cuando establece su empresa</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>considera\na los salarios como algo dado en el lugar y el tiempo donde se establece.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Advertimos,\nque con las citas que siguen, no pretendemos dejar por aclarado el asunto de la\npol\u00edtica de la UE y toda la propaganda en los medios sobre comida saludable o\nsegura, con las pol\u00edticas agroalimentarias, clima y medio ambiente,<span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>solamente queremos dar una idea del sentido\nde esas pol\u00edtica y de esa propaganda, de ese bombardeo en todos los medios y\ndifrentes escenarios de \u201ccomida sana\u201d, vegetariana, vegana, etc. Creemos que es\nnecesario profundizar en el tema.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>A continuaci\u00f3n las citas:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>//\n\u201cReducir el costo de subsistencia de los hombre, mediante la disminuci\u00f3n</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>del\nprecio natural de los alimentos y de la vestimenta, GRACIAS A LOS CUALES</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>SE\nSOSTIENE LA VIDA, Y LOS SALARIOS BAJAR\u00c1N EN \u00daLTIMA INSTANCIA, A</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>PESAR\nDE QUE LA DEMANDA POR TRABAJADORES PUEDA INCREMENTARSE</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Bastante \n \"(Ricardo, Sobre los principios de la econom\u00eda pol\u00edtica, 3\u00aa ed., Londres,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>1821, \n pag. 460). //</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>//\u201cEl\nprecio natural del trabajo es el precio que es necesario para permitir a los</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>trabajadores,\nUNO JUNTO A OTRO , subsistir y perpetuar su raza, sin incremento</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>ni\ndisminuci\u00f3n. La capacidad de cada trabajador para sostenerse as\u00ed mismo y</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>a su\nfamilia no depende de la cantidad de dinero que pueda recibir como</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>salario,\nsino en la cantidad de COMIDA, BIENES B\u00c1SICOS y COMODIDADES</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>que ese\ndinero puede comprar. El precio natural del trabajo, en consecuencia,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>depende\ndel PRECIO DE LOS ALIMENTOS, BIENES DE PRIMERA NECESIDAD Y</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>COMODIDADES\n... Con un incremento en el precio de los ALIMENTOS y BIENES</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>DE\nPRIMERA NECESIDAD el precio natural del trabajo se incrementar\u00e1; con una</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>ca\u00edda\nde su precio, \u00e9ste caer\u00e1\u201d (Ricardo, l.c., p. 86). //</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>// El\npeck ingl\u00e9s (unidad de medida para los cereales) = 1\u20444 bushel.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Hay 8\nbushels en un quarter. El bushel est\u00e1ndar contiene 2, 218 y 1/5</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>pulgadas\nc\u00fabicas y mide 19 1\u20442 pulgadas de di\u00e1metro y 8 1\u20444 pulgadas de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>profundidad.\nMalthus dice:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>\u201cA partir\nde una revisi\u00f3n comparativa del precio de los cereales y salarios</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>desde\nel reino de Eduardo III en adelante, podemos concluir que, durante los</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>\u00faltimos\n500 a\u00f1os, las ganancias de un d\u00eda de trabajo en este pa\u00eds han estado m\u00e1s</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>frecuentemente\npor debajo de un peck de trigo; este peck de trigo podr\u00eda ser</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>considerado\nde alguna manera como un PUNTO MEDIO , o un punto MAS BIEN</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>POR\nENCIMA DEL MEDIO, ALREDEDOR DEL CUAL LOS SALARIOS DEL TRABAJO</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>EN\nT\u00c9RMINOS DE CEREALES HAN OSCILADO, VARIANDO EN FUNCI\u00d3N DE LA</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Oferta y \n La demanda \u201d(Malthus, Principios de la econom\u00eda pol\u00edtica, etc., 2\u00aa ed.,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Londres, \n 1836, [p. 240,] 254). //</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Marx \n dado:</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Si una\nmercanc\u00eda de menor calidad se coloca en el lugar de una m\u00e1s</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>valiosa\ny mejor, que formaba parte de los principales medios de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>subsistencia\ndel trabajador, por ejemplo, si el ma\u00edz o el trigo reemplazan</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>a la\ncarne, o si las papas se introducen en lugar del trigo o del centeno,</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>el\nnivel del valor de la capacidad de trabajo cae naturalmente, porque</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>el\nnivel de sus necesidades ha sido obligado a descender. En nuestra</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>reflexi\u00f3n,\nsin embargo, asumiremos en todo momento que la cantidad y</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>calidad\nde los medios de subsistencia, y por tanto tambi\u00e9n la magnitud</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>de las\nnecesidades, a un nivel dado de civilizaci\u00f3n, no se empuja</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>nunca a\nla baja, porque este estudio de la elevaci\u00f3n o rebaja de dicho</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>nivel\n(particularmente su rebaja artificial) no altera en absoluto las</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>consideraciones\nsobre la relaci\u00f3n general.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>(...)</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>Resulta\nde la mayor importancia para entender la relaci\u00f3n-de-</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>capital\nel determinar el valor de la capacidad de trabajo (fuerza de trabajo, seg\u00fan</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>El\nCapital), ya que la relaci\u00f3n-de-capital reside en la venta de dicha capacidad.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'><span style=\"mso-spacerun: yes;\"></span>Lo que hemos tratado de establecer es la\nmanera en la que el valor de esta</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>mercanc\u00eda\nse determina,porque el rasgo esencial de la relaci\u00f3n es que la capacidad</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>de\ntrabajo se ofrece en tanto que mercanc\u00eda; pero la determinaci\u00f3n de su valor de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>cambio\nen tanto que mercanc\u00eda es el factor decisivo.<u>Como el valor de</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>cambio\nde la capacidad de trabajo est\u00e1 determinado por los valores o los</span><o:p></o:p></u></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>precios\nde los medios de subsistencia, los valores de uso necesarios para</span><o:p></o:p></u></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>la\npreservaci\u00f3n y reproducci\u00f3n de la capacidad de trabajo</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>, los fisi\u00f3cratas</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>lograron\nconformar, en t\u00e9rminos generales, una concepci\u00f3n correcta de</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>su\nvalor pese a lo poco que comprendieron sobre la naturaleza del valor</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>en\ngeneral.<u>De ah\u00ed que el salario del trabajo, que est\u00e1 determinado por</u></span></p><p class=\"MsoNormal\"><u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>las\nnecesidades promedio de la vida</span></u><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>,\njuega un rol importante con estas</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>personas,\nque establecieron las primeras concepciones racionales del</span></p><p class=\"MsoNormal\"><span style='font-family: \"Liberation Serif\",\"serif\";'>capital\nen general\u201d.</span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"><b>2. LA SITUACI\u00d3N DE LOS\nPA\u00cdSES DE EUROPA ORIENTAL<u></u>ANTES DE SU INGRESO A LA UE\u00a0Y EN LA\nACTUALIDAD</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Continuar\u00e1....</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\"><o:p></o:p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Los movimientos agrarios en la UE III   Hemos dicho, al comenzar con este tema de \u201cLos movimientos agrarios en la Uni\u00f3n Europea\u00a0\u00a0(UE)\u201d, ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_21.html", "source_name": "Association New Democracy"}