{"published time": "2024-03-21T04:43:46+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8M_Bremerhaven.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-40.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-21-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-10-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-11-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-15-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-18-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-14-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/featured-colombia-0803.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-5.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-6.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-8.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-9.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-10.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-11.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-36.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-37.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8_Marz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-20.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-21.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-22.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-23.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-27.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-28.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-30.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-41.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-3.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-4.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-39.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-12.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-13.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-14.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-15.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-16.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-17.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-18.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-19.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_4.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_5.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/9580eba4-269e-4eef-bf50-3f931fb3cda1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-24-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-31.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-32.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-35.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-38.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\"><img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000000.png\" width=\"1160\"/></div><section class=\"entry-content\"><p>Por un comentarista de The Earn Folket Media.</p><hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/><p><strong>Nuestros camaradas en el Red Herald han informado sobre movilizaciones y acciones en todo el mundo en relaci\u00f3n con el D\u00eda Internacional de los Trabajadores.</strong></p><div class=\"ez-toc-v2_0_62 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\" id=\"ez-toc-container\"><p class=\"ez-toc-title\">Contenido</p><label class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\" for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65fcf17f3df5f\"><span class=\"\"><span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">Palanca</span><span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\"><svg class=\"list-377408\" fill=\"none\" height=\"20px\" style=\"fill: #999;color:#999\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"20px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\"></path></svg><svg baseprofile=\"tiny\" class=\"arrow-unsorted-368013\" height=\"10px\" style=\"fill: #999;color:#999\" version=\"1.2\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"10px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\"><path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\"></path></svg></span></span></label><input aria-label=\"Toggle\" id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65fcf17f3df5f\" type=\"checkbox\"/><nav><ul class=\"ez-toc-list ez-toc-list-level-1\"><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#Mexico\" title=\"Mexico\">M\u00e9xico</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#Colombia\" title=\"Colombia\">Colombia</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#Tyrkia\" title=\"Tyrkia\">Pavo</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#Frankrike\" title=\"Frankrike\">Francia</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#Tyskland\" title=\"Tyskland\">Alemania</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#Danmark\" title=\"Danmark\">Dinamarca</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#Irland\" title=\"Irland \">Irlanda</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#USA\" title=\"USA\">EE.UU</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#Kongo\" title=\"Kongo\">Kongo</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#Finland\" title=\"Finland \">Finlandia</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#Spania\" title=\"Spania\">Espa\u00f1a</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#Norge\" title=\"Norge\">Noruega</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#Osterrike\" title=\"\u00d8sterrike\">Austria</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#Belgia\" title=\"Belgia\">B\u00e9lgica</a></li><li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\"><a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-15\" href=\"#Hellas\" title=\"Hellas\">Hella</a></li></ul></nav></div><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Mexico\"></span>M\u00e9xico<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>Tambi\u00e9n ha habido una gran marcha en la Ciudad de M\u00e9xico Capital, y se han organizado marchas de lucha en varias ciudades como Monterrey, Puebla, Jalisco, Colima y Zacatecas. Las peleas callejeras han llevado a una fuerte opresi\u00f3n por parte de la polic\u00eda, que ha atacado las manifestaciones con ca\u00f1ones de agua y gases lacrim\u00f3genos.</p><p>Partidos en Zacatecas:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Polic\u00edas estatales antimotines usaron gas lacrim\u00f3geno, extintores, golpearon y detuvieron algunas de las mujeres participantes en la marcha por el D\u00eda Internacional de la Mujer en Zacatecas.<a href=\"https://t.co/jCe3QSeJfO\">pic.twitter.com/jCe3QSeJfO</a></p>\u2014 Proceso (@proceso)<a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766304004919754910?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>Los manifestantes prendieron fuego a las barricadas policiales alrededor del palacio del gobierno en Monterrey:</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Miles de mujeres marcharon hoy en Monterrey desde la Macroplaza a Palacio de Gobierno con la exigencia de justicia. | Video: Luciano Campos<a href=\"https://t.co/3gTtGaTyOH\">pic.twitter.com/3gTtGaTyOH</a></p>\u2014 Proceso (@proceso)<a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766281562822152396?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\">Las manifestantes prendieron fuego en una valla ubicada frente al Palacio Municipal. | Video: Luciano Campos<a href=\"https://t.co/n5BAmAKODW\">pic.twitter.com/n5BAmAKODW</a></p>\u2014 Proceso (@proceso)<a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766319458962776347?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>I<a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-del-8-de-marzo-en-oaxaca.html\">Oxaca</a>March\u00f3 el movimiento femenino popular junto con la Uni\u00f3n para los Maestros, gritando consignas como \"el feminismo proletario aplasta al patriarcado\". Durante la marcha, el apoyo tambi\u00e9n se expres\u00f3 para la heroica resistencia nacional en Palestina. Se distribuyeron partidos que alentaron a las mujeres a unirse al movimiento. El movimiento femenino del pueblo celebr\u00f3 una apelaci\u00f3n en la que enfatizaron que es clase la que nos separa, no el g\u00e9nero, y que es la revoluci\u00f3n proletaria la que est\u00e1 en la agenda, no la \"ideolog\u00eda de g\u00e9nero\" que se llama as\u00ed. Muchas empresas y bancos hab\u00edan cubierto sus ventanas con madera contrachapada, y el palacio del gobierno y el pabell\u00f3n en la plaza tambi\u00e9n estaban rodeados de cercas y otros obst\u00e1culos en un intento por evitar que los manifestantes celebraran una reuni\u00f3n al final de la marcha. Durante el grito de los lemas, los manifestantes eliminaron las cercas y tomaron el pabell\u00f3n para transmitir su mensaje.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33318\" decoding=\"async\" height=\"369\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000001.png\" width=\"1500\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Colombia\"></span>Colombia<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>En Bogot\u00e1, se realiz\u00f3 una manifestaci\u00f3n en Plaza Bol\u00edvar. La polic\u00eda atac\u00f3 a los bastones y us\u00f3 gases lacrim\u00f3genos y granadas de choque contra los manifestantes.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"es\"><a href=\"https://twitter.com/hashtag/LasKienes?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#Lashines</a>\ud83d\udfe3 | El ESMAD interviene a esta hora en la manifestaci\u00f3n del 8M en Bogot\u00e1, varias mujeres est\u00e1n siendo dispersadas de la Plaza de Bol\u00edvar con gases lacrim\u00f3genos, lo que ha suscitado inconformidad en los movimientos feministas.<a href=\"https://t.co/9LQRwQDNds\">pic.twitter.com/9LQRwQDNds</a></p>- Kiennyke (@kiennyke)<a href=\"https://twitter.com/kienyke/status/1766262657017933938?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>I<a href=\"https://nuevademocracia.com.co/?p=26047\">Medell\u00edn</a>El movimiento femenino de la gente, como honrar a las mujeres revolucionarias y comunistas, un homenaje, y fue aplaudido y gritado: \"Romper los v\u00ednculos, liberar la ira de las mujeres, como una fuerza poderosa para la revoluci\u00f3n\". Los manifestantes salieron a las calles y exigieron justicia para los asesinatos de mujeres, las violaciones y la opresi\u00f3n sexual para la cual la mitad de los trabajadores est\u00e1n expuestos. En Banks y grandes tiendas fue escrita: \"Ups con los oprimidos, abajo con los opresores\" y los carteles se establecieron contra el imperialismo y para la lucha heroica del pueblo palestino.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-9 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33326\" data-id=\"33326\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000002.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000002.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33330\" data-id=\"33330\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000003.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33328\" data-id=\"33328\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000004.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33331\" data-id=\"33331\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000005.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000005.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33329\" data-id=\"33329\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000006.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000006.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33332\" data-id=\"33332\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000007.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000007.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33327\" data-id=\"33327\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000008.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000008.png\" width=\"1024\"/></figure></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Tyrkia\"></span>Pavo<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p><a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/kadinlar-8-martta-meydanlari-doldurdu.html\">Nueva democracia</a/p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Turqu\u00eda | La 22a Marcha de la Noche Feminista se organiz\u00f3 en Estambul a pesar del bloqueo de la polic\u00eda pesada y las prohibiciones del gobierno.<br/><br/>\"La salvaci\u00f3n est\u00e1 en la pelea feminista\", escribieron mujeres turcas en el estandarte principal durante el cortejo.<br/><br/>Fotos: EPA-FE/Erdem Sahin<a href=\"https://t.co/VQ3fV7j9or\">pic.twitter.com/VQ3fV7j9or</a></p>- Balkan Insight (@balkaninsight)<a href=\"https://twitter.com/BalkanInsight/status/1766230614380794081?ref_src=twsrc%5Etfw\">8 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33228\" decoding=\"async\" height=\"392\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000009.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000009.png\" width=\"1493\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33229\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000010.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000010.png\" width=\"1000\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Frankrike\"></span>Francia<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>En Limoges, Jeunes R\u00e9volutionnaires (JR), F\u00e9d\u00e9ration Syndical Ethudiante (FSE) y causan un retrato con un retrato de Clara Zetkin y con libertad condicional de capitalismo aplastante, imperialismo y patriarcado.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">Para el<a href=\"https://twitter.com/hashtag/8mars?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">#8 Marte</a>En Limoges, desfilamos con el<a href=\"https://twitter.com/FSE_Limoges?ref_src=twsrc%5Etfw\">@FSE_LIMOGES</a>y la<a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Cause_Du_PeUple</a>\u00a1Bajo el retrato de Clara Zetkin y con la consigna para derribar el capitalismo, el imperialismo y el patriarcado!<a href=\"https://t.co/sJEWe6CW5c\">pic.twitter.com/sJEWe6CW5c</a></p>- J\u00f3venes revolucionarios (@JR_EF_)<a href=\"https://twitter.com/JR_EF_/status/1766416433355903075?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>En Rennes, JR, FSE y Cause Du Peuple mostraron apoyo al pueblo palestino y la lucha armada de las mujeres oprimidas en todo el mundo.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 Luego desfilamos con los camaradas de<a href=\"https://twitter.com/JR_EF_?ref_src=twsrc%5Etfw\">@JR_EF_</a>en<a href=\"https://twitter.com/FSE_Rennes?ref_src=twsrc%5Etfw\">@Fse_rennes</a>\u00a1Dentro de la procesi\u00f3n antiimperialista, para gritar nuestro apoyo contra el genocidio en Palestina y la lucha armada de las mujeres oprimidas en el mundo! \ud83d\udea9 (2/2)<a href=\"https://t.co/aVIhusAVGF\">pic.twitter.com/aVIhusAVGF</a></p>- La causa de la gente \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@Cause_Du_PeUple)<a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1766433106813190286?ref_src=twsrc%5Etfw\">9 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><p>I<a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/10/photos-8-mars-2024/\">Par\u00eds</a>March\u00f3 causa du Peuple, Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire (LJR), JR, FSE y la campa\u00f1a de la Unidad para la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah juntos. Porque PeuPer, LJR y Jr sostuvieron un<a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/09/paris-discours-du-8-mars/\">discurso conjunto</a>Durante el evento. Los activistas llevaban retratos de las hero\u00ednas femeninas del proletariado Clara Zetkin, Danielle Casanova, Chiang Ching y el camarada Norah.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33231\" decoding=\"async\" height=\"520\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000011.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000011.png\" width=\"1498\"/></figure><p>En Lille, FSE particip\u00f3 con una pesta\u00f1a para el feminismo proletario y una pesta\u00f1a en honor a Martha Desrumaux, una l\u00edder y activista de la regi\u00f3n, que fue la primera miembro femenina del Comit\u00e9 Central en el Partido Comunista de Francia.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33259\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000012.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000012.png\" width=\"1498\"/></figure><p>En Caen, los activistas revolucionarios rindieron homenaje a las h\u00e9roes femeninas del proletariado junto con el comit\u00e9 de H\u00e9roville Palestina bajo la \"mujer popular de la gente, defensa su clase\" y \"viviendo el revolucionario 8 de marzo\".</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33260\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000013.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000013.png\" width=\"1493\"/></figure><p>En Toulouse, LJR particip\u00f3 en una manifestaci\u00f3n anti -Imperialista en apoyo de las mujeres palestinas.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33261\" decoding=\"async\" height=\"558\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000014.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000014.png\" width=\"1493\"/></figure><p>En Lyon, el Comit\u00e9 de Mujeres Popular tuvo una reuni\u00f3n en la Universidad de Lyon sobre el trabajo de los vecindarios y la lucha contra las mujeres antiimperialistas. Luego, los activistas participaron en la demostraci\u00f3n antiimperialista con LJR y La Fosse Aux Lyons Collective.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-10 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33262\" data-id=\"33262\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000015.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000015.png\" width=\"300\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33263\" data-id=\"33263\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000016.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000016.png\" width=\"300\"/></figure></figure><p>I<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">Par\u00eds</a>Hubo una importante manifestaci\u00f3n en la que los partidarios partizados participaron con organizaciones de mujeres francesas y organizaciones de inmigrantes.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33292\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000017.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000017.png\" width=\"1536\"/></figure><p>En Reims, se organiz\u00f3 una marcha en la que los seguidores del colectivo Purple-R\u00f8d participaron y apelaron.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33293\" decoding=\"async\" height=\"1536\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000018.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000018.png\" width=\"1152\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Tyskland\"></span>Alemania<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>I<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8370-bremerhaven-kraftvolle-demonstration-zum-8-maerz\">Bremerhaven</a>Organiz\u00f3 el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas Bremen, como parte de la Asociaci\u00f3n Roja, en una manifestaci\u00f3n en Goetheviertel, una de las \u00e1reas m\u00e1s pobres de toda Alemania. Durante la parola, las \"peleas de mujeres y resiste\" participaron, entre otras cosas, familias, madres y ni\u00f1os en la marcha. Hubo consignas como \"rebeli\u00f3n en palabras y acci\u00f3n, contra el imperialismo y el patriarcado\" y la \"palestina viva\".</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-11 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33220\" data-id=\"33220\" decoding=\"async\" height=\"452\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000019.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000019.png\" width=\"773\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33219\" data-id=\"33219\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1094px) 100vw, 1094px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000020.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000020.png\" width=\"1094\"/></figure></figure><p>I<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8365-leipzig-demonstration-zum-8-maerz\">Leipzig</a>Cientos de personas participaron en una manifestaci\u00f3n. El Comit\u00e9 de Mujeres Rojas particip\u00f3 con Parola \"Mujeres - lucha y confirmar\u00e1\".</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-12 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33221\" data-id=\"33221\" decoding=\"async\" height=\"413\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 558px) 100vw, 558px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000021.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000021.png\" width=\"558\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33222\" data-id=\"33222\" decoding=\"async\" height=\"409\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 492px) 100vw, 492px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000022.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000022.png\" width=\"492\"/></figure></figure><p>I<a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8374-nrw-demonstrations-and-action-on-march-8\">K\u00f6ln</a>Particip\u00f3 en la Asociaci\u00f3n Roja con una cuota grande, joven y de lucha en la demostraci\u00f3n del 8 de marzo de m\u00e1s de 1,000 manifestantes. El Comit\u00e9 de Mujeres Rojas entreg\u00f3 volantes y grit\u00f3 consignas contra la doble opresi\u00f3n de las mujeres del imperialismo y el patriarcado. Muchos de los participantes expresaron su acuerdo de que el apoyo de la lucha del pueblo palestino como lucha contra el imperialismo debe ser llevado con la lucha contra el patriarcado.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33274\" decoding=\"async\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000023.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000023.png\" width=\"1356\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33275\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000024.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000024.png\" width=\"1024\"/></figure><p>En Essen, la Asociaci\u00f3n Roja particip\u00f3 en una manifestaci\u00f3n internacionalista, entreg\u00f3 el revolucionario peri\u00f3dico \"Rote Post\" y revistas de vuelo para el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas. Posteriormente, se estableci\u00f3 una pancarta en un puente en Essen-Altendorf.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33276\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1351px) 100vw, 1351px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000025.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000025.png\" width=\"1351\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33277\" decoding=\"async\" height=\"383\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1355px) 100vw, 1355px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000026.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000026.png\" width=\"1355\"/></figure><p>I<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">Stuttgart</a>Partizan y el colectivo Purple-Red participaron en una manifestaci\u00f3n con aproximadamente dos mil personas.</p><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33283\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000027.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000027.png\" style=\"width:799px;height:auto\" width=\"300\"/></figure><p>Miles de personas participaron en el tren del 8 de marzo en Nuremberg, por iniciativa de la plataforma del 8 de marzo en Nuremberg, de la cual es parte del colectivo Lilla-R\u00f8d. El colectivo Purple-R\u00f8d tambi\u00e9n entreg\u00f3 volantes en alem\u00e1n y turco durante el evento.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33284\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000028.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000028.png\" width=\"1536\"/></figure><p>En ULM, las organizaciones de mujeres, incluido el colectivo Purple-Red, realizaron una manifestaci\u00f3n con una bandera con el eslogan \"contra el fascismo, la destrucci\u00f3n ambiental, la guerra, la explotaci\u00f3n y la opresi\u00f3n de las mujeres\".</p><figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33286\" decoding=\"async\" height=\"540\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000029.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000029.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"720\"/></figure><p>I<a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8380-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-8-maerz-2024\">Hamburgo</a>Organiz\u00f3 el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas un evento en relaci\u00f3n con el D\u00eda Internacional de la Lucha de las Mujeres. Aqu\u00ed se explic\u00f3 qu\u00e9 es el feminismo proletario, se discuti\u00f3 el origen de la opresi\u00f3n de las mujeres y algunos aspectos de la situaci\u00f3n de las mujeres en Alemania.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33319\" decoding=\"async\" height=\"675\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1354px) 100vw, 1354px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000030.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000030.png\" width=\"1354\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Danmark\"></span>Dinamarca<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p><a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/\">Revoluci\u00f3n socialista</a>Ha compartido informes del 8 de marzo. En Aalborg, el colectivo antiimperialista con contrase\u00f1as contra la militarizaci\u00f3n particip\u00f3 y entreg\u00f3 volantes en solidaridad con las luchas contra las mujeres en Palestina y en las guerras populares en Per\u00fa, India, Turqu\u00eda y Filipinas.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33223\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000031.png\" width=\"1024\"/></figure><p>En Copenhague, cientos de personas marcharon con antorchas que simbolizaban la lucha y las demandas de las mujeres. Hab\u00eda pancartas con el texto \"mujeres, lucha y haciendo resistir\" y \"contra el imperialismo y el patriarcado\".</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33224\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000032.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000032.png\" width=\"1024\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Irland\"></span>Irlanda<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>La acci\u00f3n anti imperialista (AIA) organiz\u00f3 una marca del D\u00eda Internacional de los Trabajadores.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">AIA celebr\u00f3 el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora con un evento en honor a los revolucionarios movimientos de la clase trabajadora que son la raz\u00f3n por la cual IWWD existe hoy, incluida la m\u00fasica, las charlas, un sorteo y cuestionario.<a href=\"https://t.co/ItNb7C6qHn\">pic.twitter.com/ItNb7C6qHn</a></p>- Acci\u00f3n anti imperialista Irlanda (@aiaireland)<a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1766229203047866610?ref_src=twsrc%5Etfw\">8 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"USA\"></span>EE.UU<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>En Charlotte, Charlotte Revolutions Study Group organiz\u00f3 una marca del 8 de marzo.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33227\" decoding=\"async\" height=\"365\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1489px) 100vw, 1489px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000033.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000033.png\" width=\"1489\"/></figure><p>Se celebr\u00f3 una reuni\u00f3n en Nueva York y carteles en Portland.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33309\" decoding=\"async\" height=\"870\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1489px) 100vw, 1489px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000034.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000034.png\" width=\"1489\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Kongo\"></span>Kongo<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>En la parte oriental de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo y en Ruanda, las mujeres en varios campos de refugiados han estado a la vanguardia de las movilizaciones por sus derechos y exigieron el fin del genocidio de la gente tutsi, Hema y Banyamulenge.</p><figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\"><div class=\"wp-block-embed__wrapper\"><blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\"><p dir=\"ltr\" lang=\"en\">Hablando: \"Condenamos el genocidio en curso en el Congo\", una multitud de cantos de refugiados congole\u00f1os durante una marcha alrededor del campamento de Kigeme en el distrito de Nymagabe para protestar por los asesinatos de Tutsi, Hema y Bayalenge Community en East Dr Congo.<br/><br/>Protestas similares han tenido lugar en todos ...<a href=\"https://t.co/PsJQmfVaRN\">pic.twitter.com/PsJQmfVaRN</a></p>- The New Times (Ruanda) (@newtimesrwanda)<a href=\"https://twitter.com/NewTimesRwanda/status/1766000700880826441?ref_src=twsrc%5Etfw\">8 de marzo de 2024</a></blockquote><script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\"></script></div></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Finland\"></span>Finlandia<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>I<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/09/hki-kansainvalinen-naistenpaiva/\">Helsinki</a>M\u00e1s de 100 personas se reunieron para una manifestaci\u00f3n con la libertad condicional principal \"D\u00edgale al gobierno hostil de las mujeres\". Una pancarta con las paroles \"ca\u00eddas con el imperialismo\", \"con el patriarcado\" y el \"feminismo proletario para el comunismo\" se puede ver en im\u00e1genes de la demostraci\u00f3n.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33264\" decoding=\"async\" height=\"495\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000035.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000035.png\" width=\"1493\"/></figure><p>I<a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/10/tre-kansainvalinen-naistenpaiva/\">Tampere</a>La manifestaci\u00f3n de las mujeres fue bajo las paroles principales \"abajo con el gobierno\" y \"\" para un movimiento revolucionario de las mujeres \". La solidaridad con Palestina tambi\u00e9n estaba marcada con carteles y lemas.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33265\" decoding=\"async\" height=\"492\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1492px) 100vw, 1492px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000036.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000036.png\" width=\"1492\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Spania\"></span>Espa\u00f1a<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>I<a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/09/albacete-movilizacion-del-8-de-marzo/\">Albacete</a>Recolect\u00f3 miles de personas para la manifestaci\u00f3n. Un grupo de revolucionarios march\u00f3 bajo las banderas de la Federaci\u00f3n Comunista Internacional en espa\u00f1ol y \u00e1rabe, y con una imagen del camarada Norah. Distribuyeron cientos de volantes con demandas de politizaci\u00f3n, organizaci\u00f3n y movilizaci\u00f3n de mujeres proletarias, y vendieron peri\u00f3dicos Servir Al Pueblo.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33266\" decoding=\"async\" height=\"368\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000037.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000037.png\" width=\"1498\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Norge\"></span>Noruega<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>I<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6996\">Oslo</a>Comenz\u00f3 el d\u00eda con una manifestaci\u00f3n en Groenland Square. En consignas y apelaciones, el patriarcado y la violencia contra las mujeres fueron condenados, y se expres\u00f3 apoyo para el movimiento de resistencia palestina. La manifestaci\u00f3n march\u00f3 a Youngstorget. Al menos 6,000 personas deben haber participado en la manifestaci\u00f3n. Un peque\u00f1o grupo de sionistas tambi\u00e9n se hab\u00eda reunido all\u00ed, planeando pasar el d\u00eda realizando una campa\u00f1a de propaganda para legitimar el genocidio de Israel y delgitimizar el movimiento de solidaridad para Palestina. Esto no fue aceptado por muchos de los participantes, que permanecieron para evitar que los sionistas participaran en la marcha.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33267\" decoding=\"async\" height=\"317\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000038.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000038.png\" width=\"1493\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33268\" decoding=\"async\" height=\"857\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000039.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000039.png\" width=\"1536\"/></figure><p>I<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6972\">Bergen</a>El comit\u00e9 del partido particip\u00f3 con cientos de personas en la secci\u00f3n Palestina del tren del 8 de marzo. Posteriormente, varias organizaciones anti -Imperialistas se reunieron para una marca bajo las paroles \"luchar contra la violencia contra las mujeres\" y \"apoyar la lucha de resistencia de las mujeres palestinas\".</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33269\" decoding=\"async\" height=\"479\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1495px) 100vw, 1495px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000040.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000040.png\" width=\"1495\"/></figure><p>I<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6993\">Trondheim</a>Recolectando activistas del comit\u00e9 de combate y la Asociaci\u00f3n de Bienestar Somal\u00ed en la calle peatonal de la ciudad con pancartas con los consignas \"luchando contra la violencia contra las mujeres\" y \"apoyan la resistencia palestina: Palestina libre\". Las apelaciones fueron retenidas y entregadas volantes. Los activistas luego fueron a la plaza y se unieron al tren del 8 de marzo. Durante la marcha, se gritaron consignas por Palestina, contra el imperialismo y el patriarcado, contra Estados Unidos, Rusia e Israel y para combatir la violencia contra las mujeres.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33270\" decoding=\"async\" height=\"324\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000041.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000041.png\" width=\"1498\"/></figure><p>I<a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6999\">Kristiansand</a>El comit\u00e9 del partido ayud\u00f3 a organizar un evento con apelaciones sobre solidaridad internacional, lucha de liberaci\u00f3n y lucha de las mujeres, la situaci\u00f3n para las mujeres en Gaza y la violencia contra las mujeres. Despu\u00e9s del evento, los activistas se movilizaron para una manifestaci\u00f3n semanal contra la violencia contra las mujeres, que se mantuvieron fuera de la estaci\u00f3n de polic\u00eda. Despu\u00e9s de la manifestaci\u00f3n, el comit\u00e9 del partido particip\u00f3 en el tren del 8 de marzo con Parola \"Fritt Palestina\". El 9 de marzo, la Asociaci\u00f3n de Mujeres de Eritrea organiz\u00f3 una marca para honrar a las mujeres que han luchado por la liberaci\u00f3n.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33271\" decoding=\"async\" height=\"366\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1497px) 100vw, 1497px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000042.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000042.png\" width=\"1497\"/></figure><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-13 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33273\" data-id=\"33273\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000043.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000043.png\" width=\"1024\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33272\" data-id=\"33272\" decoding=\"async\" height=\"418\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000044.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000044.png\" width=\"900\"/></figure></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Osterrike\"></span>Austria<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>I<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">Z\u00fcrich</a>Cientos de mujeres, incluido el colectivo Purple-R\u00f8d y Partizan, participaron en un marzo del 9 de marzo con motivo del D\u00eda Internacional de los Trabajadores. Durante la marcha, los militantes cubrieron TKP/ml las paredes con graffiti con el texto \"TKP/ML Tikko\" y \"De Meral a Asmin - El partido contin\u00faa\". Al final de la manifestaci\u00f3n, un avi\u00f3n modelo F-16 fue incendiado en protesta por el ataque del ej\u00e9rcito turco. A lo largo de la manifestaci\u00f3n, la polic\u00eda ejerci\u00f3 un bloqueo intenso, acoso y provocaci\u00f3n. Despu\u00e9s de la marcha, dos mujeres del colectivo de color rojo morado fueron detenidas en la calle y expuestas a la violencia policial, mientras que las personas alrededor de los lemas protestaron de consignas.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-14 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33281\" data-id=\"33281\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000045.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000045.png\" width=\"1536\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33280\" data-id=\"33280\" decoding=\"async\" height=\"343\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 564px) 100vw, 564px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000046.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000046.png\" width=\"564\"/></figure></figure><p>En Innsbruck, miles de personas marcaron el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora. El d\u00eda comenz\u00f3 con stand, taller y apelaciones, y m\u00e1s tarde en el d\u00eda hubo una marcha. El colectivo Purple-Red tuvo un papel activo en el evento.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33287\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000047.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000047.png\" width=\"1536\"/></figure><p>En Neunkirchen, el Centro de Cultura Juvenil de los Trabajadores y el Colectivo Purple-R\u00f8d organizaron un evento con alrededor de 150 participantes. El evento comenz\u00f3 con un discurso de apertura, antes de que se mostrara una pel\u00edcula sobre la historia de la lucha de las mujeres y se concluy\u00f3 con elementos culturales.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33288\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000048.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000048.png\" width=\"960\"/></figure><p>En Linz, se organiz\u00f3 una manifestaci\u00f3n grande y entusiasta en la que participaron Atlex y el colectivo Purple-R\u00f8d.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33289\" decoding=\"async\" height=\"1416\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1062px) 100vw, 1062px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000049.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000049.png\" width=\"1062\"/></figure><p>En Viena, alrededor de 7,000 personas fueron en tren. El colectivo Purple-R\u00f8d, Atlex y Partizan participaron con organizaciones e individuos de Am\u00e9rica Latina a Asia y de Palestina a Europa.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33290\" decoding=\"async\" height=\"864\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000050.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000050.png\" width=\"1536\"/></figure><p>I<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-in-%C3%B6sterreich-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">Mariahilferstrasse</a>En Viena, Viena organiz\u00f3 el Centro de Mujeres y el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas en el que participaron alrededor de 100 personas. Se realizaron apelaciones y se realizaron canciones.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-15 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33295\" data-id=\"33295\" decoding=\"async\" height=\"557\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 887px) 100vw, 887px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000051.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000051.png\" width=\"887\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33296\" data-id=\"33296\" decoding=\"async\" height=\"612\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000052.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000052.png\" width=\"883\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33297\" data-id=\"33297\" decoding=\"async\" height=\"599\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000053.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000053.png\" width=\"883\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33298\" data-id=\"33298\" decoding=\"async\" height=\"529\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000054.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000054.png\" width=\"885\"/></figure></figure><p>I<a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-in-%C3%B6sterreich-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">Linz</a>Fui alrededor de 2500 en trenes. Rote Fahne tambi\u00e9n estuvo representado con una tabla de informaci\u00f3n.</p><figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-16 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\"><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33306\" data-id=\"33306\" decoding=\"async\" height=\"883\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1177px) 100vw, 1177px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000055.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000055.png\" width=\"1177\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33300\" data-id=\"33300\" decoding=\"async\" height=\"881\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 621px) 100vw, 621px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000056.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000056.png\" width=\"621\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33307\" data-id=\"33307\" decoding=\"async\" height=\"877\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1171px) 100vw, 1171px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000057.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000057.png\" width=\"1171\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33304\" data-id=\"33304\" decoding=\"async\" height=\"880\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1174px) 100vw, 1174px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000058.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000058.png\" width=\"1174\"/></figure><figure class=\"wp-block-image size-large\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33305\" data-id=\"33305\" decoding=\"async\" height=\"825\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1165px) 100vw, 1165px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000059.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000059.png\" width=\"1165\"/></figure></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Belgia\"></span>B\u00e9lgica<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>I<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">Feudal</a>Se organiz\u00f3 una marcha con m\u00e1s de mil participantes. Fue la plataforma de mujeres, de la que es parte del colectivo Purple-Red, lo que llev\u00f3 la iniciativa a la marcha.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33291\" decoding=\"async\" height=\"1536\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000060.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000060.png\" width=\"1152\"/></figure><h3 class=\"wp-block-heading\"><span class=\"ez-toc-section\" id=\"Hellas\"></span>Hella<span class=\"ez-toc-section-end\"></span></h3><p>I<a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">Aten</a>Particip\u00f3 decenas de miles de personas en la manifestaci\u00f3n. KKE (ML), TKP/ML y Patrizan participaron en las protestas, que tambi\u00e9n reunieron a estudiantes universitarios de muchas ciudades griegas. La multitud protest\u00f3 frente al Parlamento contra un proyecto de ley sobre la apertura de universidades privadas. La protesta fue atacada por la polic\u00eda, y las masas respondieron con resistencia.</p><figure class=\"wp-block-image size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-33294\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000061.png\" srcset=\"../Images/2024-03-21T04-43-46-08-00/000061.png\" width=\"1536\"/></figure><p><strong>Referencias</strong><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">Movilizaciones y acciones para el 8 de marzo</a><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/10/more-actions-and-mobilizations-for-the-8th-of-march/\">M\u00e1s acciones y movilizaciones para el 8 de marzo</a><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/nrw-germany-demonstrations-and-action-on-march-8/\">NRW, Alemania: manifestaciones y acciones el 8 de marzo</a><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/ageb-massive-celebration-of-the-international-working-womens-day-in-europe/\">AGEB: Celebraci\u00f3n masiva del D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora en Europa</a><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/march-8-in-austria-for-a-revolutionary-womens-movement/\">8 de marzo en Austria: \u00a1para un movimiento revolucionario de mujeres!</a><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/14/more-actions-for-the-8th-of-march/\">M\u00e1s acciones para el 8 de marzo</a><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/15/colombia-successful-day-of-mobilization-for-march-8/\">Colombia: d\u00eda exitoso de movilizaci\u00f3n para el 8 de marzo</a><br/><a href=\"https://redherald.org/2024/03/16/more-actions-for-the-8th-of-march-2/\">M\u00e1s acciones para el 8 de marzo</a></p><p></p></section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/20/internasjonalt-8-mars-2024/", "type": "article", "title": "Internacional: 8 de marzo de 2024", "description": "Nuestros camaradas en el Red Herald han informado sobre movilizaciones y acciones en todo el mundo en relaci\u00f3n con el D\u00eda Internacional de los Trabajadores.", "modified time": "2024-03-20T20:43:48+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Internasjonalt"], "source_name": "Tjen Folket"}