{"title": "PC 21 de marzo - '\"Econom\u00eda de guerra\"", "published time": "2024-03-21T16:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgNBuCaOCLQzuiVYDJc8Vz1177DVQ0QvLtQJqd-ju8yfQSsKtK8WFRYbbxZyrlX0z2NboJin53jGhfL8F0w-shhRZqujZZL8LqqtNthRyrWySc9FEPf4BSLel7PnVilMPimX1BLTEFLVdz9DPSgz9OU5ZCWRIv2MwkAfEG_u_0vQmwZ7kwPHqRB7P4pkWzR/s300/images.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3124504627709157007\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span style=\"font-family: arial;\"><b></b></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-family: arial;\"><b><img border=\"0\" data-original-height=\"168\" data-original-width=\"300\" height=\"224\" src=\"../Images/2024-03-21T16-30-00-08-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-03-21T16-30-00-08-00/000000.jpg\" width=\"400\"/></b></span></div><span style=\"font-family: arial;\"><b><br/>No hay mucho que agregar, para explicar frente a las serias declaraciones del Presidente del Consejo Europeo, Charles Michel, que informamos a continuaci\u00f3n, que habla de \"econom\u00eda de guerra\" y si queremos la paz tienes que hacer la guerra.</b>Por supuesto, estamos en el per\u00edodo de las elecciones europeas y los tonos deliberadamente fortalecen deliberadamente para recaudar consentimientos, pero las declaraciones hechas por Charles Michel van junto con hechos y otras declaraciones:<b>Ayer, la UE decidi\u00f3 un nuevo equipo de 4.500 millones en Ucrania, el primer paquete de 50 mil millones; Macron tambi\u00e9n plantea la hip\u00f3tesis del env\u00edo de sus soldados a Ucrania; Se anuncia la duplicaci\u00f3n a fines de 2025 de la producci\u00f3n militar actual ...</b></span><p></p><p><b><span style=\"font-family: arial;\">De hecho, se anuncia una extensi\u00f3n de la guerra, al menos en Europa, en nombre de \"nuestra propia seguridad\".</span></b></p><p><b><span style=\"font-family: sans-serif;\">Qu\u00e9 significa</span><span style=\"font-family: arial;\">reba\u00f1o</span></b><span style=\"font-family: arial;\">\"</span><span style=\"font-family: arial;\"><b>Econom\u00eda de guerra \", \u00bfqu\u00e9 efectos ser\u00edan para las masas?</b>Significar\u00eda concentrar parte de la econom\u00eda, los fondos, la producci\u00f3n, los recursos en la producci\u00f3n militar; S\u00ed</span><span style=\"font-family: sans-serif;\">habla de \"activos duplicados\", es decir, activos que incluso nacen</span><span>Para uso civil, para medicina, investigaci\u00f3n cient\u00edfica, etc., pueden usarse con fines militares</span><span style=\"font-family: sans-serif;\">; Luego, mueva los fondos del gobierno a misiones y armamento militares, elimin\u00e1ndolos cada vez m\u00e1s en fondos para el trabajo, ingresos, servicios sociales, salud, escuela, etc.</span></p><p><b>La \"seguridad\" de la que est\u00e1 hablando es de los imperialistas, ciertamente no de las masas populares.</b>Lo que ser\u00eda, precisamente de esta extensi\u00f3n de las intervenciones, ponen en riesgo. Y que no es la \"defensa\", el mismo Comisionado dice que cuando declara que por primera vez en la historia de la UE, las armas letales se entregar\u00e1n a Ucrania.</p><p>El cierre de este escrito de Charles Michel es igualmente inquietante. \u00c9l escribe: Esta batalla requiere una<b style=\"background-color: transparent;\">Forte de liderazgo:</b><span>Para movilizar a nuestros ciudadanos, nuestros negocios y nuestros gobiernos ... \". \u00bfQu\u00e9 significa\" liderazgo fuerte \"? Si no la clara declaraci\u00f3n de que la guerra y los gobiernos del fascismo moderno.</span></p><p><b><span>Charles Michel: \"Si queremos paz, tenemos que prepararnos para la guerra\" - Gentiloni: \"Tienes que darte prisa\".</span></b></p><p>\"... el viento est\u00e1 cambiando, al menos en las intenciones de Bruselas y un gran frente de capital, unido en la convicci\u00f3n de que<b>Ha comenzado una nueva carrera de armas</b>. Y que, por lo tanto,<b>Incluso el banco europeo ... ahora debe usar los proyectos de casco y financiaci\u00f3n para la defensa</b>: La apremiante es objeto de una carta firmada ayer por 14 pa\u00edses, incluidos<b>Italia,</b>Francia y Alemania ....</p><p>... C\u00f3mo financiar la nueva defensa com\u00fan, sin embargo, todav\u00eda no se sabe. El comisionado de la econom\u00eda, Paolo Gentiloni, habla de posibles nuevas deudas comunes ... \"</p><p><b>De la intervenci\u00f3n de</b><b>Charles Michel Presidente del Consejo Europeo</b></p><p>\"... Rusia representa una seria amenaza militar para nuestro continente europeo y para la seguridad global. Si el recordatorio de la UE no ser\u00e1 adecuado y si no brindamos a Ucrania suficiente apoyo para detener a Rusia, seremos el pr\u00f3ximo.</p><p>Por lo tanto, debemos estar listos para defendernos y<b>Pase a un m\u00e9todo de \"econom\u00eda de guerra\".</b>Y<span></span></p><a name=\"more\"></a>Ha llegado el momento de asumir la responsabilidad del<b>nuestra propia seguridad.</b>Ya no podemos contar con los dem\u00e1s ni estar a merced de los ciclos electorales en los Estados Unidos o en otros lugares.<p></p><p>Debemos fortalecer nuestra capacidad, tanto para Ucrania como para Europa, para defender el mundo democr\u00e1tico.<b>Una Europa m\u00e1s fuerte tambi\u00e9n contribuir\u00e1 a fortalecer la alianza de la OTAN y fortalecer\u00e1 nuestra defensa colectiva.</b></p><p>Podemos estar orgullosos de lo que hemos hecho hasta ahora, pero todav\u00eda hay mucho que podemos y tenemos que hacer.</p><p>En una llamada telef\u00f3nica dos d\u00edas despu\u00e9s del comienzo de la guerra, el presidente Zelensky le pidi\u00f3 a la UE que enviara armas. Junto con el alto representante Borrell<b>Trabajamos con l\u00edderes de la UE para entregar armas letales a Ucrania.</b>Nunca hab\u00eda sucedido antes en la historia de nuestra uni\u00f3n.</p><p>Tambi\u00e9n intensificamos nuestra acci\u00f3n en el frente militar. Desde el comienzo de la guerra<b>La industria de la defensa europea ha aumentado su capacidad de producci\u00f3n en un 50% y para fines del pr\u00f3ximo a\u00f1o duplicaremos la producci\u00f3n europea de municiones, llev\u00e1ndola a m\u00e1s de 2 millones de piezas.</b></p><p>Tenemos que hacer m\u00e1s para ayudar a Ucrania y fortalecer nuestra defensa europea. Debemos poder hablar no solo el idioma de la diplomacia,<b>pero tambi\u00e9n el de poder.</b></p><p>Este a\u00f1o, Rusia deber\u00eda gastar el 6% del PIB para la defensa, mientras que la UE contin\u00faa gastando menos del 2% del PIB esperado por el objetivo de la OTAN en promedio.</p><p>Durante d\u00e9cadas, Europa no ha invertido lo suficiente en nuestra seguridad y defensa. Hoy nos enfrentamos al mayor desaf\u00edo de seguridad de la Segunda Guerra Mundial, por lo que debemos fortalecer nuestra rapidez con la defensa. Para hacer esto, ser\u00e1 necesario que<b>Nuestro pensamiento compone una transici\u00f3n radical e irreversible hacia una forma de mentis centrada en la seguridad estrat\u00e9gica.</b></p><p>Debemos dar prioridad a Ucrania E<b>Tambi\u00e9n debemos gastar m\u00e1s</b>, de una manera inteligente y menos fragmentada ...</p><p>Nuestro objetivo deber\u00eda ser<b>duplicar nuestras compras por la industria europea para 2030,</b>para garantizar una mayor previsibilidad para nuestras empresas.<b>Los contratos de varios a\u00f1os tambi\u00e9n los alentar\u00e1n a aumentar su capacidad de producci\u00f3n.</b></p><p><b>Las inversiones en la defensa son caras</b>, pero sin ella es imposible aumentar nuestra producci\u00f3n en este sector. Tenemos que encontrar formas de<b>Facilitar el acceso de la industria a fondos p\u00fablicos y privados.</b>Incluso el tema de los bonos de defensa europeos para recaudar fondos para comprar material o hacer inversiones en nuestra industria podr\u00eda representar un medio poderoso para fortalecer nuestra base tecnol\u00f3gica, industrial e innovaci\u00f3n. Tambi\u00e9n debemos evaluar la posibilidad de expandir el mandato del Banco Europeo de Inversi\u00f3n y adaptar la pol\u00edtica de pr\u00e9stamos para permitirnos hacer m\u00e1s en apoyo de nuestra industria de defensa europea, por ejemplo.<b>Cambiar la definici\u00f3n de activos de uso dual.</b></p><p>Esta batalla requiere una<b>Liderazgo fuerte: movilizar a nuestros ciudadanos, nuestros negocios y nuestros gobiernos</b>a favor de un nuevo esp\u00edritu de seguridad y defensa en todo el continente europeo.</p><p>Si queremos paz, debemos prepararnos para la guerra \".</p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "No hay mucho que agregar, para explicar frente a las serias declaraciones del primer ministro europeo, Charles Michel, que informe ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-economia-di-guerra.html", "source_name": "proletari comunisti"}