{"title": "Studenten - Landwirte: Unsere K\u00e4mpfe werden gewinnen!", "published time": "2024-02-15T17-44-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8YlZxNmMdiU3VCMPVaqp4IyAe_NeKETSShly72b0C-VMqvJ3AG6114h_zxiSLHwePqvj1bWpp5-fvUBWNsfXCfaHUDXaZphUIPLrkQBBZGCV4IDsJVvw-34CelL-355zWNsl6XK5t_3yVMrtcG51xwReMg8ygJ9I3bBbSc8NX0229G8d7zjh0cnHDjMT8/w640-h626/%CF%86%CE%BF%CE%B9%CF%84%CE%B7%CF%84%CE%B5%CF%82-%CE%B1%CE%B3%CF%81%CE%BF%CF%84%CE%B9%CE%B1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3SExYrg-kbRMyeMNsCTmSR77gQkMZBgITJm85EN52PlAx9rhJFh7CYp7EfDjplI5HAfq_KXynrP6Z_JVIcjcHzd6I0O7DoiOu3aivTfaKdWUeV26tY5afcfOv5IIpTEgdAUiZsPNuEnIV6FLqnudBfOthCXB4cwWCSVppWsxtQRQ1Q06kNLoqTt5Luaw0/w400-h140/logo_ak_site.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3222942593610235144\" itemprop=\"description articleBody\"><div style=\"text-align: justify;\">Der Fluss der Wut ist \u00fcberflutet, die Traktoren gehen durch die Stra\u00dfen, Bl\u00f6cke wurden im ganzen Land eingerichtet, wobei Landwirte gegen Richtlinien steigen, die sie zerst\u00f6ren wollen. Z\u00fcchter, Landwirte, Imker, die gesamte arme und mittelgro\u00dfe Bauernschaft k\u00e4mpfen um ihr \u00dcberleben. \u00dcberschwemmungen und Katastrophen, Preise f\u00fcr ihre Produkte, die mit Produktionskosten und Anti -Rationspolitik nicht \u00fcbereinstimmen, st\u00e4ndig das Einkommen der Landwirte unterteilen. Die Ank\u00fcndigungen und Kr\u00fcmel der Regierung, die der Premierminister mit ihnen getroffen hat, kann nicht die Katastrophe ausgleichenden, die Tausende l\u00e4ndlicher Haushalte erlitten haben. Alles zeigt, dass diese st\u00e4ndig dicker nicht f\u00fcr den \"Preis f\u00fcr Waffen\" sind. Es gibt Mobilisierungen, die sich aus der akkumulierten Emp\u00f6rung der Bauernschaft ergeben. Die gleiche Emp\u00f6rung wird von den Landwirten in ganz Europa ausgedr\u00fcckt, die mit gemeinsamen Problemen und gemeinsamen Anspr\u00fcchen unterwegs sind.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"2424\" data-original-width=\"2480\" height=\"626\" src=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><span><a name=\"more\"></a></span><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Wir Studenten, die sich in einer Rennbahn entschlossen haben, m\u00fcssen gemeinsam eine gemeinsame Front des Widerstandes mit der Bauernschaft und den Menschen aufbauen, um die Politik zu st\u00fcrzen, die einen neuen Erfolg unserer Rechte verlagert. Unsere Berufe und unsere Massendemonstrationen m\u00fcssen sich mit Bl\u00f6cken und landwirtschaftlichen Mobilisierungen treffen. Die Regierung wird noch mehr gepresst sein, wenn die K\u00e4mpfe von Studenten, Landwirten und Arbeitnehmern koordiniert werden und zusammen f\u00fcr ihre Arbeit, Ernte und Studien k\u00e4mpfen.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">H\u00e4ufige Probleme, gemeinsam und unsere Feinde:</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Was durchbricht, reagieren Regierung und Ministerien mit Terrorismus und Repression. Matt und Wood in den Schulen sowie im Farmblock, Staatsanwaltschaft f\u00fcr diejenigen, die die Stra\u00dfen schlie\u00dfen, und f\u00fcr diejenigen, die besetzt. Die Agrar- und Disziplinarindustrie erw\u00e4rmt seine Maschinen erneut. Die Intensit\u00e4t des Faschismus zeigt die Panik der Regierung vor der neuen Welle der Mobilisierung.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Der Angriff, den wir erhalten, haben Studenten und Landwirte eine gemeinsame Quelle, und dies ist nichts anderes als die Richtlinien, die den Interessen des \u00f6rtlichen und ausl\u00e4ndischen Kapitals dienen. Sie sind die Politik der EU und ihrer Mechanismen, die mit der \"europ\u00e4ischen Bildung\" und der OECD unser Recht auf Studien und mit der \"gemeinsamen landwirtschaftlichen Politik\" entziehen, das Recht der Landwirte, durch die Arbeit an ihrem Land zu leben. Wir m\u00fcssen sie konfrontieren!</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\">Unsere einzige Wahl ist der gemeinsame Kampf mit den Menschen, der Bauernschaft und den Arbeitern im Kampf gegen die Richtlinien, die unsere Rechte ausgleichen wollen.</div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Alle in den Halter - alles in Bl\u00f6cken!</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Mit einer gemeinsamen Freundschaftsarbeit k\u00f6nnen wir gewinnen!</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Gewinnen im Rennen der Landwirte - sofort ihre CERA sein</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b><br/></b></div><div style=\"text-align: justify;\"><b>Die Politik der klassischen B\u00f6den, Zeigen und Betrieb</b></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"140\" src=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T17-44-00-02-00/000001.png\" width=\"400\"/></div><br/><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><br/></div><div style=\"text-align: justify;\"><a href=\"https://www.agonistikeskiniseis.org/foithtes-agrotes-oi-agwnes-mas-tha-nikhsoun/\">https://www.agonistikeskiniseis.org/foithtes-agrotes-oi-agwnes-mas-tha-nikhsoun/</a></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c1\u03bf\u03c4\u03b5\u03c2", "\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_87.html"}