{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T20-07-10-00-00/000000.png\" width=\"663\"/></div><div class=\"entry-content\"><p class=\"has-small-font-size\"><em>Wir ver\u00f6ffentlichen diese inoffizielle \u00dcbersetzung eines Updates von<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Neue Demokratie</a>Ich \u00fcber den Fall ihres verfolgten Journalisten</em><em>Ertan</em><em>Du kannst lesen</em><em>Unser fr\u00fcheres Update<a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">Hier.</a></em></p><p>Die Verm\u00f6genswerte unserer Reporter Ertan \u00c7\u0131ta waren eingefroren.</p><p>Nach der im offiziellen Gazette vom Finanzministerium und Finanzen ver\u00f6ffentlichten Entscheidung wurden die Verm\u00f6genswerte von 11 Personen in der T\u00fcrkei eingefroren.</p><p>Die Verm\u00f6genswerte unseres Reporters Ertan \u00c7\u0131ta, der nach vier Monaten Gefangenschaft am 26. Januar freigelassen wurde, waren eingefroren. In der ver\u00f6ffentlichten Entscheidung wurde festgestellt, dass zus\u00e4tzlich zu \u00c7\u0131ta auch die Verm\u00f6genswerte von Mehmet G\u00fcvel, einer der am 9. Februar verhafteten Tayad, gefroren waren.</p><p>Ertan \u00e7\u0131ta wird gegen die fragliche Entscheidung eingehen.</p></div>", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Neue Demokratie: Das Verm\u00f6gen unserer Reporterin Ertan \u00c7\u0131ta war gefroren - der rote Herold", "description": "Die Verm\u00f6genswerte unserer Reporter Ertan \u00c7\u0131ta waren eingefroren.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}