{"published time": "2024-02-15T16-02-42-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\"><img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000000.png\" width=\"600\"/></div><div class=\"article-content\"><p>Am 9. Februar veranstalteten Eltern und Erziehungsberechtigte von Sch\u00fclern der Allan Kardec Municipal School in der Ostzone von Manaus eine Demonstration vor dem College, um das Sekretariat der Bildung (SEMED) f\u00fcr die Entfernung auf autokratische Weise die aktuelle Weise anzuprangern Direktor aus der Schule. In dem Fall wird die vollst\u00e4ndige Abwesenheit von Demokratie in den Schuleinrichtungen von Amazonianen hervorgehoben, in denen das Schulmanagement von politischen Anzeichen von Schichtmanagern gerichtet ist.</p><p>W\u00e4hrend des Gesetzes, mit Reden und Plakaten, beauftragten die Bewohner plausible Rechtfertigungen f\u00fcr den Austausch des Managers, denunzierten den st\u00e4ndigen Mangel an freien Stellen in der Schule und beanspruchen, die Kinder mit Behinderungen zug\u00e4nglich machen. F\u00fcr Deliane, Mutter eines Sch\u00fclers, das vom Radar Amazonian Portal geh\u00f6rt hat, w\u00fcrde Direktor Cristiane Do Nascimento einen gro\u00dfartigen Job machen.</p><p>\u201eWir kennen die Ungl\u00fcckin, die in unserer Nachbarschaft liegt. Wir fragen hier, dass wir eine Antwort von Warum haben, dass der Regisseur geht und die Fehler von freien Stellen (\u2026). Wir k\u00f6nnen es nicht verlassen, sie hat einen tollen Job gemacht \u201c, sagt sie.</p><div class=\"wp-block-image\"><figure class=\"aligncenter size-full\"><img alt=\"\" class=\"wp-image-168949\" decoding=\"async\" height=\"261\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-15T16-02-42-03-00/000001.png\" width=\"600\"/><figcaption class=\"wp-element-caption\">Demonstration an der Allan KARDEC Municipal School im Jahr 2024. Foto: Reproduktion</figcaption></figure></div><p>Der Fall ist jedoch nicht der erste in der Stadt Manaus. Ebenfalls im Mai 2023 hielten Hunderte von Sch\u00fclern, Eltern und Erziehungsberechtigten aus dem Viertel Santo Ant\u00f4nio im Westen der Stadt eine gro\u00dfe Demonstration vor der General Aristide Barreto Municipal School ab.</p><p>Mit Postern, die sagen:<strong>Wir wollen unseren Manager zur\u00fcck</strong>Anwesend<strong>Verfolgung nicht</strong>e<strong>Lassen Sie unsere Schule in Frieden</strong>Die Massen beschuldigten den Bildungsminister Dulce Almeida, den damaligen Schulmanager Patr\u00edcia Cerquilho aus Gr\u00fcnden der politischen Verfolgung zu entlasten, da der Fachmann die \u00f6ffentliche Kritik an der Richtlinien von SEMED machte.</p><p><a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-professores-indigenas-denunciam-perseguicao-do-governo-apos-campanha-de-luta/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">Lesen Sie auch: AM: Indigene Lehrer berichten von der Verfolgung der Regierung nach einer Kampfkampagne</a></p><h4 class=\"wp-block-heading\">Coronelismo in der Amazonaserbildung</h4><p>Es ist wichtig zu beachten, dass die Bildungspolitik von Amazonas eine der S\u00e4ulen der Verhandlung des politischen Spiels des alten Staates ist. Nach einer koronalistischen Logik nutzen die aufeinanderfolgenden B\u00fcrgermeister und Gouverneure die Richtung der Schulen, um Gef\u00e4lligkeiten auszutauschen und Verb\u00fcndete zu bevorzugen und mit dem Recht auf qualitativ hochwertige Bildung f\u00fcr gro\u00dfe Massen zu spielen.</p><p>An Professor Lambert, F\u00fchrer der Manaus -Lehrer und P\u00e4dagogen Union (ASPROM Sindical)<strong>UND</strong>Diese Politik des politischen Sponsorings des Managements beeintr\u00e4chtigt direkt die Qualit\u00e4t der \u00f6ffentlichen Bildung.</p><p>\u201eEs ist ber\u00fcchtigt, dass \u00f6ffentliche Schulmanager, die Hauptverpflichtung, die sie in den Schulverwaltungen haben, darin besteht, die Schule als Wahlkorral dieses Politikers zu verwirklichen, der ihn sponsert. Das Hauptkriterium f\u00fcr den Hinweis auf diese Namen ist, dass es in der Lage ist, das Vertrauen (und folglich die Stimmen) der Schulgemeinschaft, die Eltern von Sch\u00fclern und erwachsenen Sch\u00fclern, zu gewinnen \u201c, sagt er.</p><p>In Bezug auf die direkten Folgen dieser Art von oligarchischer Politik erz\u00e4hlt der Unionist:</p><p>\u201eNat\u00fcrlich, viele Probleme, die zu einer Prekarit\u00e4t der Arbeitsbeziehungen zu diesen Schulfachleuten und auch zu einer Prekarit\u00e4t der Qualit\u00e4t des Unterrichts und des Lernens von Sch\u00fclern f\u00fchren. Die Schule ist den Interessen der politischen Partei ausgeliefert, und alle durchgef\u00fchrten Ma\u00dfnahmen, die durchgef\u00fchrt werden, haben den Zweck, die Qualit\u00e4t der Bildung nicht zu verbessern, sondern die Betreuung der Interessen derjenigen, die sponsert. \u201c</p><p>Asprom Sindical nutzt auch die Gelegenheit, eine der Verteidigungsflaggen der Lehrkategorie hervorzuheben, die die direkte Wahl f\u00fcr Schulmanager ist.</p><p>Eine andere Organisation, die auch vom Korrespondent der von der geh\u00f6rt wurde<strong>UND</strong>, die auch die direkte Wahl f\u00fcr Schulmanager kompromisslos verteidigt, ist der Amazonas -Manager von P\u00e4dagogikstudenten - Exampepe. F\u00fcr Beatriz, der Aktivist der Entit\u00e4t, erz\u00e4hlt uns ein wenig \u00fcber die Bedeutung dieses Kampfes:</p><p>\u201eDie Wahl des Schulleiters ist eines der Elemente, die zur Aus\u00fcbung des demokratischen Managements in der Bildung beitragen k\u00f6nnen und die Beteiligung der Gemeinschaft am Entscheidungsprozess \u00fcber die Organisation und Funktionsweise der Schule erm\u00f6glichen. Dies ist eine umfassende Form der Demokratie, die es jedem erm\u00f6glicht, aktiv an der Auswahl dieser Autorit\u00e4t teilzunehmen. Es ist eine integrative Teilnahme, die f\u00fcr alle Beteiligten zug\u00e4nglich ist. Obwohl es ein herausforderndes Ziel ist, ist es erreichbar. \u201c</p></div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-responsaveis-de-alunos-protestam-contra-demissao-arbitraria-de-diretora-de-escola-por-secretaria-de-educacao/", "type": "article", "title": "AM: Sch\u00fcler, die f\u00fcr die willk\u00fcrliche Entlassung des Schulleiters durch Bildungssekret\u00e4r verantwortlich sind - die neue Demokratie", "description": "Eltern und Erziehungsberechtigte geben den R\u00fccktritt des Direktors der Allan KARDEC Municipal School durch das Sekretariat der Bildung an. F\u00fcr sie hat der Regisseur gro\u00dfartige Arbeit geleistet und der R\u00fccktritt war willk\u00fcrlich.", "modified time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}