{"title": "PC 15. Februar - Die Zensur und Unterdr\u00fcckung der pal\u00e4stinensischen Solidarit\u00e4t beleuchten den Protest unter dem RAI -Hauptquartier in Mailand", "published time": "2024-02-15T12-33-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5347674302761685737\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><p style=\"text-align: center;\"></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000000.jpg\" width=\"640\"/></div><p></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Mit den Auftragnehmern, die die Welle der Erkl\u00e4rungen zur Verteidigung des \n V\u00f6lkermord durch Rai, der allgemeinen Desinformation des Teils \n Zionist, der B\u00fcros in Neapel und Turin, auch die von Mailand in \n Sempione -Kurs, der unweigerlich zu einer Prozession geworden ist, f\u00fcr die \n Vorhandensein von Masse f\u00fcr die Entscheidung der Demonstranten. Eine Prozession gemacht \n gr\u00f6\u00dftenteils von jungen Menschen, von vielen, weil sie emp\u00f6rt sind durch \n von telemeloni gegessen und angewidert, aus dem Solidarit\u00e4tsbereich mit dem \n Pal\u00e4stinensischer Widerstand.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000001.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000001.jpg\" width=\"640\"/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Unmittelbar im Zentrum \n der Slogans und Interventionen die Rai- und Meloni -Zensur, Faschisten und \n Dienste der Siedler, der genozidalen zionistischen Kriminellen, Imperialismus, \n insbesondere die Waffenindustrie, Leonardo \n Feuer, das Ende der Besch\u00e4ftigung, mit Widerstand. 'Dort \n Solidarit\u00e4t reicht nicht mehr aus \n Streiks, er wurde massenhaft zu RAI -Mitarbeitern gerufen und zur Unterst\u00fctzung wiederholt \n Zu den Berufungen f\u00fcr die Tage vom 23. und 24. Februar wurden mehrere Stimmen gestartet.<br/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"921\" data-original-width=\"2048\" height=\"288\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000002.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000002.jpg\" width=\"640\"/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Eine sch\u00f6ne Prozession, '<i>Dort \n Er wollte seine eigene</i>\"Made aus einer freudigen Wut gegen die Zensur der Worte der Ad Rai Lesen Sie den Moderator\" a \n Name aller ', die nur wenige ignorieren konnten.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Vielleicht daf\u00fcr \n Anlass, das Konzept der Emp\u00f6rung, kann gesagt werden, dass er gefunden wurde \n ein voller und konkreter Ausdruck.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">Unten finden Sie die Links von \n Einige kurze Videos mit Stimmen aus der Garnison und der Prozession.</p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><br/></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing</a></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"></p><p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\"><a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing\">https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing</a></p><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000003.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000003.jpg\" width=\"400\"/></div><br/><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000004.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-15T12-33-00-01-00/000004.jpg\" width=\"400\"/></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Mit den Direktoren, die auf der Welle der Erkl\u00e4rungen zur Verteidigung des V\u00f6lkermords mittels Rai, der allgemeinen Desinformation des zionistischen Teils, beschworen wurden, ...", "author": ["sindacatodiclasse"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/la-censura-e-la-repressione-alla.html"}