{"published time": "2024-02-21T15-51-32.227Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg/v1/fill/w_880,h_495,al_c,q_85/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"-shVC\"><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-7ar1m4826\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-4dgi64825\"><div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\"><div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\"><div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image58322\" style=\"--dim-height:495;--dim-width:880\"><wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image58322\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":880,\"height\":495,\"uri\":\"14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg\"><img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg/v1/fill/w_880,h_495,al_c,q_85/14b813_2ebb43b2889f42b9b1bc874ced1f60f8~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.unidadpopular.org.uy/single-post/parar-el-genocidio-en-gaza\" src=\"../Images/2024-02-21T15-51-32.227Z/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-51-32.227Z/000000.jpg\"/></wow-image><div class=\"CtbwZ\"></div></div></div></div></div></div><div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"image\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-j9era4827\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-spsxf411\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>DECLARACI\u00d3N</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-361nd445\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Solidariedade com o povo palestino!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-r96h53533\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-3vozj447\"><span class=\"tLgi0\"><span>O ex\u00e9rcito do estado sionista e fascista de Israel tem mais de 100 dias de atentados e ataques genocidas por mar e terra contra a popula\u00e7\u00e3o de Gaza. De acordo com os dados fornecidos pela Embaixada da Palestina em nosso pa\u00eds, j\u00e1 existem mais de 24.000 mortos e mais de 60.000 feridos. Na Cisjord\u00e2nia, s\u00e3o 360 aqueles mortos e mais de 4.000 os feridos.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-8vzhm449\"><span class=\"tLgi0\"><span>H\u00e1 10.400 crian\u00e7as mortas, 7.100 mulheres mortas, centenas de idosos assassinados, 8.000 desaparecidos, incluindo 4.000 crian\u00e7as. Quase dois milh\u00f5es de deslocados, 60% das casas foram destru\u00eddas covardes e b\u00e1rbaros.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-3w0rr451\"><span class=\"tLgi0\"><span>Eles bombardeiam e destruem hospitais, escolas, mesquitas e todos os tipos de infraestrutura, enquanto condenam a fome e a falta de assist\u00eancia m\u00e9dica a toda a popula\u00e7\u00e3o.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-nwn4u453\"><span class=\"tLgi0\"><span>Este \u00e9 um verdadeiro genoc\u00eddio, que tem como desculpa as a\u00e7\u00f5es da resist\u00eancia palestina de 7 de outubro, mas que continua a infame desapropria\u00e7\u00e3o e apartheid de 75 anos atr\u00e1s e, portanto, est\u00e1 sendo considerado cada vez mais internacionalmente.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-cgb2d455\"><span class=\"tLgi0\"><span>Nesse sentido e de maneira exemplar, o governo da \u00c1frica do Sul apresentou uma queixa formid\u00e1vel recentemente em Haia, que cumprimentamos, bem como as demonstra\u00e7\u00f5es gigantescas que est\u00e3o ocorrendo em muitos pa\u00edses e todas as mobiliza\u00e7\u00f5es que foram feitas em nosso pa\u00eds .</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-idsdr457\"><span class=\"tLgi0\"><span>A unidade popular considera a luta her\u00f3ica e sacrificada do povo palestino por sua auto -determina\u00e7\u00e3o e liberta\u00e7\u00e3o nacional e social como uma luta justa, que deve receber a maior solidariedade de nosso povo, pois enfrenta o estado sionista que \u00e9 um poder militar e \u00e9 fortemente apoiado politicamente, economicamente e militarmente pelo imperialismo Yankee e seus aliados europeus.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-27qxc459\"><span class=\"tLgi0\"><span>Repudiamos as declara\u00e7\u00f5es do governo da coaliz\u00e3o da direita e do ultra -direito que Luis Lacalle Pou preside, com a qual ele se juntou a mais uma vez ao coro do imperialismo de Yankee em apoio ao estado sionista de Israel e tamb\u00e9m dos setores do pseudoprogressismo que eles adicionam a esse coral reacion\u00e1rio.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-c2c5d461\"><span class=\"tLgi0\"><span>Em particular, condenamos que o governo votou repetidamente na ONU a exig\u00eancia de cessa\u00e7\u00e3o ao inc\u00eandio reivindicado pela grande maioria dos pa\u00edses do mundo.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-ywnlj463\"><span class=\"tLgi0\"><span>Simpatizamos com a sra. Embaixadora da Palestina em nosso pa\u00eds, que fez uma reivindica\u00e7\u00e3o justa nesse sentido, enquanto o governo divertido celebra que pode vender mais carne ao genoc\u00eddio.</span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-sjdcf851\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-h2hgv465\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Viva a resist\u00eancia her\u00f3ica do irm\u00e3o palestino</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-s1gfk1110\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>E solidariedade internacional!</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\"></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-qi8d81314\"><span class=\"tLgi0\"><br role=\"presentation\"/></span></div></div><div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\"></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-9xuso467\"><span class=\"tLgi0\"><span style=\"font-weight:700\"><span>Witter de unidade popular de 2024</span></span></span></p></div><div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\"></div></div>", "source": "https://www.unidadpopular.org.uy/single-post/parar-el-genocidio-en-gaza", "type": "article", "title": "Pare o genoc\u00eddio em Gaza", "description": "Solidariedade da declara\u00e7\u00e3o com o povo palestino! O ex\u00e9rcito do estado sionista e fascista de Israel tem mais de 100 dias de atentados e ataques genocidas por mar e terra contra a popula\u00e7\u00e3o de Gaza. De acordo com os dados fornecidos pela Embaixada da Palestina em nosso pa\u00eds, j\u00e1 existem mais de 24.000 mortos e mais de 60.000 feridos. Na Cisjord\u00e2nia, s\u00e3o 360 aqueles mortos e mais de 4.000 os feridos. H\u00e1 10.400 crian\u00e7as mortas, 7.100 mulheres mortas, centenas de anci\u00e3os mortos,", "modified time": "2024-02-21T15:51:32.227Z", "author": ["Equipo de Prensa y Comunicaci\u00f3n Unidad Popular (Person)"], "tags": ["Solidaridad con Palestina"], "link-section": "inicio"}