{"published time": "2024-02-21T99-99-94", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/ccc.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-21T99-99-94/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T99-99-94/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p class=\"normal\">A partir da classe e corrente combativa, expressamos nossa profunda preocupa\u00e7\u00e3o com a falta de concord\u00e2ncia pelo aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, vital e m\u00f3vel. Em um contexto marcado pelas pol\u00edticas de ajuste promovidas pelo governo de Javier Milei, que desencadeou a infla\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s das nuvens e atinge o poder de compra de todo os trabalhadores, e especialmente naqueles com obras prec\u00e1rias e em nossos aposentados.</p><p class=\"normal\">A partir do CCC, apoiamos firmemente a proposta da CGT, de acordo com todos os centrais, que solicitam um aumento de 85%, uma medida que contribui para aliviar, embora parcialmente, os danos infligidos aos sal\u00e1rios dos trabalhadores pelas pol\u00edticas de ajuste inflacion\u00e1rio do governo nacional.</p><p class=\"normal\">Entendemos que a aus\u00eancia de proposta do governo, em sintonia com os setores de neg\u00f3cios, \u00e9 uma manobra para fazer a reuni\u00e3o falhar e ser capaz de fech\u00e1 -la por decreto. Assim, de fato, somos os \u00fanicos trabalhadores a pagar o ajuste.</p><p class=\"normal\">\u00c9 claro que o ajuste em \"The Caste\" foi um slogan da campanha, a realidade \u00e9 que o ajuste \u00e9 sobre o povo argentino, especialmente os trabalhadores prec\u00e1rios, os aposentados e todos aqueles que vivem da economia informal.</p><p class=\"normal\">Por um sal\u00e1rio m\u00ednimo, vital e m\u00f3vel, que garante uma vida decente para todos os trabalhadores da Argentina!</p><p></p><p>Hoje n \u00b0 1999 21/02/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/el-gobierno-nacional-ajusta-sobre-el-pueblo-y-no-sobre-la-casta/", "type": "article", "title": "O governo nacional se ajusta \u00e0s pessoas e n\u00e3o na casta", "description": "A partir da classe e corrente combativa, expressamos nossa profunda preocupa\u00e7\u00e3o com a falta de concord\u00e2ncia pelo aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, vital e m\u00f3vel. Em um contexto marcado pelas pol\u00edticas de ajuste promovidas pelo governo de Javier Milei, que desencadeou a infla\u00e7\u00e3o por nuvens e dificilmente atinge o poder de compra do todo ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}