{"title": "Situa\u00e7\u00e3o atual: Notas sobre a crise global (continua\u00e7\u00e3o 6: movimentos agr\u00e1rios na UE)", "published time": "2024-02-21T14-52-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2559515991099210983\" itemprop=\"description articleBody\"><p style=\"text-align: center;\"><b><span>Movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia (UE</span></b></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"><br/></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Hoje come\u00e7amos a \n Abordar o tema \u201cMovimentos agr\u00e1rios em La Uni\u00f3n \n Europeu (UE) \u201d, para aumentar nossa posi\u00e7\u00e3o e demarcar com como \n Representantes oficiais e monop\u00f3lio da imprensa no protesto ou \n Demonstra\u00e7\u00e3o de agricultores (bauerkampf), onde eles colocam tudo por meio de \n gaveta de alfaiate sob esse conceito de agricultores, este \u00e9 o \n Grandes monopolistas e outros capitalistas dos paus \n UE imperialistas, que exploram a agricultura como um campo especial de \n o investimento de capital e verdadeiros agricultores, para o proletariado \n Agr\u00e1rio e camponeses.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Protestos contra \"reformas\" ou \n medidas agr\u00e1rias da UE, que mostram as contradi\u00e7\u00f5es, entre as de \n up, que se desenvolvem em conluio e luta, o que causa o \n Aplica\u00e7\u00e3o das medidas ou \"reforma\" da pol\u00edtica agr\u00e1ria comum da UE \n (PAC) de 1962, para servir os interesses estrat\u00e9gicos dos pa\u00edses \n Imperialistas, que comp\u00f5em essa alian\u00e7a, principalmente a Alemanha, o poder \n que o dirige, para tentar recuperar a etapa em suas reivindica\u00e7\u00f5es de \n Conclua a hegemonia mundial.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Mas, a contradi\u00e7\u00e3o de \n verdadeiros agricultores - os trabalhadores agr\u00e1rios e os camponeses - contra seus \n Exploradores, embora relegados na m\u00eddia pela crise agr\u00e1ria, \n desenvolve e \u00e9 um fato objetivo, que o aumento do pre\u00e7o dos produtos \n Alimentos colidem contra a massa do consumidor do campo e da cidade, o \n a maioria dos quais s\u00e3o os trabalhadores; como tamb\u00e9m \u00e9 um fato que \n impostos que a UE aloca para subs\u00eddios agr\u00edcolas para grandes \n Os monopolistas fazem parte do excedente que os capitalistas extraem do \n Explora\u00e7\u00e3o do proletariado e isso incentiva as contradi\u00e7\u00f5es. As \n Subs\u00eddios agr\u00edcolas e pre\u00e7os da UE favorece os propriet\u00e1rios de terras \n capitalistas e principais capitalistas nos pa\u00edses imperialistas da UE e \n para os propriet\u00e1rios de terras semi -feudais e grande burguesia nos pa\u00edses semicoloniais \n dentro da UE. Reivindica\u00e7\u00f5es de subs\u00eddios e pre\u00e7os agr\u00edcolas v\u00e3o para \n contra o proletariado.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">A \"reforma\" \u00e9 oficialmente \n Para responder a<u>Mudan\u00e7a estrutural na agricultura</u>, \u00e9 definido como \n \"o<u>Situa\u00e7\u00e3o do decl\u00ednio de pequenas fazendas agr\u00edcolas</u>y<u>aumentar \n de tamanho e intensidade das fazendas restantes em quase todos \n Regi\u00f5es e pa\u00edses da UE-27</u>\u201d, Onde os pa\u00edses imperialistas s\u00e3o contados \n e para os pa\u00edses oprimidos inclu\u00eddos nessa alian\u00e7a. \"Esse \n aumento (de grandes fazendas) tem<u>Implica\u00e7\u00f5es \n significativo para papel multifuncional e a resili\u00eancia da agricultura \n europeu</u>, especialmente no que diz respeito \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o do<u>atividade \n Econ\u00f4mico e Emprego em \u00c1reas Rurais</u>, o aumento de seu valor, \n Manuten\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental, prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade \n e a conserva\u00e7\u00e3o da paisagem e sua beleza. \u201d</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">O problema da mudan\u00e7a \n Estruturais de sua pr\u00f3pria defini\u00e7\u00e3o s\u00e3o apresentados da seguinte forma:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"Uma diminui\u00e7\u00e3o substancial em \n N\u00famero de fazendas agr\u00edcolas em quase todas as regi\u00f5es do Nuts 2 da UE-27, \n e uma preval\u00eancia das estrat\u00e9gias de adapta\u00e7\u00e3o que implica<u>a \n aumento significativo no tamanho ou intensidade das fazendas \n restante e/ou maior depend\u00eancia da uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s importa\u00e7\u00f5es \n agr\u00edcola</u>. Essa tend\u00eancia \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9<u>especialmente \n evidente nas regi\u00f5es sul e orientais</u>\u201d.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Isso os leva a considerar um \n Novo Modelo Agr\u00e1rio Europeu (MAE), que \u201csublinha o processo de mudan\u00e7a \n Estrutural a longo prazo. Ao contr\u00e1rio de casos relacionados a um \n prot\u00f3tipo padr\u00e3o de gest\u00e3o agr\u00edcola, dissipa o</span><span lang=\"ES\"></span><span>no\u00e7\u00e3o de um modelo \u00fanico de \n Explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola e sublinha a necessidade de sistemas de gerenciamento de solo que \n promover o</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>multifuncionalidade e o fornecimento de bens p\u00fablicos, como \n Tarefa Central dos sistemas agr\u00edcolas europeus</u><span>, destacando o personagem \n Din\u00e2mica da evolu\u00e7\u00e3o do manejo do solo na UE. (\u2026) Esta mudan\u00e7a \n na dire\u00e7\u00e3o</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>uma diversidade crescente de modelos agr\u00edcolas</u><span>tem \n importante</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>Implica\u00e7\u00f5es para a governan\u00e7a</u><span>, mas \n Tamb\u00e9m deve permitir uma adapta\u00e7\u00e3o dos sistemas agr\u00edcolas de acordo com seus \n Localiza\u00e7\u00e3o em todas as regi\u00f5es europ\u00e9ias. No futuro</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>, El</u><span></span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>ELE \n formar\u00e1 por estrat\u00e9gias de adapta\u00e7\u00e3o adotadas em cada explora\u00e7\u00e3o</u><span>y</span><u style='color: #ffa400; font-family: \"Times New Roman\", \"serif\"; font-size: 13.5pt;'>para \n ao longo das cadeias de valor para responder aos desafios espec\u00edficos de \n Cada setor e externo que s\u00e3o elevados</u><span>\u201d(S\u00edntese de estudo \n Sobre \u00abO futuro do Modelo Agr\u00edcola Europeu: Repercuss\u00f5es Socioecon\u00f4micas e \n Territorial da diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de fazendas agr\u00edcolas e agricultores \n na UE \u00bb. O estudo completo, dispon\u00edvel em ingl\u00eas, pode ser baixado \n em:</span><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/4573144629335864760\"><span>https://bit.ly/3tSgpfa</span></a><span>, Assim, \n Ipol | Departamento Tem\u00e1tico de Pol\u00edticas Estruturais e de Coes\u00e3o).</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"Reforma do PAC\" \u00e9 apresentada \n como \u201cuma pol\u00edtica -chave para avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o a mais sistemas alimentares \n sustent\u00e1vel \u201d. Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u201d, que abrange tr\u00eas elementos: econ\u00f4mico, \n Ecol\u00f3gico, social. Sobre o que acabamos de dizer e os acima sublinhados \n Voltaremos no desenvolvimento do assunto.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Por enquanto, \u00e9 apropriado contrastar \n Com o fato de que dissemos no come\u00e7o e leremos abaixo no \n Detalhes te\u00f3ricos de Marx. Vamos come\u00e7ar com:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u201c\u201c<b>Agr\u00edcola e \n propriedade da terra</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Os agricultores mais ricos de \n A Alemanha n\u00e3o \u00e9 agricultor (Web AGR Heute de 29.12.2023)</span></b><span lang=\"ES\">(...)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Grandes propriet\u00e1rios do \n ind\u00fastria e com\u00e9rcio.</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">(...) Alguns podem ser aprendidos \n Estat\u00edsticas Coisas: do total de 262.800 empresas agr\u00edcolas registradas \n No censo agr\u00edcola de 2020, quase 4 % ou 10.200 eram pessoas \n jur\u00eddico ou sociedades.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Deste grupo, 3.700 empresas ou \n 36 % pertenciam ao grupo de neg\u00f3cios chamado \n Estat\u00edsticas da Destatis, isto \u00e9, uma holding agr\u00edcola. Naquele momento, \n Essas participa\u00e7\u00f5es administraram uma \u00e1rea agr\u00edcola de 1,84 milh\u00e3o \n hectares. Isso representou mais de 11 % da \u00e1rea agr\u00edcola \n Total da Alemanha.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">Essas grandes empresas agr\u00edcolas \n Eles est\u00e3o especialmente concentrados no leste da Alemanha e seus donos geralmente \n Ser um multimilion\u00e1rio ou multimilion\u00e1rios da ind\u00fastria e com\u00e9rcio</span></u><span lang=\"ES\">. No Oriente, em \n Mecklemburgo-Western Pomerania, gerenciando entre 19 % do \n \u00e1rea agr\u00edcola total e 37 % na Turingia, dependendo do \n estado federado</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">As propriedades agr\u00edcolas t\u00eam \n superf\u00edcies enormes</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">E para deixar claro novamente isso \n Alta propor\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie: dependendo do estado federado, o \n As fazendas t\u00eam no total entre 230.000 hectares e quase 300.000 hectares \n \"Sob o arado.\"<u>O t\u00edpico \u00e9 que o dinheiro com o qual \n Compre as participa\u00e7\u00f5es como um todo vem de fontes \n completamente diferente da agricultura</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Os nomes do grande \n propriet\u00e1rios, que gostam de trabalhar em segredo, parecem quase como o \n \"Quem \u00e9 quem\" da ind\u00fastria e do com\u00e9rcio: holding agr\u00edcola \n O alem\u00e3o mais conhecido era sem d\u00favida o KTG-GRAR desaparecido, com Siegfried \n Hofreiter na cabe\u00e7a, para estar de volta com a lei em 2023 \n conflito.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">A grande empresa que cita \n Bag \u00e0s vezes conseguia at\u00e9 45.000 hectares de terra, principalmente \n em Mecklemburg-Western Pomerania e Brandeburg. Destes, cerca de 20.000 \n Hectares eram seus.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Ap\u00f3s a fal\u00eancia do KTG-Agrrar \n Em 2016, a rec\u00e9m -fundada Deutsche Agrar Holding (DAH) assumiu um \n Grande parte das superf\u00edcies do KTG e plantas de biog\u00e1s associadas e \n Continue gerenciando at\u00e9 hoje. A DAH \u00e9 uma subsidi\u00e1ria da funda\u00e7\u00e3o \n Gustav Zech, com sede em Bremen. Por tr\u00e1s disso, h\u00e1 uma empresa de constru\u00e7\u00e3o e \n Investidor</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">A Munichre Insurance Company \n Ele tamb\u00e9m comprou muitas terras da KTG AGRARA \n Ele tamb\u00e9m comprou outras empresas.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Quanto mais terra, mais dinheiro do que \n Bruxelas</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Outros grandes investidores com \n Milhares de hectares de terras agr\u00edcolas s\u00e3o a empresa farmac\u00eautica Merkle, o \n Fundador da Remondis, Rethmann, fabricante de tecnologia de aquecimento \n Martin Viessman e fabricante de m\u00f3veis e propriet\u00e1rios de um conglomerado \n Steinhof.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">H\u00e1 tamb\u00e9m o grande industrial \n Silvio Dornier, varejista Aldi Nord e os propriet\u00e1rios da Companhia de \n Log\u00edstica Fiege. Para nomear alguns.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><u><span lang=\"ES\">No entanto, existe uma maneira de \n Encontre os propriet\u00e1rios e a terra atr\u00e1s das enormes fazendas \n agr\u00edcola e, portanto, pelo menos parte do dinheiro que flui em dire\u00e7\u00e3o a estes \n Empresas: s\u00e3o os pagamentos diretos que todas as empresas agr\u00edcolas recebem</span></u><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Algum tempo atr\u00e1s, o governo \n Federal publicou pela primeira vez um resumo das estruturas do grande \n Holdings agr\u00edcolas na Alemanha e<u>Pagamentos agr\u00edcolas da UE \n atribu\u00eddo \u00e0s in\u00fameras subsidi\u00e1rias</u>.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">De acordo com esses dados,<u>Dah \n Holding, com sede em Oranienburg, Brandeburg, \u00e9 a maior participa\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \n Alem\u00e3o com mais de 36 subsidi\u00e1rias agr\u00edcolas, ou o que \u00e9 o mesmo: ele tem o maior \n quantidade de terra</u>.<u>Em 2019, cerca de 5,36 milh\u00f5es de euros \n Nos pagamentos agr\u00edcolas da UE do primeiro pilar, eles foram alocados ao DAH.</u></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Bill Gates: o maior propriet\u00e1rio \n de terras agr\u00edcolas dos Estados Unidos \"</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Esse \u00e9 o sistema de subs\u00eddio \n que favorece a \"mudan\u00e7a estrutural\" para o benef\u00edcio de grandes fazendas \n Agr\u00edcola na UE-14 e nas grandes propriedades da UE-13.<b></b>Como o \n Os estudos da Comiss\u00e3o Europeia dizem<b>:</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">\u201c\u201c</span></b><span lang=\"ES\">Os fatores determinantes do decl\u00ednio das fazendas agr\u00edcolas s\u00e3o \n principalmente estrutural, econ\u00f4mico e social e, em menor grau, \n ambiental.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span>Fatores como subs\u00eddios e \n Pre\u00e7os agr\u00edcolas e vari\u00e1veis \u200b\u200bmacroecon\u00f4micas e demogr\u00e1ficas \n Eles desempenham um papel maior nos novos estados membros e afetam \n diferente dos diferentes tipos de fazendas.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span>Estudos anteriores sobre \n Fatores de neg\u00f3cios da mudan\u00e7a estrutural agr\u00edcola na UE-27</span><span>indicar que o principal \n Determinante da estrutura agr\u00edcola \u00e9 a pr\u00f3pria estrutura agr\u00edcola no</span><span>passado.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- a forte depend\u00eancia de \n tend\u00eancias estruturais em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, que mostram que \n O principal fator estrutural da diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de fazendas \n \u00c9 uma estrutura de mercado que favorece a produ\u00e7\u00e3o intensiva e \n fazendas em grande escala, ligadas a margens cada vez mais reduzidas e \n para a baixa capacidade de negocia\u00e7\u00e3o.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Al\u00e9m disso, barreiras ao \n entrada agrava os problemas da mudan\u00e7a demogr\u00e1fica (envelhecimento de \n popula\u00e7\u00f5es) e o \u00eaxodo rural.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Embora haja preocupa\u00e7\u00e3o com \n O sistema de subs\u00eddios da Uni\u00e3o, o consenso \u00e9 mantido</span><span lang=\"ES\"></span><span>em rela\u00e7\u00e3o a tais AIDS s\u00e3o \n indispens\u00e1vel, mas deve se adaptar ainda mais para reverter o</span><span>Efeitos negativos  ( \n Nosso resumo do \u201cModelo Agr\u00edcola Europeu (MAE) (\u2026) Din\u00e2mica do MAE\u201d, do \n Resumo de \u00abO Futuro do Modelo Agr\u00edcola Europeu: Repercuss\u00f5es \n socioecon\u00f4mico e territorial da diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de fazendas \n Agr\u00e1rio e agricultores na UE \u00bb. O estudo completo, dispon\u00edvel em ingl\u00eas, \n pode ser baixado em:</span><a href=\"https://www.blogger.com/blog/post/edit/1061568887130403538/4573144629335864760\"><span>https://bit.ly/3tSgpfa</span></a><span>). Usaremos esta vers\u00e3o completa no desenvolvimento do t\u00f3pico com sua pr\u00f3pria tradu\u00e7\u00e3o.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Quem favorece \n subs\u00eddios?</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1. Para os propriet\u00e1rios de terras: \n Dados oficiais indicam que mais de 60 % das fazendas \n Agr\u00edcola s\u00e3o inquilinos capitalistas que pagam renda capitalista da terra \n ou aos inquilinos nos novos pa\u00edses membros que pagam a renda ou tributo \n para propriet\u00e1rios de terras desses pa\u00edses em \"processo de transi\u00e7\u00e3o\", que por enquanto o \n Vamos ligar assim para usar um eufemismo oficial.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">2. para os grandes capitalistas que \n Eles investem na agricultura e nos grandes nomes da capital burocr\u00e1tica no \n Novos estados membros da UE, como diz o estudo mencionado acima:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\"Desde que o PAC se concentra \n fundamentalmente no tratamento de quest\u00f5es econ\u00f4micas (renda agr\u00edcola,</span><span lang=\"ES\"></span><span>Competitividade, press\u00f5es de \n mercado), uma parte desproporcional dos gastos \u00e9 atribu\u00edda a</span><span>\u00d3timas fazendas, acelerando \n Assim, implicitamente os processos de concentra\u00e7\u00e3o \u201d(respostas pol\u00edticas do \n Estudo citado. PAC: Pol\u00edtica Agr\u00e1ria Comum).</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Voc\u00ea tem que diferenciar o \n Subs\u00eddios agr\u00edcolas de pol\u00edticas compensat\u00f3rias</span></b><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Os governos misturam os dois \n Para encobrir o primeiro proibido pelas regras da competi\u00e7\u00e3o nacional \n e internacionalmente (OMC), v\u00e1 contra as regras de concorr\u00eancia entre \n Os capitalistas, atualmente, nas condi\u00e7\u00f5es do capitalismo monopolista \n ou imperialista<b>.</b></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\"></span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Pol\u00edticas compensat\u00f3rias:</span></b><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Eles s\u00e3o os que se aplicam, quando \n chegou a uma situa\u00e7\u00e3o em que o campon\u00eas \n todo o seu ganho (plusproduct), mas precisa entregar parte do que \n \u00c9 seu sustento ficar, significa que ele entrou abaixo do \n Sal\u00e1rio f\u00edsico m\u00ednimo. Por raz\u00f5es hist\u00f3ricas, cair para \n Sob o valor f\u00edsico m\u00ednimo, os planos de compensa\u00e7\u00e3o se aplicam \n social, filantropia; \"O campon\u00eas, o colono tradicional foi afundado \n na humilha\u00e7\u00e3o da pobreza e tudo sob o pretexto de ser propriet\u00e1rio \n privado. \"\u00c9 isso que aflige pequenos agricultores, que aflige \n Os miifundistas. O pequeno campon\u00eas em todo o mundo.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Governos, estados \n reacion\u00e1rios, a Uni\u00e3o Europeia e as grandes organiza\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas, em \n Redeblada conluio e luta reacion\u00e1ria, que \u00e9 o tr\u00e1fego exigente com o \n interesse do campesinato e que afirmam represent\u00e1 -lo apenas representam o \n Os capitalistas agr\u00e1rios e o campesinato conservador, nunca os revolucion\u00e1rios.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">N\u00e3o pretendemos, nessas linhas, \n oferecer um estudo ou artigo terminado sobre o assunto de movimentos \n Agr\u00e1rio na UE, que s\u00e3o amplamente e profundos atrav\u00e9s do \n Defina dados a situa\u00e7\u00e3o na agricultura na UE ou em um determinado pa\u00eds, \n esse tema t\u00e3o complexo; Essas linhas n\u00e3o passam de notas sobre o assunto, como um \n esfor\u00e7o necess\u00e1rio para apontar a complexidade do problema, buscando avan\u00e7ar em \n Seu Clareciminto e promover seu estudo e discuss\u00e3o para mobilizar \n Com os slogans corretos para esta parte da popula\u00e7\u00e3o (o proletariado rural \n e o campesinato) nos pa\u00edses imperialistas e nos pa\u00edses oprimidos que \n Eles pertencem \u00e0 Uni\u00e3o Europeia, alian\u00e7a imperialista para procurar lutar por \n Hegemonia mundial.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">A solu\u00e7\u00e3o para o proletariado \n E o campesinato nos pa\u00edses imperialistas \u00e9 sua Rep\u00fablica Vermelha, este \u00e9 \n fazer a revolu\u00e7\u00e3o socialista e desenvolv\u00ea -la com a ditadura de \n proletariado e em pa\u00edses oprimidos desenvolvem a revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica em \n Mar\u00e7o ininterrupto para a Revolu\u00e7\u00e3o Socialista, ambos atrav\u00e9s da guerra \n Popular liderado pelo Partido Comunista.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">1.<b>\u00c9 necess\u00e1rio especificar \n A rela\u00e7\u00e3o entre teoria e realidade</b>:</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- o valor cient\u00edfico de todos \n A tese abstrata da teoria de Marx \"\u00e9 o ideal de produ\u00e7\u00e3o \n capitalista, mas nunca a realidade disso \". Todas as leis de \n O capitalismo descoberto por Marx descreve apenas o ideal do \n Capitalismo, mas nunca \u00e9 sua realidade.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- \"N\u00f3s apenas propomos \n - Marx escreveu - presente aqui a organiza\u00e7\u00e3o interna do modo de produ\u00e7\u00e3o \n capitalista em sua extens\u00e3o ideal \"(em Ihrem ideal em Dirtchschnitt. Das \n Kapital, III, 2, 367; TRAD. Russo, p. 688)</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- A teoria de capital sup\u00f5e \n que o trabalhador recebe o valor total de sua for\u00e7a de trabalho. Este \u00e9 o ideal \n do capitalismo, mas de forma alguma sua realidade. A teoria da renda sup\u00f5e \n que a popula\u00e7\u00e3o agr\u00edcola est\u00e1 totalmente dividida em propriet\u00e1rios de terras, \n capitalistas e trabalhadores assalariados. Este \u00e9 o ideal de CA</span><span>Pitalismo, mas de forma alguma \u00e9 \n realidade.</span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-<u>Voc\u00ea tem que diferenciar</u>, Assim, \n por tanto,<u>Quando falamos sobre problemas te\u00f3ricos</u>, d<u>E quando \n Falamos sobre problemas hist\u00f3ricos concretos</u>. No caso de \"movimento \n Agr\u00e1rio na UE \",\" as verdades abstratas da teoria apenas representam l\u00e1 \n O papel do fio condutor, instrumento para an\u00e1lise de dados \n concreto \".</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Os tr\u00eas primeiros detalhes, \n Eles precedem, v\u00eam de um compromisso de Lenin, obras completas, volume 4, p. 86 e \n O \u00faltimo do mesmo trabalho citado p. 89.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-O aluguel do \n Terra, n\u00f3s apenas nos aproximamos na medida em que parte do valor excedente gerado \n Para o capital, vai para o propriet\u00e1rio da terra. Portanto, assumimos que a agricultura, \n Como a fabrica\u00e7\u00e3o, \u00e9 dominado pelo modo de produ\u00e7\u00e3o \n Capitalista, isto \u00e9, a agricultura \u00e9 realizada por capitalistas \n que inicialmente diferem de outros capitalistas apenas no elemento \n em que seu capital e trabalho salarial s\u00e3o investidos em \n Movimento para esta capital.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Se o modo de produ\u00e7\u00e3o \n o capitalista geralmente pressup\u00f5e a expropria\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de \n O trabalho dos trabalhadores, ent\u00e3o na agricultura pressup\u00f5e a expropria\u00e7\u00e3o \n da terra dos trabalhadores rurais e sua subordina\u00e7\u00e3o a um capitalista \n que \u00e9 dedicado ao lucro.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- O requisito anterior para \n O modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista \u00e9 o seguinte: verdadeiros agricultores \n Eles s\u00e3o trabalhadores assalariados, empregados por um capitalista, o arrendat\u00e1rio, \n que apenas pratica a agricultura como um campo de explora\u00e7\u00e3o especial do \n Capital, como um investimento de seu capital em uma esfera especial de produ\u00e7\u00e3o.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">-Este capitalista \n Locat\u00e1rio paga ao propriet\u00e1rio, o propriet\u00e1rio da terra que explode, \n uma soma de contratos contratualmente (assim como o mutu\u00e1rio \n de capital monet\u00e1rio) em certas datas, por exemplo, anualmente, pelo \n permiss\u00e3o para usar seu capital nesse campo espec\u00edfico. de produ\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 \n A soma do dinheiro \u00e9 chamada de aluguel de terras, independentemente de vir \n de terra cultiv\u00e1vel, obras de constru\u00e7\u00e3o, minas, se voc\u00ea pagar a pesca, o \n florestas, etc.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Aluguel da Terra, paga \n Durante todo o tempo durante o qual o propriet\u00e1rio da terra emprestou ou alugou \n contratualmente a terra para o arrendat\u00e1rio. Aqui, o aluguel da Terra \u00e9 \n maneira como a propriedade \u00e9 feita e usada economicamente.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">- Al\u00e9m disso, temos aqui \n As tr\u00eas classes que constituem a estrutura da sociedade moderna, juntas e \n Enfrentado: o trabalhador assalariado, o capitalista industrial e o \n propriet\u00e1rio de terras.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Os detalhes te\u00f3ricos que \n Precedido pertence a Carlos Marx, capital, t. Iii, sexta se\u00e7\u00e3o: \n Transforma\u00e7\u00e3o do PlusGrannance em renda b\u00e1sica, informa\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><b><span lang=\"ES\">Agricultura intensiva e \n Estates extensas e capitalistas e propriedades semi -feudais. Agricultura \n Agricultura comercial e de subsist\u00eancia e mixsta de pequenos produtores \n Agr\u00e1rio</span></b><span lang=\"ES\">.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\"></span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">\u00c9 importante ter uma ideia \n claro sobre o que esses conceitos significam para diferenciar o car\u00e1ter \n capitalista ou semi -feudal da agricultura na UE, ambos nos 14, \n especialmente o sul da It\u00e1lia e Espanha, quanto a esses pa\u00edses, com os 13 \n Leste da Europa. Assim, podemos diferenciar grandes empresas agr\u00edcolas \n Capitalistas das grandes empresas agro -exportadoras de agricultura \n semi -feudal e seus remanescentes.</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 14.15pt; mso-margin-top-alt: auto;\"><span lang=\"ES\">Continuar\u00e1</span><span><o:p></o:p></span></p><p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto;\"><o:p></o:p></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia (hoje come\u00e7amos a abordar a quest\u00e3o \"movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia (UE)\" ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_21.html"}