{"published time": "2024-02-21T99-99-87", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/madres-de-plaza-de-mayo-de-quilmes.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\"><div class=\"post-thumbnail\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-21T99-99-87/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T99-99-87/000000.jpg\" style=\"width: 100%;\"/></div><div class=\"post-content\"><p>Continuamos marchando contra a impunidade de ontem e hoje, denunciamos a repress\u00e3o desse governo fascista de Milei e sua pol\u00edtica de fome e entrega.</p><p>Vamos reafirmar 30 mil! Foi genoc\u00eddio!</p><p>San Mart\u00edn Plaza - Quilmes</p><p><strong>Comiss\u00e3o de tributo permanente \u00e0s m\u00e3es de Plaza de Mayo de Quilmes.</strong></p><p></p><p>Hoje n \u00b0 1999 21/02/2024</p><p></p></div><!-- .entry-content --></div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/ronda-de-las-madres-de-plaza-de-mayo-de-quilmes-12/", "type": "article", "title": "Rodada das m\u00e3es de Plaza de Mayo de Quilmes", "description": "Continuamos marchando contra a impunidade de ontem e hoje, denunciamos a repress\u00e3o desse governo fascista de Milei e sua pol\u00edtica de fome e entrega. Vamos reafirmar 30 mil! Foi genoc\u00eddio! San Mart\u00edn Plaza - Quilmes Comiss\u00e3o Permanente de Tributo \u00e0s M\u00e3es de Plaza de Mayo de Quilmes. Hoje n \u00b0 1999 21/02/2024 ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}