{"published time": "2024-02-21T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/vuyqnq-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\"><img alt=\"\" class=\"attachment-slider size-slider wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"330\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"../Images/2024-02-21T99-99-98/000000.jpg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T99-99-98/000000.jpg\" width=\"620\"/></div><div class=\"entry\"><p>Viena | 21.02.2024 | Como resultado de um ataque racista, o massacre de Hanau, onde nove imigrantes perderam a vida, foi protestado no quarto ano com a manifesta\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o noturna em Viena.</p><p>A marcha come\u00e7ou ap\u00f3s os discursos que enfatizaram que o massacre de Hanau n\u00e3o foi um evento individual, mas que foi um ataque racista. Durante a marcha, os slogans foram gritados como 'Hanau n\u00e3o foi um evento individual, resist\u00eancia em todos os lugares' (Hanau War Kein Einzelfall, Widelarsand \u00fcbell) e 'todos juntos contra o fascismo' (Alle Zusammen Gegen, do fascismo).</p><p>Na manifesta\u00e7\u00e3o e mar\u00e7o, foi enfatizado que o racismo foi produzido conscientemente pelos soberanos para dividir a classe trabalhadora pelos falantes soberanos e, a esse respeito, a luta contra o racismo tamb\u00e9m significava a luta contra a ordem capitalista-imperialista. A a\u00e7\u00e3o foi encerrada pedindo o crescente racismo institucional e pedindo a reuni\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o nas ruas na luta contra o racismo e o fascismo.</p></div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/hanau-katliaminin-viyanada-protesto-edildi", "type": "article", "title": "Massacre de Hanau protestou em Viena", "description": "Viena | 21.02.2024 | O massacre de Hanau, onde nove imigrantes perderam a vida como resultado de um ataque racista, foram quatro ...", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}