{"title": "\u00d6sterreich: Demonstra\u00e7\u00e3o Zum 90. Jahrestag der Februark\u00e4mpfe. \u00c1ustria: Manifesta\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio da luta de fevereiro", "published time": "2024-02-21T15-09-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-1.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-2.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-3.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-4.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-6.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-7.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-8.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-9.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-10.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-11.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-12.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-13.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-14.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-15.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-16.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-17.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-18.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-19.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-20.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-21.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-22.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-23.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-24.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-25.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-26.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-27.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-28.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-29.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-30.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-31.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-32.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-33.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-34.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe/90._Jahrestag_Februark%C3%A4mpfe-35.cleaned.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3466957327545709113\" itemprop=\"description articleBody\"><p class=\"MsoNormal\"><b><span>Karl-Marx-Hof: Manifesta\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio \n de fevereiro lutando</span></b></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Uma demonstra\u00e7\u00e3o barulhenta marcharam por Viena na tarde de 12 \n Fevereiro, coincidindo com o 90\u00ba anivers\u00e1rio da luta her\u00f3ica \n Fevereiro de 1934. o Karl-Marx-Hof, depois a sede central da resist\u00eancia, \n tornou \n Eles s\u00e3o chamados de her\u00f3is.</span></span></p><p></p><p class=\"MsoNormal\"><span><span>Exatamente 90 anos atr\u00e1s, no Karl-Marx-Hof, o \n Gunneys quando o ex\u00e9rcito australfast bombardeou casas habitadas \n trabalhadores. Milhares de pessoas se levantaram em muitas partes da \u00c1ustria com \n As armas em m\u00e3os contra o austrofastismo nos dias de fevereiro. Apesar \n Da derrota militar, essas batalhas foram cruciais para o desenvolvimento \n posterior da resist\u00eancia luta contra australianos e mais tarde \n contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista. A manifesta\u00e7\u00e3o de anivers\u00e1rio foi amplamente \n Combativo: banners, bandeiras, coros com slogans, marchas e pirotecnianos \n Eles garantiram que a relev\u00e2ncia das li\u00e7\u00f5es desta luta ser\u00e1 demonstrada \n mesmo 90 anos depois.</span></span></p><div itemprop=\"articleBody\"><div class=\"cD_92h y3TPob\" data-hook=\"post-title\" tabindex=\"-1\"><h1 class=\"UbhFJ7 nkqC0Q blog-post-title-font blog-post-title-color blog-text-color post-title blog-hover-container-element-color FG3qXk blog-post-page-title-font\" data-hook=\"post-title\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 26px; line-height: 28px; margin: 12px 0px; text-rendering: optimizelegibility;\"><span class=\"post-title__text blog-post-title-font blog-post-title-color\"><span>Karl-Marx-Hof: demonstra\u00e7\u00e3o no 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de fevereiro</span></span></h1></div><div data-breakout=\"normal\"><div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\"><span><span class=\"tLgi0 OgsXk\"></span></span></div></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Uma demonstra\u00e7\u00e3o alta passou por Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio das heroicas de fevereiro em 1934. O Karl-Marx-Hof, ent\u00e3o uma localiza\u00e7\u00e3o central da resist\u00eancia, tornou-se o lugar da mem\u00f3ria daqueles lutadores que s\u00e3o justamente chamados de her\u00f3is.</span></span></p></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>Exatamente 90 anos atr\u00e1s, o fogo de Cannon trovejou no Karl-Marx-Hof quando as casas dos trabalhadores habitadas pelo Austrofascista Bundesheer pegou fogo. Em muitas partes da \u00c1ustria, milhares subiram nos dias de fevereiro com a arma em m\u00e3os contra o austrofascismo. Apesar da derrota militar, essas brigas foram cruciais para o desenvolvimento adicional da luta de resist\u00eancia contra a austrofascismo e mais tarde contra a ocupa\u00e7\u00e3o pelos nazistas. A manifesta\u00e7\u00e3o no anivers\u00e1rio foi amplamente combativa: transparente, bandeiras, slogans, marcha e pirotecnia garantiu que a topicicidade dos ensinamentos dessa luta fosse demonstrada 90 anos depois.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 1.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000000.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000000.jpeg\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 2.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000001.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000001.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 3.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000002.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000002.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 4.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000003.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000003.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 5.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000004.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000004.png\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>O lema comum da manifesta\u00e7\u00e3o foi \"lembre -se de \n luta\". Isso tamb\u00e9m foi expresso nas m\u00fasicas e no conte\u00fado do \n manifesta\u00e7\u00e3o, que foram direcionados contra o desmantelamento atual do \n democracia e bem -estar social, bem como contra a crescente pol\u00edtica de \n proibi\u00e7\u00f5es. Os slogans contra aumento de pre\u00e7os e roubo de sal\u00e1rio \n Eles alternaram com apelo contra rearme, contra a OTAN e para o \n Defesa da neutralidade austr\u00edaca. Bandeiras palestinas tamb\u00e9m foram exibidas, \n como uma express\u00e3o simb\u00f3lica de solidariedade internacional e amizade entre \n povos, mas tamb\u00e9m contra a censura e mentalidade dos governantes em \n Relacionamento com solidariedade palestina.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>A solu\u00e7\u00e3o conjunta da demonstra\u00e7\u00e3o foi \"mem\u00f3ria de lutar\". Isso tamb\u00e9m foi expresso nos coros de fala e no conte\u00fado da demonstra\u00e7\u00e3o, que foi direcionada contra a atual democracia e redu\u00e7\u00e3o social, bem como a crescente pol\u00edtica de proibi\u00e7\u00e3o. Deslascer contra infla\u00e7\u00f5es e assalto a assalto alternou com chamadas contra a atualiza\u00e7\u00e3o, contra a OTAN e a defesa da neutralidade austr\u00edaca. Bandeiras palestinas tamb\u00e9m podiam ser vistas, como uma express\u00e3o simb\u00f3lica de solidariedade e amizade internacionais, mas tamb\u00e9m contra a censura e a justi\u00e7a judicial dos governantes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 solidariedade da Palestina.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span></span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 6.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000005.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000005.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 7.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000006.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000006.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 8.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000007.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000007.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 9.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000008.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000008.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>O que chamou a aten\u00e7\u00e3o foi um bloco vermelho no \n Manifesta\u00e7\u00e3o, que desencadeou amplamente as m\u00fasicas. Este bloco \n especialmente a import\u00e2ncia do ent\u00e3o revolucion\u00e1rio KP\u00f6 (PCA), que \n se opunha \u00e0 pol\u00edtica de modera\u00e7\u00e3o do Partido Social Democrata do \n Trabalhadores (Sdap\u00f6), o atual Sp\u00f6. Isso tamb\u00e9m \u00e9 importante porque neste \n 90\u00ba anivers\u00e1rio A dire\u00e7\u00e3o dos social -democratas tenta se apresentar como \n A \"festa de fevereiro\". No entanto, aqueles que lutaram e morreram \n Nos dias sangrentos de fevereiro, eles foram contra a linha de dire\u00e7\u00e3o \n do Partido Social Democrata.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>O que foi impressionante foi um bloco vermelho na demonstra\u00e7\u00e3o, que tem um impacto significativo nos coros de fala. Esse bloco enfatizou particularmente a import\u00e2ncia do ent\u00e3o revolucion\u00e1rio KP\u00f6, que estava contra a pol\u00edtica de aposentadoria do Partido dos Trabalhadores Social -Democratas (SDAP\u00f6), o SP\u00f6 de hoje. Isso tamb\u00e9m \u00e9 importante a esse respeito, pois neste 90\u00ba anivers\u00e1rio a equipe de lideran\u00e7a da social -democracia tenta se encenar como o \"Partido das lutas de fevereiro\". No entanto, aqueles que lutaram e morreram nos dias sangrentos de fevereiro, no entanto, ficaram contra a linha de lideran\u00e7a do Partido Social Democrata.</span></span></p><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span></span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 10.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000009.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000009.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 11.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000010.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000010.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 12.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000011.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000011.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 13.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000012.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000012.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span><span>A atmosfera combativa na demonstra\u00e7\u00e3o mostrou que os participantes n\u00e3o esperavam que os governantes \"recuperassem o significado\" hoje. Pelo contr\u00e1rio, o slogan \"As batalhas de fevereiro j\u00e1 demonstraram: lutar pela revolu\u00e7\u00e3o!\" Estendeu -se por toda a manifesta\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00e3o \u00e9 importante ser nost\u00e1lgico, mas sim - como partes importantes da demonstra\u00e7\u00e3o - aplique as li\u00e7\u00f5es dessas lutas!</span></span></p><div data-breakout=\"normal\"><p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\" style=\"margin: 0px 0px 9px;\"><span class=\"tLgi0 OgsXk\"><span>A atmosfera combativa da demonstra\u00e7\u00e3o mostrou que os participantes n\u00e3o esperavam que os governantes \"venham ao racioc\u00ednio hoje\". Pelo contr\u00e1rio, o slogan se espalhou<span style=\"font-style: italic;\">\"As lutas de fevereiro j\u00e1 mostraram - luta pela revolu\u00e7\u00e3o!\"</span>Atrav\u00e9s da demonstra\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00e3o \u00e9 importante ser nost\u00e1lgico, mas - como as partes importantes da demonstra\u00e7\u00e3o mostraram - para aplicar os ensinamentos dessas lutas!</span></span></p><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 14.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000013.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000013.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 15.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000014.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000014.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 16.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000015.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000015.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 17.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000016.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000016.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 18.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000017.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000017.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 19.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000018.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000018.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 20.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000019.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000019.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 21.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000020.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000020.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 22.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000021.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000021.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 23.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000022.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000022.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 24.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000023.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000023.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 25.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000024.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000024.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 26.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000025.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000025.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 27.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000026.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000026.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 28.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000027.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000027.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 29.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000028.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000028.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"><table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\"><tbody><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 30.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000029.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000029.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 31.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000030.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000030.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 32.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000031.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000031.png\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 33.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000032.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000032.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr><tr><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 34.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000033.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000033.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td><td><span><span><img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 35.cleaned\" src=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000034.jpeg\" srcset=\"../Images/2024-02-21T15-09-00-01-00/000034.jpeg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/></span></span></td></tr></tbody></table></div><div data-breakout=\"normal\"><span><span></span></span></div><div data-breakout=\"normal\"></div><div data-breakout=\"normal\"></div></div><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "Karl-Marx-Hof: Manifesta\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o do 90\u00ba anivers\u00e1rio do fevereiro, lutando contra uma manifesta\u00e7\u00e3o barulhenta marcharam atrav\u00e9s de Viena na tarde d ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/osterreich-demonstration-zum-90.html"}