{"title": "PC 22 de fevereiro - Imperialismo italiano no Mar Vermelho Por qu\u00ea?", "published time": "2024-02-21T16-16-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1433667320704688877\" itemprop=\"description articleBody\"><p></p><h1 class=\"leading-tight font-medium mx-2 text-4xl md:text-7xl lg:text-7xl\">It\u00e1lia sob o comando da nova miss\u00e3o militar europ\u00e9ia Aspides para proteger Israel e o com\u00e9rcio de fontes f\u00f3sseis</h1><br/><div class=\"w-full border-solid border-light border-b-2 py-4\"></div><p>\u00c9 cada vez mais Risiko na imensa \u00e1rea mar\u00edtima entre Bab \n El-Mandeb, Hormuz, Mar Vermelho, Golfo de Aden, Mar da Ar\u00e1bia, Golfo de Om\u00e3 e \n  Golfo Persico: EunavFor Aspides recebeu a luz verde formal ontem \n do Conselho de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Uni\u00e3o Europeia reunidas para \n Bruxelas.<strong></strong></p><p>It\u00e1lia assume o comando da miss\u00e3o que oficialmente faz \n pretende proteger o com\u00e9rcio internacional contra ataques por<strong>Huthi</strong>, Assim, \n  Mas, de fato \n Miss\u00e3o de proteger fontes f\u00f3sseis. Aspides, miss\u00e3o que vai durar \n Pelo menos um ano, \u00e9 um acordo para a ind\u00fastria da guerra italiana e \n Contribui para a ra\u00e7a espasm\u00f3dica em dire\u00e7\u00e3o ao rearmaunda global. Escopo \n N\u00e3o oficial da miss\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 fornecer a Israel<strong>\"Uma cobertura por tr\u00e1s dos ataques huthi\"</strong>e para proteger os navios que trazem ajuda militar ou econ\u00f4mica para eu \n  Portos de Tel Aviv. Finalmente, a perspectiva tamb\u00e9m \u00e9 que \u201cdar um \n solu\u00e7\u00e3o definitiva para o conflito no I\u00eamen \".</p><p>De acordo com federpetroli no Mar Vermelho e em particular<strong>Do canal de Suez, 27 % do importa\u00e7\u00e3o italiana passa e 34 % do g\u00e1s natural liquefeito.</strong>Tamb\u00e9m \n  \u00c9 por isso que a miss\u00e3o aspides \u00e9 ser entendida como mais uma \n interven\u00e7\u00e3o refor\u00e7ada para proteger fontes f\u00f3sseis em tr\u00e2nsito para \n Europa, bem como com\u00e9rcio internacional.<span></span></p><a name=\"more\"></a><p></p><p>Enquanto isso<strong>Ursula von der Leyen renunciou por um segundo mandato \u00e0 presid\u00eancia da Comiss\u00e3o Europeia</strong>. \n  O mesmo anunciou em uma confer\u00eancia de imprensa em Berlim em \n Fim da reuni\u00e3o de seu partido, a CDU, que lidera a festa \n Popular europeu. O alem\u00e3o de 65 anos, que liderou o executivo europeu \n Durante a pandemia, duas guerras e a crise energ\u00e9tica,<strong>Ele coloca a defesa no centro de suas prioridades</strong>, projeto ambicioso que fala h\u00e1 anos em Bruxelas. La von der Leyen<strong>De fato, ele anunciou que, se ele foi eleito, ele estabelecer\u00e1 um comiss\u00e1rio de defesa</strong>.</p><p>No entanto<strong>\u201cN\u00e3o tem como objetivo dar autonomia pol\u00edtica e \n Diplom\u00e1tico para a Uni\u00e3o Europeia \", mas simplesmente\" mais um \n Escalada para fortalecer o complexo militar europeu \"</strong>, que j\u00e1 havia obtido vantagens inimagin\u00e1veis \u200b\u200bcom a guerra na Ucr\u00e2nia primeiro e com a guerra no Mediterr\u00e2neo Oriental.</p><p>Sim infoAut<br/></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "It\u00e1lia sob o comando da nova miss\u00e3o militar europ\u00e9ia Aspides para proteger Israel e o com\u00e9rcio de fontes f\u00f3sseis \u00e9 cada vez mais RI ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-22-febbraio-limperialismo-italiano.html"}