{"published time": "2024-02-21T03-13-43-00-00", "images": [" https://philippinerevolution.nu/wp-content/uploads/2023/11/jhed-jonila-counter-affidavit.png ", "https://philippinerevolution.nu/wp-content/themes/prwc/images/ablogo.png"], "content": "<div class=\"article__image article__image--landscape\"><img src=\"../Images/2024-02-21T03-13-43-00-00/000000.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T03-13-43-00-00/000000.png\"/></div><div class=\"ablogo\"><img alt=\"\" src=\"../Images/2024-02-21T03-13-43-00-00/000001.png\" srcset=\"../Images/2024-02-21T03-13-43-00-00/000001.png\"/></div><div class=\"article__content\"><p>A Suprema Corte ganhou a peti\u00e7\u00e3o de Jonila Castro e Jhed Tamano, ativistas ambientais sequestrados por agentes militares, pelo mandado de dados da Amparo e Habeas. Eles conseguiram isso ap\u00f3s a insist\u00eancia cont\u00ednua e a divulga\u00e7\u00e3o da brutalidade militar e da NTF-Elcac desde que foram apreendidos em 2 de setembro de 2023. Os dois secretamente detidos por duas semanas e sujeitos a tortura e amea\u00e7as \u00e0 sua vida.</p><p>Segundo a lei, dois ativistas e suas fam\u00edlias n\u00e3o podem se aproximar de menos de um quil\u00f4metro de militar e pessoal da NTF-Elcac. Eles tamb\u00e9m podem obter e apagar os dados pessoais que o Estado reserva para proteger sua seguran\u00e7a e direitos de privacidade.</p><p>A Suprema Corte forneceu uma prote\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, e a peti\u00e7\u00e3o de ordem de prote\u00e7\u00e3o permanente e ordem de produ\u00e7\u00e3o ainda era culpada do Tribunal de Apela\u00e7\u00f5es.</p></div>", "source": "https://philippinerevolution.nu/2024/02/21/2-aktibistang-pangkalikasan-ginawaran-ng-writ-of-amparo-at-habeas-data/", "type": "article", "title": "PRWC \u00bb2 ativistas ambientais, concedidos pela Amparo e Habeas Data", "description": "A Suprema Corte ganhou a peti\u00e7\u00e3o de Jonila Castro e Jhed Tamano, ativistas ambientais sequestrados por agentes militares, pelo mandado de dados da Amparo e Habeas. Eles conseguiram isso ap\u00f3s a afirma\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e divulga\u00e7\u00e3o da brutalidade militar e NTF-Elcac desde que foram roubados em 2 de setembro de 2023. Secret [\u2026]", "modified time": "2024-02-21T05:01:05+00:00", "author": ["admin"], "categories": ["Ang Bayan", "Articles"]}