{"title": "Xania - Pessoas Coment\u00e1rio sobre a atitude da Iniciativa Unificadora (ARAS) na Conven\u00e7\u00e3o do \u00fanico FS (em uma proposta de solidariedade ao povo palestino)", "published time": "2024-02-21T20-47-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi_vZlz_sKEbxGhHJj7CU2JVyVL3JkZnBhG6lZqGpOYVk3PuvwQ4Spaa38DZydSkXtaXcIM6OJs_Bb2rYTQk8Wx5Yow9B7I4574bsQ_hyphenhyphen55vn_NxS0EdGI2mUNCODxCoAQ85SGN-24t82IDVsC7zxXz9Px3Wjj_0lGZwh49fk-NgTufzkE3SSBoZUadmaIm/s320/%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%B1-%CF%80%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BD%CE%B7.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7960888075485428159\" itemprop=\"description articleBody\"><p><span style=\"font-family: inherit;\"><b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-size: 14pt; line-height: 107%;\"></span></b></span></p><div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\"><span style=\"font-family: inherit;\"><b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-size: 14pt; line-height: 107%;\"><img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"../Images/2024-02-21T20-47-00-02-00/000000.jpg\" width=\"320\"/></span></b></span></div><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">Por cinco meses o \n Genoc\u00eddio do povo palestino por seu estado sionista-fascista \n Israel com as b\u00ean\u00e7\u00e3os dos imperialistas americanos-europeus</span></b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">. Um massacre isso \n Deve -se escalar enquanto Israel est\u00e1 se preparando para invadir Rafa, \n onde mais de 1 milh\u00e3o de refugiados se reuniram.<b>Ao mesmo tempo, o \n O governo grego aprofunda o envolvimento do pa\u00eds nos planos de guerra de \n US-NATO-UE</b>. Oferece todo o pa\u00eds como base para um suprimento baseado nos EUA \n enquanto participava ativamente de opera\u00e7\u00f5es de guerra na \u00e1rea mais ampla de \n Oriente M\u00e9dio com a miss\u00e3o da primeira fragata ser uma quest\u00e3o de dias.</span><span style=\"line-height: 107%;\"><br/><br/><b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">Na frente desses desenvolvimentos \u00e9 necess\u00e1rio \n para fortalecer nossa resist\u00eancia como uma amostra elementar de solidariedade no h\u00e1bil \n Povo palestino</span></b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">. Em particular para \n Nosso lugar, que \u00e9 a base de Souda que ap\u00f3ia em todos os sentidos \n Empresas israelenses, um m\u00eas se passou desde a \u00faltima mobiliza\u00e7\u00e3o \n Para a Palestina, enquanto todos os dias s\u00e3o a lembran\u00e7a da cidade, soldados americanos \n transportado de e para a \u00e1rea mais ampla.<b>Com base nesses, arquivamos \n Como uma resolu\u00e7\u00e3o de movimentos de corrida na reuni\u00e3o de ontem do FS \n Para chamar uma concentra\u00e7\u00e3o na cidade.</b></span><br/><br/><b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">Pelo menos problem\u00e1tico, caracterizar\u00edamos \n Bem, a atitude da iniciativa unida que, contra o esp\u00edrito de \n Decis\u00f5es anteriores da associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o apoiaram a resolu\u00e7\u00e3o prevalecente \n Desculpas engra\u00e7adas.</span></b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">No entanto, o \n A resolu\u00e7\u00e3o finalmente passou! Com o apoio de Traverso (NAR), os PCs e os desabitados \n Alunos. Em vez de<b>Os \u00fanicos que acham incompat\u00edvel com a ra\u00e7a juvenil \n Estudar com a necessidade de lutar para evitar carne em prol da OTA US-NATA \n \u00c9 a Iniciativa Unida.</b>Mesmo se aceitarmos que a base da base da base \n contraste (n\u00e3o os tendo), porque eles n\u00e3o proporam outro dia para o \n mobiliza\u00e7\u00e3o, mas pelo contr\u00e1rio, eles tentaram impedir o dep\u00f3sito de \n Resolu\u00e7\u00e3o ?? Por que eles n\u00e3o aceitaram entrar nas a\u00e7\u00f5es de seu quadro \n Comit\u00ea de Coordena\u00e7\u00e3o de Ocupa\u00e7\u00e3o para obter um quadro no de ontem \n reuni\u00e3o;;<b>Uma concentra\u00e7\u00e3o de solidariedade seria promovida quanto a \n O concerto organizado pelo clube no s\u00e1bado e n\u00e3o contrasta!</b></span></span></span><p></p><p class=\"gmail-MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"line-height: 107%; margin: 0cm 0cm 0.0001pt 36pt;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium; line-height: 107%;\">\u00b7<span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\"></span></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">Pedimos a iniciativa unificadora que n\u00e3o \n Transforme branco na vota\u00e7\u00e3o para se abster da mobiliza\u00e7\u00e3o de s\u00e1bado!</span></b></span></p><p class=\"gmail-MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"line-height: 107%; margin: 0cm 0cm 8pt 36pt;\"><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium; line-height: 107%;\">\u00b7<span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\"></span></span><span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\"><b><span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">Convidamos todos os alunos para apoiar o \n Decis\u00f5es do clube deles! Para continuar a luta contra a conta por \n Universidades Privadas! Para refor\u00e7ar a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e culturais \n da ocupa\u00e7\u00e3o!</span></b></span></p><p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: center;\"><span style=\"font-size: medium;\"><b style=\"font-family: inherit;\"><span>Para \n N\u00f3s, uma enorme coleta de solidariedade no povo palestino no s\u00e1bado \n 24/02 \u00e0s 12 na Pra\u00e7a da Apora!</span></b></span></p><div style=\"clear: both;\"></div></div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u0391\u03a1\u0391\u03a3", "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7", "\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/xania.html"}